<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Soruna gitmek için tıkla.</ClickToJumpToProblem>
	
  <BreakRiskMinor>Küçük kriz riski</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Büyük kriz riski</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Son derece kriz riski</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc> Bu kolonistler kötü bir ruh halinde ve her an ufak bir kriz geçirebilirler:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Bu kolonistler çok kötü bir ruh halinde ve her an büyük bir kriz geçirebilirler:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Bu kolonistler aşırı stresli ve her an son derece (ve büyük ihtimalle şiddet içeren) bir kriz geçirebilirler:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Bu kolonistleri nelerin üzdüğünü görmek için onların İhtiyaçlar tablosunu ziyaret et..\n\n Kolonistlerin daha iyi hissetmesi için, onlara daha iyi yemekler vermek, daha iyi eğlence eşyaları ve daha çok eğlenme saati, güzel ortamlara yerleştirmek , sigara ve içki içmelerini sağlamak gibi şeyler yapabilirsin.</BreakRiskDescEnding>
  
  <ColonistNeedsRescue>Kolonicinin kurtarılması gerekiyor</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonicilerinin kurtarılması gerekiyor</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Kolonici, hareket edemeyecek durumda:\n\n{0}\nOnu kurtarıp, yatağa taşıması için başka bir kolonici gönder.\n\n(Kurtarmak için, başka bir kolonici seç ve yardıma ihtiyacı olan kişinin üzerine sağ tıklayıp "Kurtar" seçeneğini seç.).</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Savunma gerekiyor</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Bir süredir burdasın ve büyük ihtimalle görüldün. Korsan baskınları yakında başlayacaktır.\n\nKendini savunmaya hazırlanmalısın.\n\nBirkaç tane taret inşa et.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Doktor gerekiyor</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Bazı kolonicilerin tıbbi yardıma ihtiyaçları var fakat doktor olarak atanmış sağlıklı bir kolonicin yok.\n\n{0}\nSağlıklı bir kolonicini doktor olarak ata. Eğer tedavi edilmezse yaralar hiçbir zaman tam olarak iyileşmeyebilir ve kalıcı olabilirler.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Madenciye ihtiyacın var</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Bazı kayaların kazılması için emir verdin fakat madenci olarak atanmış bir kolonicin yok.\n\nBir kolonicini madenci olarak ata..</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Gardiyan gerekiyor</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Bir esirin var fakat gardiyan olarak atanmış bir kolonicin yok.\n\nBir kolonicini gardiyan olarak ata.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Yiyecek Az</LowFood>
  <LowFoodDesc>Deponda sadece {0} tane yiyeceğin var. Bu tehlikeli derece az.\n\nYetiştir, satın al, bul ya da avlan.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>İlaç az</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Depoda sadece {0} tane ilaç kaldı.\n\nTacirlerden daha çok ilaç al.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Depoda hiç ilaç kalmadı.\n\nTacirlerden daha çok ilaç al.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Kolonici yatağı gerekiyor</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Kolonici sayın, kolonici yatağı sayından fazla. Bazı kolonicilerinin yatacak yeri yok.\n\nYa daha fazla yatak yap ya da bir esir yatağını kolonici yatağına çevir.\n\nEğer hiç kaynağın kalmadıysa uyuma alanları bedava ve anında yerleştirilebilirler.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Avcının silahı yok</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc> kolonist avcı olarak atandı ama silahı yok. Bir silah alana kadar avlanmayacak.\n\nYaralanma ihtimalini azaltmak için, menzilli bir silah vermeyi öneriyoruz.</HunterLacksWeaponDesc>
  
  <AlertTatteredApparel>Tattered apparel</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>These colonists are wearing tattered apparel, which is making them sad:\n\n{0}\nGet them some apparel that isn't so badly damaged.\n\nYou can tailor apparel at a tailoring table, or buy it from traders.</AlertTatteredApparelDesc>

  <AlertUnhappyNudity>Unhappy nudity</AlertUnhappyNudity>
  <AlertUnhappyNudityDesc>These colonists are nude and not happy about it:\n\n{0}\nGet them some clothes.\n\nYou can tailor apparel at a tailoring table, or buy it from traders.</AlertUnhappyNudityDesc>
	
  <Starvation>Açlık</Starvation>
  <StarvationDesc>Kolonicilerin aç:\n\n{0}\nOnlara biraz yemek bul. Besleyici macun yapıcısı gibi bir yemek kaynağına ve onun kullanması için biraz da yiyeceğe ihtiyacın olacak. Ayrıca kolonicilerinin askerî durumda olmadıklarından da emin ol.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Hayvan Açlığı</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Koloni hayvanların aç:\n\n{0}\nBiraz yemek bul.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Yorgunluk</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Bazı kolonicilerin çok yorgun ve dinlenmeye ihtiyaçları var.:\n\n{0}\nOnları biraz dinlendir. Dinlenmek için kolonici kullanımı seçilmiş bir yatağa ihtiyaçları var. Ayrıca askerî durumda olmadıklarından da emin ol.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Yiyecek hunisi gerekiyor</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Yanında hunisi olmayan bir besleyici macun yapıcısı var.\n\nMacun yapıcısının çalışması için yanındaki çiğ yiyecek dolu bir huniden malzeme çekebilmeleri gerekiyor.\n\nYapıcının yanına bir huni inşa et.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Yemek kaynağı gerekiyor</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Çiğ yiyeceklerden düzgün bir yemek yapmak için hiçbir yolun yok.\n\nOcak, kamp ateşi ya da besleyici macun yapıcısı inşa et.\n\n(Hapishane hücresine kurarsan koloniciler onu kullanamaz.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Need joy source</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Your colonists need to fulfill their joy need, but you haven't built any joy sources.\n\nHelp them by building a horseshoes pin, chess table, or other joy source.</NeedJoySourceDesc>

  <NeedBatteries>Batarya gerekiyor</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Güneş enerjisi panellerin var ama enerjiyi depolayacak bataryan yok. Yani her akşam güneş battığında elektriğin kesilecek.\n\n Gece elektriksiz kalmamak için birkaç batarya inşa et.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Kavgacı, menzilli silaha sahip</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Kolonistlerinden biri Kavgacı kişilik özelliğine sahip ama menzilli bir silah taşıyor. Bu onu çok mutsuz edecektir.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Kalkan kullanıcısı menzilli silaha sahip</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Kolonicilerinden birinin kişisel kalkanı var ve  menzilli silah taşıyor. Kalkanının arkasından o silahla ateş edemez (Kendisine dokunan hedefler hariç).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Araştırma projesi gerekiyor</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Araştırma yapmak için ekipmanın var ama henüz bir proje seçmedin.\n\nAraştırma menüsünü aç ve bir proje seç.</NeedResearchProjectDesc>

  <ColonistsIdle>{0} kolonici boşta</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Bu koloniciler boş boş dolanıyor:\n\n{0}\nOnlara yapacak yararlı bir şeyler bulmalısın.</ColonistsIdleDesc>
  
  <ColonistNeedsTreatment>Kolonicinin tedaviye ihtiyacı var</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Bu kolonicinin tıbbi yardıma ihtiyacı var. Gerekli tedavi uygulanmazsa yaraları onları öldürebilir ya da yara kalıcı olabilir.:\n\n{0}\nOnları tıbbi bir yatağa göndererek tedavi et.\n\n(Önce bir yatağı seç ve onu tıbbi yatağa dönüştür. Sonra yaralı koloniciyi seç ve tıbbi yatağın üzerine sağ tıklayarak onları bir hastaya dönüştür.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hipotermi</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Bu koloniciler hipotermiden muzdarip.\n\n{0}\nGiysilerinin mevsime uygun olduğundan ve iç mekanların uygun şekilde ısıtıldığından emin ol.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} kolonici tıbbi operasyon bekliyor</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Bu koloniciler tıbbi operasyon bekliyor:\n\n{0}\nOperasyon için gerekli tüm tıbbi aletlere ve müsait bir doktora sahip olduğundan emin ol.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Yangın!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Ev bölgesinde yangın var.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Ağır hastalık</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>İnsanların ağır hastalık yüzünden ölüm tehlikeleri var:\n\n{0}\nMümkün olan en iyi şekilde tedavi edildiklerinden emin ol.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>İnsanların ağır hastalık yüzünden ölüm tehlikeleri var:\n\n{0}\nEğer mümkünse kolonicileri hayatta tutmak için enfekte olan uzuvları kesmeyi veya değiştirmeyi düşün.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Bilardo için alan gerekiyor</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Bilardo masalarından birisi bir engele bitişik ve bu kolonicilerin onu kullanmasını engelliyor.\n\nBilardo masalarının kullanılabilmesi için dört tarafında yeterli boş alan bulunmalı.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Avcının kalkanı ve menzilli silah var</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Avcılarından biri menzilli silah taşıyor ve uzaktan ateş etmeyi engelleyen kişisel kalkan giyiyor var.\n\nKalkan çıkarılmazsa avcılık yapamayacak.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>
  
  <NeedWarmClothes>Sıcak Tutan Kıyafet İhtiyaçı</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Soğuk mevsim geldiğinde, en az {0} kolonistinin sıcak tutan kıyafetleri eksik olacak.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Soğuk mevsim geldiğinde, bütün kolonistlerinin sıcak tutan kıyafetleri eksik olacak.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>Dışarının sıcaklığı {0}'ye ulaşacak.\n\n Dikiş masasında sıcak tutan kıyafetleri dikebilirsin veya tüccarlardan alabilirsin.</NeedWarmClothesDesc2>

  <ImmobileCaravan>Immobile caravan</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>One of your caravans is immobile because it carries too much.\n\nYou can make the caravan mobile again by abandoning some items in the ITEMS tab.</ImmobileCaravanDesc>
	
	
</LanguageData>
