<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Soruna gitmek için tıkla.</ClickToJumpToProblem>




  <AlertNeedStockpile>Stok alanı gerekli</AlertNeedStockpile>
  <AlertNeedStockpileDesc>Kolonicilerinin eşyaları koyacakları bir yer gerekli. Onlara bir stok alanı belirle.\n\nStok alanını "İnşaat" alanının içindeki "Alanlar" kısmında bulabilirsin.</AlertNeedStockpileDesc>

  <AlertUnforbidStartingResources>Kaynakların yasağını kaldır</AlertUnforbidStartingResources>
  <AlertUnforbidStartingResourcesDesc>Haritadaki başlangıç kaynakları yasaklı durumda.\n\nKolonicilerinin almaları için onların yasağını kaldırmalısın. Yasağı kaldırmak için yasaklı kaynağın üzerine tıklayarak "Yasağı Kaldır" butonuna basmalısın.</AlertUnforbidStartingResourcesDesc>

  <AlertEquipStartingWeapons>Silahlarını Kuşan</AlertEquipStartingWeapons>
  <AlertEquipStartingWeaponsDesc>Kolonicilerin bazı silahlarla geldi. Onları donat!\n\nKolonicine tıkladıktan sonra kolonicinin kuşanmasını istediğin silaha sağ tıkla.</AlertEquipStartingWeaponsDesc>
  
  <NeedSawmill>Bir kereste makinesine ihtiyacın var.</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Odunları kesip kalaslara dönüştürmek için bir kereste makinesine ihtiyacın var.\n\nBir "El Kereste Makinesi" veya "Elektrikli Kereste Makinesi" inşa et.</NeedSawmillDesc>

  <EquipStartingEquipment>Başlangıç ekipmanını donat.</EquipStartingEquipment>
  <EquipStartingEquipmentDesc>Bazı silahlarla iniş yaptın. Onları indiğin yerden al.\n\nBir şeyleri giymek veya kullanmak için bir koloniciyi seç ve kullanmalarını istediğin şeye sağ tıkla.</EquipStartingEquipmentDesc>

  <MentalBreakSoon>Zihinsel Baskı Altında</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Bu koloniciler zihinsel baskı altında:\n\n{0}\nBu kolonicilerinin psikolojileriyle ilgilenmen gerek.</MentalBreakSoonDesc>

  <MentalBreakImminent>Delirmek Üzere</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Bu koloniciler aşırı stres altındalar ve her an delirebilirler.:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>

  <ColonistNeedsRescue>Kolonicinin yardıma ihtiyacı var</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonicinin yardıma ihtiyacı var</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Kolonici, baygın bir şekilde yatıyor.:\n\n{0}\nOnu yatağa taşıması için bir kolonici gönder.\n\n(Yardım etmek için başka bir kolonici seç ve yardıma ihtiyacı olan kişinin üzerine sağ tıklayıp "Kurtar" seçeneğini seç.)</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Bir oda yap</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Bir oda farklı duvar parçaları ve bir kapıdan oluşur.\n\nEkranın sol alt kısmında bulunan "İnşaat" menüsünü kullanarak bir şeyin nereye konumlandırılmasını istediğini seç. Bir şeyi inşaat için ayarladıktan sonra yapabildikleri takdirde kolonicilerin onun üzerinde çalışacaktır.</BuildARoomDesc>

  <NeedGrowingZone>Büyüme alanına ihtiyacın var</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Hiç büyüme alanın yok.\n\n"İnşaat" menüsünü kullanarak verimli toprağın üzerine bir büyüme alanı yerleştir.</NeedGrowingZoneDesc>

  <NeedDefenses>Savunmaya ihtiyacın var</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Bir süredir burdasın ve büyük ihtimalle görüldün. Korsan baskınları yakında başlayacaktır.\n\nKendini savunmak için bir şeyler yapmalısın.\n\nBirkaç tane taret inşa et.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Doktor gerekli</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Bazı kolonicilerin tıbbî yardıma ihtiyaçları var fakat kimseyi doktor olarak atamamışsın.\n\n{0}\nSağlıklı bir kolonicini doktor olarak ata. Eğer ilgilenilmezse yaralar iyileşemez ve kalıcı problemler ortaya çıkabilir.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Madenci gerekli</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Bazı kayaların kazılması için emir verdin fakat madenci olarak atanmış kolonicin yok.\n\nMadenci olarak çalışmasını istediğin kolonicilerini bu iş için ata.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Gardiyan gerekli</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Bir mahkumun var fakat hiçbir kolonicin gardiyan olarak atanmamış.\n\nGardiyan olmasını istediğin bir kolonicini gardiyan olarak ata.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Besin Az</LowFood>
  <LowFoodDesc> Sadece {0} değerinde besinin var. Bu tehlikeli bir sayı.\n\nSatın al yada doğadaki hayvanları öldürerek elde et.</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Kolonicilerinin yatağa ihtiyacı var</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Kolonicilerinin yeterince yatacak yeri yok.\n\nDaha fazla yatak yapmalı veya bir mahkum yatağını kolonici yatağına dönüştürmelisin.\n\nEğer hiç kaynağın kalmadıysa bedavaya uyuma alanı yaratabilirsin.</NeedColonistBedsDesc>

  <Starvation>Açlık</Starvation>
  <StarvationDesc>Bazı kolonicilerin aç.:\n\n{0}\nOnlara biraz yemek bul. Besleyici macun dağıtıcısı gibi bir yemek kaynağına ve onu besleyecek biraz da yiyecek. Ayrıca askerî durumda olmadıklarından da emin ol.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Yorgunluk</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Bazı kolonicilerin çok yorgun ve biraz dinlenmeye ihtiyaçları var.:\n\n{0}\nOnları biraz dinlendir, bunun için kolonici kullanımına açık bir yatağa ihtiyacın var.  Ayrıca askerî durumda olmadıklarından da emin ol.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Yiyecek Hunisi Gerekli</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Yanında hiç huni olmayan bir besleyici macun dağıtıcısı var.\n\nÇalışmak için macun dağıtıcılarının çiğ et dolu bir huniye ihtiyaçları var.\n\nDağıtıcının yanına bir huni inşa et.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Binanın elektriğe ihtiyacı var</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Bu elektrikle çalışan binalar bütün mümkün güç kaynaklarından ayrı:\n\n{0}\nOnları bir güç jeneratörüne veya bir bataryaya bağla.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>ve daha fazlası.</AndMore>

  <NeedMealSource>Yiyecek kaynağı gerekli</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Çiğ yemekten düzgün bir yemek yapmak için hiçbir yolun yok.\n\nBesleyici macun dağıtıcısı veya bir ocak inşa et.\n\n(Hapishane içinde olanları koloniciler kullanamaz.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeRegion>Ev bölgesi gerekli</NeedHomeRegion>
  <NeedHomeRegionDesc>Bir "Ev Bölgesi" seçmelisin, seçtiğin yeri kolonicilerin otomatik olarak temizler, yangınları söndürür ve eşyaları tamir eder.\n\nBir ev alanı seçmek için "İnşaat" menüsündeki "Alanlar" kısmından ev alanı yapabilirsin.</NeedHomeRegionDesc>

  <NeedBatteries>Batarya gerekli</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Sadece güneş enerji panellerin var. Enerji toplaman için hiçbir yol yok. Bu, her akşam olduğunda güç kesilicek demektir. \n\n Akşamları enerjisiz kalmamak için birkaç batarya inşa et.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Ticaret kapasitesi yok</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Geçen gemilerle ticaret yapman için hiçbir yol yok.\n\nBir iletişim konsolu inşa et.</NoTradingCapacityDesc>

  <NeedResearchProject>Araştırma projesi gerekli</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Araştırma yapmak için ekipmanın var ama henüz bir proje seçmedin.\n\nAraştırma menüsünü aç ve bir proje seç.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Çöp alanı gerekli</NeedDump>
  <NeedDumpDesc> {0} 'ı taşınması için işaretledin, ama kolonicilerinin götürebilecekleri hiçbir yer yok.\n\nBir stok alanını seç veya yap ve onun depolama seçeneklerini {0} kabul etmesi için ayarla.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Mezar gerekli</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Yerde ölü bir ceset var ve kolonicilerinin onu götürebilecekleri hiçbir yer yok.\n\nBir mezar inşa et yada bir çöp alanının ayarlarını cesetler için ayarla.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} kolonicinin yapacak işi yok</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Bu kolonicilerin yapacak işi yok:\n\n{0}\nOnlara yapacak yararlı bir şeyler bulmalısın.</ColonistsIdleDesc>

  <HaltedConstructions>{0} İnşaat kaynakları eksik</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>Bu yapıların eksik maddeleri var:\n\n{0}\nGerekli maddeleri kolonicilerin için bulmalısın.</HaltedConstructionsDesc>

  <TableNeedsChairs>Masanın sandalyeye ihtiyacı var</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>Etrafında sandalye olmayan bir masan var. Masalar insanlar yanında oturamazlarsa gereksizlerdir.</TableNeedsChairsDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Kolonicinin ilgiye ihtiyacı var</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Bu kolonicinin tıbbî yardıma ihtiyacı var. Gerekli tıbbî yardım verilmezse, yaraları yüzünden ölebilirler veya yaraları kalıcı olabilir:\n\n{0}\nOnları tıbbî bir yatağa yönlendirerek onlarla ilgilen.\n\n(Önce bir yatağı seçerek onu tıbbî bir yatağa dönüştür. Sonra yaralanmış bir koloniciyi seç ve yatağın üzerine sağ tıklayarak onları bir hastaya dönüştür.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>


</LanguageData>
