<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Soruna gitmek için tıkla.</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Küçük ruhsal çöküş riski</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Büyük ruhsal çöküş riski</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Yüksek ruhsal çöküş riski</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Bu kolonistler kötü bir ruh halinde ve her an ruhsal bir çöküş geçirebilirler:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Bu kolonistler çok kötü bir ruh halin içerisinde ve her an büyük bir ruhsal çöküş geçirebilirler:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Bu kolonistler aşırı stresli ve her an son derece (ve büyük ihtimalle şiddet içeren) bir ruhsal çöküş geçirebilirler:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Bu kolonistleri nelerin üzdüğünü görmek için onların ihtiyaçlar tablosunu ziyaret et.:\n\n Kolonistlerin daha iyi hissetmesi için, onlara daha iyi yemekler vermek, daha iyi eğlence eşyaları ve daha çok eğlenme saati, güzel ortamlara yerleştirmek , sigara ve içki içmelerini sağlamak gibi şeyler yapabilirsin.</BreakRiskDescEnding>

  <ColonistNeedsRescue>Kolonistin kurtarılması gerekiyor</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonistlerinin kurtarılması gerekiyor</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Kolonist, hareket edemeyecek durumda:\n\n{0}\nOnu kurtarıp, yatağa taşıması için başka bir kolonist gönder.\n\n(Kurtarmak için, başka bir kolonist seç ve yardıma ihtiyacı olan kişinin üzerine sağ tıklayıp "Kurtar" seçeneğini seç.).</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Savunma gerekiyor</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Bir süredir burdasın ve büyük ihtimalle görüldün. Korsan baskınları yakında başlayacaktır.\n\nKendini savunmaya hazırlanmalısın.\n\nBirkaç tane taret inşa et.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Doktor gerekiyor</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Bazı kolonistlerin tıbbi yardıma ihtiyaçları var fakat doktor olarak atanmış sağlıklı bir kolonistin yok.\n\n{0}\nSağlıklı bir kolonistini doktor olarak ata. Eğer tedavi edilmezse yaralar hiçbir zaman tam olarak iyileşmeyebilir ve kalıcı olabilirler.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Madenci Gerekiyor</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Bazı kayaların kazılması için emir verdin fakat madenci olarak atanmış bir kolonistin yok.\n\nBir kolonistini madenci olarak ata..</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Gardiyan gerekiyor</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Bir esirin var fakat gardiyan olarak atanmış bir kolonistin yok.\n\nBir kolonistini gardiyan olarak ata.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Yiyecek Az</LowFood>
  <LowFoodDesc>Deponda sadece {0} tane yiyeceğin var. Bu tehlikeli derece az.\n\nYetiştir, satın al, bul ya da avlan.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>İlaç az</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Depoda sadece {0} tane ilaç kaldı.\n\nTacirlerden daha çok ilaç al.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Depoda hiç ilaç kalmadı.\n\nTacirlerden daha çok ilaç al.</NoMedicineDesc>

  <NeedColonistBeds>Kolonist yatağı gerekiyor</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Kolonist sayın, kolonist yatağı sayısından fazla. Bazı kolonistlerinin yatacak yeri yok.\n\nYa daha fazla yatak yap ya da bir esir yatağını kolonist yatağına çevir.\n\nEğer hiç kaynağın kalmadıysa uyuma alanları bedava ve anında yerleştirilebilirler.</NeedColonistBedsDesc>
  
  <AlertColonistLeftUnburied>Gömülmemiş kolonist</AlertColonistLeftUnburied>
  <AlertColonistLeftUnburiedDesc>Gömülmemiş bir kolonist var. Bu durum kolonistlerinizin ruh halini olumsuz etkiler.</AlertColonistLeftUnburiedDesc>

  <HunterLacksWeapon>Silahsız avcı</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Bir kolonist avcı olarak görevlendirildi ama silahı yok. Bir silah alana kadar avlanamayacak.\n\nYaralanma ihtimalini azaltmak için, menzilli bir silah vermeyi öneriyoruz.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Eski püskü kıyafet</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Bu kolonistler yırtık kıyafetler giyiyor ve bu onları üzüyor:\n\n{0}\nKolonistlere bu kadar eski püskü olmayan, yırtık pırtık olmayan, hasar almamış kıyafetler bul.\n\nKıyafetleri dikiş tezgaından dikebilir yada tüccarlardan satın alabilirsin.</AlertTatteredApparelDesc>

  <AlertUnhappyNudity>Çıplaklıktan mutsuz</AlertUnhappyNudity>
  <AlertUnhappyNudityDesc>Bu kolonistler çıplak, neredeyse anadan üryan.Bu şekilde dolaşmaktan mutlu değiller:\n\n{0}\nOnlara bir şekilde kıyafet bul.\n\nKıyafeti dikiş tezgaından dikebilir yada tüccarlardan satın alabilirsin.</AlertUnhappyNudityDesc>

  <Starvation>Açlık</Starvation>
  <StarvationDesc>Kolonistler aç:\n\n{0}\nOnlara bir şekilde yemek bul. Besleyici macun yapıcısı gibi bir yemek kaynağına ve onun kullanması için biraz da organik gıdaya ihtiyacın olacak. Ayrıca kolonistlerinin askerî durumda olmadıklarından da emin ol.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Hayvan açlığı</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Koloni hayvanların aç:\n\n{0}\nBir şekilde yemek bul.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Bitkinlik</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Bazı kolonistler çok yorgun ve dinlenmeye ihtiyaçları var.:\n\n{0}\nOnları biraz dinlendir. Dinlenmek için kolonist kullanımı seçilmiş bir yatağa ihtiyaç var. Ayrıca askerî durumda olmadıklarından da emin ol.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Dispanser hunisi gerekiyor</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Yanında huni bulunmayan bir besin dispanseriniz var. Çalışması için, macun dispanserinin yanına çiğ gıdaların yerleştirileceği bir huni koyulması gerekiyor. Dispanser'e bitişik bir huni koyun.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Ocak gerekiyor</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Çiğ yiyeceklerden düzgün bir yemek yapmak için ocak, kamp ateşi ya da besin dispanseri kur.\n\n(Hapishane hücresine kurarsan kolonistler orada yemek yapamaz.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Eğlence çeşitliliği gerekiyor</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>{1} 'de yalnızca {0} farklı eğlence aleti var. Ancak mevcut beklentiler düzeyinde ({2}), kolonistlerin tatmin olabilmeleri için {3} farklı eğlence aletine ihtiyaçları var. Yeni, farklı türde bir eğlence aletleri kurarak, eğlence çeşitliliği sağlayın.\n\n{4} \n\n{5} \n\nNot: "i" bilgi kartını açarak, öğelerin eğlenceyle ilgili olup olmadığını görebilirsin.</NeedJoySourceDesc>
  <AvailableRecreationTypes>Mevcut eğlence çeşitleri</AvailableRecreationTypes>
  <MissingRecreationTypes>Olmayan eğlence çeşitleri</MissingRecreationTypes>
  <CurrentExpectationsAndRecreation>Mevcut beklentilere göre ({0}), her bir alışkanlık, aktif olarak günde {1} düşmektedir. {2} eğlence türüne sahip olman önerilir.</CurrentExpectationsAndRecreation>
  <bored>Bıkmış</bored>

  <Boredom>Can sıkıntısı</Boredom>
  <BoredomDesc>Bu insanların eğlenmeye ihtiyaçları var veya eğlence çeitliliğini az buluyorlar.\n\n{0} \n\nOnlara biraz daha eğlence çeşitliliği sağlayın.\n\nŞu anda mevcut eğlence türleri PAWN_labelShort}:\n\n{2}</BoredomDesc>

  <NeedBatteries>Batarya gerekiyor</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Güneş paneliniz yada rüzgar tirbününüz var, ancak bataryanız yok. Güneş batınca yada rüzgar dinince enerji kaybına uğrayacaksınız. Bataryalar, fazla üretilen enerjileri korur. Batarya kurarsanız fazla enerjiyi koruyabilirsin.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Kavgacının menzilli silahı var</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Kolonistlerinizden birinde "Kavgacı" özelliği olmasına rağmen menzilli silah taşıyor. Ona kılıç, sopa vs. verin. Menzilli silah taşıması onu mutsuz eder.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Kalkan kullananın menzilli silahı var</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Kolonistlerinizden birisinde kalkan kemeri var ve menzilli silah taşıyor. İkisini aynı anda kullanamaz, ateş edemez.</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Araştırma yapılmıyor</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Araştırma yapacak ekipmanınız var ancak araştırılacak bir proje seçilmedi.\n\n Araştırma menüsünü açın ve bir proje seçin.</NeedResearchProjectDesc>

  <ColonistsIdle>{0} kolonistler işsiz</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Bu kolonistler, boş bir şekilde, işsiz işsiz dolaşıyorlar:\n\n{0} \nBu sorunu çözmek için işsiz olanlara bi görev verin.</ColonistsIdleDesc>
  
  <CaravanIdle>Kervan boşta</CaravanIdle>
  <CaravanIdleDesc>Bu kervan şu an için boşta. Bir sonraki hedeflerini belirlemenizi bekliyor:\n\n{0}</CaravanIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Kolonistin tedaviye ihtiyacı var</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Bu kolonistin tıbbi yardıma ihtiyacı var. Gerekli tedavi uygulanmazsa yaraları onları öldürebilir ya da yara kalıcı olabilir.:\n\n{0}\nOnları tıbbi bir yatağa göndererek tedavi et.\n\n(Önce bir yatağı seç ve onu tıbbi yatağa dönüştür. Sonra yaralı kolonisti seç ve tıbbi yatağın üzerine sağ tıklayarak onları bir hastaya dönüştür.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hipotermi</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Bu kolonistler hipotermiden muzdarip.\n\n{0}\nGiysilerinin mevsime uygun olduğundan ve iç mekanların uygun şekilde ısıtıldığından emin ol.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} kolonist tıbbi operasyon bekliyor</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Bu kolonistler tıbbi operasyon bekliyor:\n\n{0}\nOperasyon için gerekli tüm tıbbi aletlere ve müsait bir doktora sahip olduğundan emin ol.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Yangın var!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Ev bölgende yangın var!</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Acil tedavi gerek!</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Bazı kolonistlerin ağır bir hastalık yüzünden ölüm tehlikeleri var:\n\n{0}\nMümkün olan en iyi şekilde tedavi edildiklerinden emin ol.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Bazı kolonistlerin ağır hastalık yüzünden ölüm tehlikeleri var:\n\n{0}\nEğer mümkünse kolonistleri hayatta tutmak için enfeksiyona uğramış olan uzuvları kesmeyi veya değiştirmeyi düşün.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Bilardo oynamak için alan gerekiyor</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Bilardo masalarından birisi bir başka bir eşyayla bitişik ve bu, kolonistlerin bilardo oynayabilmesini engelliyor.\n\nBilardo masalarının kullanılabilmesi için dört tarafında yeterli boş alan bulunmalı.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Avcı kalkan kullanıyor</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Avcılarınızdan biri menzilli silah ve kalkan kemeri kullanıyor. Kemer menzilli silah kullanmayı engelleyen bir ekipman. Kalkan kemeri çıkarılmadıkça, avcı avlanamayacak.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Kalın kıyafet gerekiyor</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Kış mevsimi geldiğinde, en az {0} kolonist, sıcak tutan kalın kıyafetlerden yoksun olacak gibi gözüküyor.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Kış mevsimi geldiğinde, hiç kolonistte onları sıcak tutabilecek bir kıyafet yok.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>Dışarının sıcaklığı {0}'ye ulaşacak.\n\nDikiş masasında sıcak tutan, kalın kıyafetler dikebilirsin veya tüccarlardan satın alabilirsin.</NeedWarmClothesDesc2>

  <ImmobileCaravan>Ağırlıktan çökmüş kervan</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>Kervanlarınızdan bir tanesi hareketsiz, çünkü çok fazla ağırlık taşıyor.\n\nÖĞELER sekmesindeki bazı öğeleri eleyerek, kervanı tekrar hareket edilebilir hale getirebilirsiniz.</ImmobileCaravanDesc>

  <BuildingCantBeUsedRoofed>Açık havada çalışan yapılar</BuildingCantBeUsedRoofed>
  <BuildingCantBeUsedRoofedDesc>Yapılarınızdan biri veya daha fazlası, yalnızca çatısı yoksa kullanılabilir. Bu yapılar, çatı kaldırılana kadar kullanılamaz.</BuildingCantBeUsedRoofedDesc>

  <AlertHeatstroke>Sıcak çarpması</AlertHeatstroke>
  <AlertHeatstrokeDesc>Aşağıdaki kişiler sıcak çarpması geçiriyor:\n\n{0} \nOnları daha serin bir alana götürün. Odaları pasif soğutucular veya klimalarla soğutabilirsiniz. Derin mağaralar da, dışarıdan bir kapı ile ayrılırsa doğal olarak serindir.</AlertHeatstrokeDesc>

  <QuestPartMoodBelowThreshold>Mutsuz misafir</QuestPartMoodBelowThreshold>
  <QuestPartMoodBelowThresholdDesc>{0} görevi, bu kişiyi iyi durumda tutmanızı gerektiriyor. Ancak, ruh hali kötü ve kendisi mutsuz. Kendisini daha iyi hissetmesi için biraz harekete geçin:\n\n{1}</QuestPartMoodBelowThresholdDesc>
  
  <QuestPartShuttleLeaveDelay>Mekik {0} içerisinde ayrılıyor</QuestPartShuttleLeaveDelay>
  <QuestPartShuttleLeaveDelayDesc>Mekik {1} içinde kalkacak. {0} görevi, ayrılmadan önce mekik üzerine aşağıdaki kişileri veya eşyaları yüklemenizi gerektirir:\n\n{2}</QuestPartShuttleLeaveDelayDesc>

  <DisallowedBuildingInsideMonument>Anıt yok sayılıyor</DisallowedBuildingInsideMonument>
  <DisallowedBuildingInsideMonumentDesc>Anıtlarınızdan birinin içine izin verilmeyen bir yapı inşa ettiniz. Anıt {0} 'da yok sayılacaktır..</DisallowedBuildingInsideMonumentDesc>

  <ActivatorCountdown>Gerisayımdaki aktivatör {0}</ActivatorCountdown>
  <ActivatorCountdownDesc>Yakındaki mekanoidleri uyandırmaya hazırlanan, geri sayımlı bir aktivatör var.</ActivatorCountdownDesc>
  <ActivatorCountdownMultiple>{0} gerisayımlı aktivatör</ActivatorCountdownMultiple>
  <ActivatorCountdownDescMultiple>Yakın mekanik canlıları uyandırmaya hazırlanan {0} gerisayımlı aktivatör var.</ActivatorCountdownDescMultiple>

  <QuestExpiresSoon>Görev süresi doluyor {0}</QuestExpiresSoon>
  <QuestExpiresSoonDesc>'{0}' görevinin süresi {1} içinde dolacak.</QuestExpiresSoonDesc>
</LanguageData>