<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Soruna gitmek için tıklayın.</ClickToJumpToProblem>




  <AlertNeedStockpile>Stok alanı gerekli</AlertNeedStockpile>
  <AlertNeedStockpileDesc>Kolonicilerinin eşyaları koyucakları bir yer gerekli. Onlara bir stok alanı belirle.\n\nStok alanını İNŞAAT alanının içindeki ALANLAR kısmında bulabilirsin.</AlertNeedStockpileDesc>

  <AlertUnforbidStartingResources>Kaynakların yasağını kaldır</AlertUnforbidStartingResources>
  <AlertUnforbidStartingResourcesDesc>Haritadaki başlangıç kaynakları yasaklı durumda.\n\nKolonicilerinin almaları için onların yasağını kaldırmalısın.Yasağı kaldırmak için yasaklı kaynağın üzerine tıklayarak "Yasağı Kaldır" butonuna basmalısın..</AlertUnforbidStartingResourcesDesc>

  <AlertEquipStartingWeapons>Silahlarını Donat</AlertEquipStartingWeapons>
  <AlertEquipStartingWeaponsDesc>Kolonicilerin bazı silahlarla geldi. Onları donat!\n\nBütün kolonicilere teker teker tıkla ve kullanmalarını istediğin silaha sağ tıkla.</AlertEquipStartingWeaponsDesc>
  
  <NeedSawmill>Kereste makinesine ihtiyacın var</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Odunları kesip kalaslara dönüştürmek için bir kereste makinesine ihtiyacın var.\n\nBir EL KERESTE MAKİNESİ yada bir ELEKTRİKLİ KERESTE MAKİNESİ inşaa et.</NeedSawmillDesc>

  <EquipStartingEquipment>Ekipmanını al</EquipStartingEquipment>
  <EquipStartingEquipmentDesc>Bazı silahlarla iniş yaptın. Onları indiğin yerden al.\n\nBirşeyleri giymek/kullanmak için bir koloniciyi seç ve kullanmalarını istediğin şeye sağ tıkla.</EquipStartingEquipmentDesc>

  <MentalBreakSoon>Zihinsel baskı altında</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Bu koloniciler zihinsel baskı altında:\n\n{0}\nBu kolonicilerin psikolojileriyle ilgilen yoksa kotü şeyler olucak.</MentalBreakSoonDesc>

  <MentalBreakImminent>Delirmek Üzere</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Bu koloniciler aşırı stres altındalar ve her an delirebilirler:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>

  <ColonistNeedsRescue>Kolonicinin yardıma ihtiyacı var</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonicinin yardıma ihtiyacı var</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Bu koloniciler yerde baygın bir şekide yatıyor:\n\n{0}\nOnları kurtarıp yataklarına taşıması için birilerini gönder.\n\n(Yardım etmek için başka bir kolonici seç, sonra yardıma ihtiyacı olan kişinin üzerine sağ tıklayıp Kurtar'ı seç.)</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Bir oda yap</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Bir oda farklı duvar parçaları ve bir kapıdan oluşur.\n\nEkranın sol alt kısmında bulunan İNŞAAT menüsünü kullanarak birşeylerin nereye konulmasını istediğini seç. Birşeyleri inşaat için ayarladıktan sonra kolonicilerin yapabildikleri zaman onun üzerinde çalışıcaktır.</BuildARoomDesc>

  <NeedGrowingZone>Büyüme alanına ihtiyaç var</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Hiç büyüme alanın yok.\n\nİNŞAAT menüsünü kullanarak verimli toprağın üzerine bir büyüme alanı yerleştir.</NeedGrowingZoneDesc>

  <NeedDefenses>Savunmaya ihtiyaç var</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Bir süredir burdasın ve büyük ihtimalle görüldün. Korsan baskınları yakında başlayacak.\n\nSavunmalarını hazırlamalısın.\n\nBirkaç tane taret inşaa et.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Doktor gerekli</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Bu kolonicilerin tıbbi yardıma ihtiyaçları var, ama senin sağlıklı kolonicilerinden biri doktor olarak ayarlanmamış.\n\n{0}\nSağlıklı bir koloniciyi Doktor olarak çalışması için ayarla.Eğer ilgilenilmezse yaralar düzgün bir şekilde iyileşemez ve sonsuza kadar kalabilirler.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Madenci gerekli</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Bazı kayaların kazılması için emir verdin,ama hiçbir kolonici Madenci olarak ayarlanmadı.\n\nKolonicileri Madenci olarak ayarla.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Gardiyan gerekli</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Bir mahkumun var,ama hiçbir kolonici Gardiyan olarak ayarlanmadı.\n\nBir koloniciyi Gardiyan olarak ayarla.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Az Besin</LowFood>
  <LowFoodDesc> Sadece {0} değerinde besinin var. Bu tehlikeli bir sayı.\n\nBüyüt, satın al, bul, yada biraz yiyecek öldür.</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Kolonicilerin yatağa ihtiyacı var</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Kolonicilerinin yeterince yatıcak yeri yok. Birilerinin yatacak yeri eksik.\n\nYa daha fazla yatak yap, yada bir mahkum yatağını kolonici yatağına dönüştür.\n\nEğer hiç kaynağın kalmadıysa, uyuma alanları bedavadır ve hemen yerleştirilebilir.</NeedColonistBedsDesc>

  <Starvation>Açlık</Starvation>
  <StarvationDesc>Bu koloniciler çok aç:\n\n{0}\nOnlara biraz yemek bul. Besleyici macun dağıtıcısı gibi bir yemek kaynağına ihtiyacın var ve onu besleyecek birazda yiyecek. Ayrica, askeri durumda olmadıklarından emin ol.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Çok yorgun</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Bu koloniciler çok yorgun ve bir dinlenmeye ihtiyaçları var:\n\n{0}\nOnları biraz dinlendir. Kolonist kullanımı için ayarlanmış bir yatağa ihtiyaçları var.  Ayrica, askeri durumda olmadıklarından emin ol.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Yiyecek hunisi gerekli</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Yaninda hiç hüni olmayan bir besleyici macun dağıtıcısı var.\n\nÇalışmak için macun dağıtıcıları çiğ et dolu komşu bir huniye ihtiyaçları var.\n\nDağıtıcının yanına bir hüni inşaa et.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Binanın elektriğe ihtiyacı var</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Binanın elektriğe ihtiyacı var</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Bu elektrikle çalışan binalar bütün mümkün güç kaynaklarından ayrı:\n\n{0}\nOnları bir güç jeneratörüne veya bir bataryata bağla.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>ve daha fazlası.</AndMore>

  <NeedMealSource>Yiyecek kaynağı gerekli</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Çiğ yemekten düzgün bir yemek yapmak için hiçbir yolun yok.\n\nBesleyici macun dağıtıcısı veya bir ocak inşaa et.\n\n(Hapisane içinde olamaz, yoksa koloniciler kullanamaz.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeRegion>Ev bölgesi gerekli</NeedHomeRegion>
  <NeedHomeRegionDesc>Bir EV BÖLGESİ seçmelisin, seçtiğin yeri senin kolonicilerin temizler, yangınları söndürür ve eşyaları tamir eder.\n\nBir ev alanı seçmek için İNŞAAT menüsündeki ALANLAR kısmından ev alanı yapabilirsin.</NeedHomeRegionDesc>

  <NeedBatteries>Batarya gerekli</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Sadece güneş enerji panellerin var. Enerji toplaman için hiçbir yol yok. Bu her akşam olduğunda güç kesilicek demektir. \n\n Seni akşamdan geçirmesi için bir yada iki tane batarya inşaa et.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Ticaret kapasitesi yok</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Geçen gemilerle ticaret yapman için hiç bir yol yok.\n\nBir iletişim konsolu inşaa et.</NoTradingCapacityDesc>

  <NeedResearchProject>Araştırma projesi gerekli</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Araştırma yapmak için ekipmanın var ama henüz bir proje seçmedin.\n\nAraştırma menüsünü aç ve bir proje seç.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Çöp alanı gerekli</NeedDump>
  <NeedDumpDesc> {0} 'ı taşınması için işaretledin, ama kolonicilerinin götürebilecekleri hiçbir yer yok.\n\nBir stok alanını seç/yap ve onun depolama seçeneklerini {0} kabul etmesi için ayarla.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Mezar gerekli</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Yerde ölü bir ceset var ve kolonicilerinin onu götürebilecekleri hiçbir yer yok.\n\nBir mezar inşaa et yada bir çöp alanının ayarlarını cesetler için ayarla.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} kolonicinin yapacak işi yok</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Bu kolonicilerin yapacak işi yok:\n\n{0}\nOnlara yapacak yararlı birşeyler bulabilirsin.</ColonistsIdleDesc>

  <HaltedConstructions>{0} İnşaat kaynakları eksik</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>Bu yapıların eksik maddeleri var:\n\n{0}\nGerekli maddeleri kolonicilerin için bulmalısın.</HaltedConstructionsDesc>

  <TableNeedsChairs>Masanın sandalyeye ihtiyacı var</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>Etrafında sandalye olmayan bir masan var. Masalar insanlar yanında oturamazlarsa gereksizlerdir.</TableNeedsChairsDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Kolonicinin ilgiye ihtiyacı var</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Bu kolonicinin tıbbi yardıma ihtiyacı var. Gerekli tıbbi yardım verilmezse, yaraları yüzünden ölebilirler, veya yaraları kalıcı olabilir:\n\n{0}\nOnları tıbbi bir yatağa yönlendirerek onlarla ilgilen.\n\n(Önce, bir yatağı seçerek onu tıbbi bir yatağa dönüştür. Sonra yaralanmış bir koloniciyi seç ve yatağın üzerine sağ-tıklayarak onları bir hastaya dönüştür.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>


</LanguageData>