<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Soruna gitmek için tıkla.</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Küçük kriz riski</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Büyük kriz riski</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Son derece kriz riski</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc> Bu kolonistler kötü bir ruh halinde ve her an ufak bir kriz geçirebilirler:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Bu kolonistler çok kötü bir ruh halinde ve her an büyük bir kriz geçirebilirler:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Bu kolonistler aşırı stresli ve her an son derece (ve büyük ihtimalle şiddet içeren) bir kriz geçirebilirler:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Bu kolonistleri nelerin üzdüğünü görmek için onların İhtiyaçlar tablosunu ziyaret et..\n\n Kolonistlerin daha iyi hissetmesi için, onlara daha iyi yemekler vermek, daha iyi eğlence eşyaları ve daha çok eğlenme saati, güzel ortamlara yerleştirmek , sigara ve içki içmelerini sağlamak gibi şeyler yapabilirsin.</BreakRiskDescEnding>

  <ColonistNeedsRescue>kolonistin kurtarılması gerekiyor</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>kolonistlerinin kurtarılması gerekiyor</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>kolonist, hareket edemeyecek durumda:\n\n{0}\nOnu kurtarıp, yatağa taşıması için başka bir kolonist gönder.\n\n(Kurtarmak için, başka bir kolonist seç ve yardıma ihtiyacı olan kişinin üzerine sağ tıklayıp "Kurtar" seçeneğini seç.).</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Savunma gerekiyor</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Bir süredir burdasın ve büyük ihtimalle görüldün. Korsan baskınları yakında başlayacaktır.\n\nKendini savunmaya hazırlanmalısın.\n\nBirkaç tane taret inşa et.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Doktor gerekiyor</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Bazı kolonistlerin tıbbi yardıma ihtiyaçları var fakat doktor olarak atanmış sağlıklı bir kolonistin yok.\n\n{0}\nSağlıklı bir kolonistini doktor olarak ata. Eğer tedavi edilmezse yaralar hiçbir zaman tam olarak iyileşmeyebilir ve kalıcı olabilirler.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Madenci Gerekiyor</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Bazı kayaların kazılması için emir verdin fakat madenci olarak atanmış bir kolonistin yok.\n\nBir kolonistini madenci olarak ata..</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Gardiyan gerekiyor</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Bir esirin var fakat gardiyan olarak atanmış bir kolonistin yok.\n\nBir kolonistini gardiyan olarak ata.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Yiyecek Az</LowFood>
  <LowFoodDesc>Deponda sadece {0} tane yiyeceğin var. Bu tehlikeli derece az.\n\nYetiştir, satın al, bul ya da avlan.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>İlaç az</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Depoda sadece {0} tane ilaç kaldı.\n\nTacirlerden daha çok ilaç al.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Depoda hiç ilaç kalmadı.\n\nTacirlerden daha çok ilaç al.</NoMedicineDesc>

  <NeedColonistBeds>kolonist yatağı gerekiyor</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>kolonist sayın, kolonist yatağı sayısından fazla. Bazı kolonistlerinin yatacak yeri yok.\n\nYa daha fazla yatak yap ya da bir esir yatağını kolonist yatağına çevir.\n\nEğer hiç kaynağın kalmadıysa uyuma alanları bedava ve anında yerleştirilebilirler.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Avcının silahı yok</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc> kolonist avcı olarak atandı ama silahı yok. Bir silah alana kadar avlanmayacak.\n\nYaralanma ihtimalini azaltmak için, menzilli bir silah vermeyi öneriyoruz.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Yırtık kıyafet</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Bu kolonistler yırtık kıyafetler giyiyor, ve bu onları üzüyor:\n\n{0}\nOnlara o kadar zarar almamış kıyafetler bul.\n\nKıyafeti dikiş tezgaından dikebilir yada tüccarlardan alabilirsin.</AlertTatteredApparelDesc>

  <AlertUnhappyNudity>Çıplaktan mutsuz</AlertUnhappyNudity>
  <AlertUnhappyNudityDesc>Bu kolonistler çıplak ve bundan mutlu değiller:\n\n{0}\nOnlara biraz kıyafet bul.\n\nKıyafeti dikiş tezgaından dikebilir yada tüccarlardan alabilirsin.</AlertUnhappyNudityDesc>

  <Starvation>Açlık</Starvation>
  <StarvationDesc>kolonistlerin aç:\n\n{0}\nOnlara biraz yemek bul. Besleyici macun yapıcısı gibi bir yemek kaynağına ve onun kullanması için biraz da yiyeceğe ihtiyacın olacak. Ayrıca kolonistlerinin askerî durumda olmadıklarından da emin ol.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Hayvan Açlığı</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Koloni hayvanların aç:\n\n{0}\nBiraz yemek bul.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Yorgunluk</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Bazı kolonistlerin çok yorgun ve dinlenmeye ihtiyaçları var.:\n\n{0}\nOnları biraz dinlendir. Dinlenmek için kolonist kullanımı seçilmiş bir yatağa ihtiyaçları var. Ayrıca askerî durumda olmadıklarından da emin ol.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Gıda haznesi gerekli</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Yanında haznesi olmayan bir besin yapıcısı var.\n\nMacun yapıcısının çalışması için yanındaki çiğ yiyecek dolu bir huniden malzeme çekebilmeleri gerekiyor.\n\nYapıcının yanına bir huni inşa et.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Yemek kaynağı gerekiyor</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Çiğ yiyeceklerden düzgün bir yemek yapmak için ocak, kamp ateşi ya da besin yapıcısı inşa et.\n\n(Hapishane hücresine kurarsan kolonistler onu kullanamaz.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Eğlence kaynağı lazım</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Kolonistlerin eğlenmeye ihtiyacı var ancak hiçbir eğlence kaynağı inşaat etmedin.\n\n Onlara satranç,nat atma yada diğer eğlence kaynakları inşaat ederek yardım et</NeedJoySourceDesc>

  <NeedBatteries>Batarya gerekiyor</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Güneş enerjisi panellerin var ama enerjiyi depolayacak bataryan yok. Yani her akşam güneş battığında elektriğin kesilecek.\n\n Gece elektriksiz kalmamak için birkaç batarya inşa et.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Kavgacı, menzilli silaha sahip</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Kolonistlerinden biri kavgacı kişilik özelliğine sahip ama menzilli bir silah taşıyor. Bu onu çok mutsuz edecektir.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Kalkan kullanıcısı menzilli silaha sahip</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>kolonistlerinden birinin kişisel kalkanı var ve  menzilli silah taşıyor. Kalkanının arkasından o silahla ateş edemez (Kendisine dokunan hedefler hariç).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Araştırma projesi gerekiyor</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Araştırma yapmak için ekipmanın var ama henüz bir proje seçmedin.\n\nAraştırma menüsünü aç ve bir proje seç.</NeedResearchProjectDesc>

  <ColonistsIdle>{0} kolonist boşta</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Kolonistlerin boş boş dolanıyor:\n\n{0}\nOnlara yapacak yararlı bir şeyler bulmalısın.</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>kolonistin tedaviye ihtiyacı var</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Bu kolonistin tıbbi yardıma ihtiyacı var. Gerekli tedavi uygulanmazsa yaraları onları öldürebilir ya da yara kalıcı olabilir.:\n\n{0}\nOnları tıbbi bir yatağa göndererek tedavi et.\n\n(Önce bir yatağı seç ve onu tıbbi yatağa dönüştür. Sonra yaralı kolonisti seç ve tıbbi yatağın üzerine sağ tıklayarak onları bir hastaya dönüştür.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hipotermi</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Bu kolonistler hipotermiden muzdarip.\n\n{0}\nGiysilerinin mevsime uygun olduğundan ve iç mekanların uygun şekilde ısıtıldığından emin ol.</AlertHypothermiaDesc>

  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} kolonist tıbbi operasyon bekliyor</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Bu kolonistler tıbbi operasyon bekliyor:\n\n{0}\nOperasyon için gerekli tüm tıbbi aletlere ve müsait bir doktora sahip olduğundan emin ol.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Yangın!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Ev bölgesinde yangın var.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Ağır hastalık</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>İnsanların ağır hastalık yüzünden ölüm tehlikeleri var:\n\n{0}\nMümkün olan en iyi şekilde tedavi edildiklerinden emin ol.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>İnsanların ağır hastalık yüzünden ölüm tehlikeleri var:\n\n{0}\nEğer mümkünse kolonistleri hayatta tutmak için enfekte olan uzuvları kesmeyi veya değiştirmeyi düşün.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Bilardo için alan gerekiyor</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Bilardo masalarından birisi bir engele bitişik ve bu kolonistlerin onu kullanmasını engelliyor.\n\nBilardo masalarının kullanılabilmesi için dört tarafında yeterli boş alan bulunmalı.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Avcının kalkanı ve menzilli silah var</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Avcılarından biri menzilli silah taşıyor ve uzaktan ateş etmeyi engelleyen kişisel kalkan giyiyor var.\n\nKalkan çıkarılmazsa avcılık yapamayacak.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Sıcak Tutan Kıyafet İhtiyaçı</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Soğuk mevsim geldiğinde, en az {0} kolonistin sıcak tutan kıyafetleri eksik olacak.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Soğuk mevsim geldiğinde, bütün kolonistlerinin sıcak tutan kıyafetleri eksik olacak.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>Dışarının sıcaklığı {0}'ye ulaşacak.\n\n Dikiş masasında sıcak tutan kıyafetleri dikebilirsin veya tüccarlardan alabilirsin.</NeedWarmClothesDesc2>

  <ImmobileCaravan>Kervan hareket edemiyor</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>Karavanlarından bi tanesi aşırı yüklendiği için hareket edemiyor.\n\n Bazı ögeleri terk ederek karavanı tekrar harekete geçirebilirsin.</ImmobileCaravanDesc>


</LanguageData>
