<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ConceptText_MoveCamera>Kamerayı hareket ettirmek için farenin orta tuşuna tıklayıp sürükleyebilir ya da WASD tuşlarını kullanabilirsin.</ConceptText_MoveCamera>

  <ConceptText_RescueColonist>Yaralı bir koloniciyi kurtarmak için sağlıklı bir kolonici seç ve yaralı olana sağ tıkla.</ConceptText_RescueColonist>

  <ConceptText_Capture1>Bir düşman hareket kabiliyetini yitirdi. Onu yakalayabilirsin!</ConceptText_Capture1>
  <ConceptText_Capture2>Düşmanı esir almak için; bir kolonici seç, hareket edemeyen düşmana sağ tıklayıp "Esir Al"ı seç!\n\nEsir alabilmek için esir için ayrılmış bir yatağa da ihtiyacın var.</ConceptText_Capture2>

  <ConceptText_Draft1>Kolonicileri savaşta yönlendirebilmek için; onları seçip, Askeri Durum butonuna basarak asker durumuna sok.</ConceptText_Draft1>
  <ConceptText_Draft2>Askeri durumdaki bir kolonici yalnızca sizin söylediklerinizi yapar ve sadece savaş komutlarını yerine getirebilir. Silah taşıyanlar mümkün olduğunda silahlarını kullanırlar.\n\nKolonicileri uzun süre Askeri Durumda bırakma - acıkmaya başlarlar ve mutsuz olurlar.</ConceptText_Draft2>

  <ConceptText_Forbid>Koloniciler "Yasak" olarak işaretlenmiş eşyalarla etkileşime girmezler.\n\nYasaklarını kaldırmak için iniş yerinin çevresindeki yiyecek ve metalleri seç ve F tuşuna bas.</ConceptText_Forbid>

  <ConceptText_BillsTab>Kolonicilerinin bir masada çalışması için, masayı seç ve "İşler" sekmesini aç. Burada hangi yemeklerin pişirileceğini, hangi eşyaların yapılacağını, hangi yaratıkların kesileceğini söyleyebilirsin.</ConceptText_BillsTab>

  <ConceptText_GrowingFood>Yiyecek yetiştirmek için, "Mimari" menüsünden "Tarım Alanları" yerleştir.\n\nSadece bereketli topraklara yerleştirilebilirler.</ConceptText_GrowingFood>

  <ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>İpucu:\n\nYörüngedeki tacirlere gümüş veya eşya göndermek için dışarıya "Yörüngesel Ticaret Anteni" yerleştirmek ve onun yanına ticaretini yapmak istediğin şeyleri yığmak zorundasın.</ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>

  <ConceptText_ReadingAlerts>Eğer ne yapacağından emin olamıyorsan ekranın sağındaki "Uyarıları" kontrol et.</ConceptText_ReadingAlerts>

  <ConceptText_CameraZoom>Fare Tekerleğini veya T ve G tuşlarını kullanarak yakınlaşıp, uzaklaşabilirsin.</ConceptText_CameraZoom>

  <ConceptText_TimeControls>Ekranın sağ alt kısmındaki zaman kontrollerini kullanarak zamanı yavaşlatabilir, hızlandırabilir ve durdurabilirsin.</ConceptText_TimeControls>

  <ConceptText_PrisonerTab>Bir esire nasıl davranılacağını ayarlamak için esirin "Esir" sekmesine bak.\n\nEsirle ilgilenilmesi için "Gardiyanlık" işini yapan bir kolonicin olmalı.</ConceptText_PrisonerTab>

  <ConceptText_Mining>"Mimari" menüsünü kullanarak nerenin kazılacağını seçebilirsin.\n\n"Mineralleri" kazdığında "Metal" elde edersin.\n\n"Taşları" kazdığında hiçbir şey elde edemezsin.</ConceptText_Mining>

  <ConceptText_WorkOverview1>Kolonicilerinin iş düzenlemelerini ekranın sağ alt kısmındaki "Genel Bakış" menüsünden ayarlayabilirsin.\n\nKoloniciler her zaman bulabildikleri en yüksek öncelikli işi yaparlar.</ConceptText_WorkOverview1>
  <ConceptText_WorkOverview2>Koloniciler görevlendirilmedikleri işleri yapmayacaklardır.\n\nEğer bir iş hiç kimseye atanmadıysa asla yapılmayacaktır.</ConceptText_WorkOverview2>

  <ConceptText_EquippingWeapons>Kolonicinin silah kuşanması için, kolonicinin seç ve silaha sağ tıklayıp kuşan.\n\nBaşlangıç noktanın yakınlarında, yerde silahlar bulunur.</ConceptText_EquippingWeapons>

  <ConceptText_HomeRegion>Kolonicilerin "Ev Bölgesi" olarak seçilen yerleri temizler ve orada çıkan yangınları söndürür.\n\n"Mimari" menüsündeki "Alanlar" kısmından "Ev Bölgeni" belirle.</ConceptText_HomeRegion>

  <ConceptText_StorageTabCategories>Depolama sekmesinde kategorilerin sol tarafındaki üçgenlere tıklayarak kategorilerin alt başlıklarını görebilir, belirli şeylerin izin durumu ayarlayabilirsin.</ConceptText_StorageTabCategories>

  <ConceptText_StorageTab>Sol alttaki kullanıcı panelindeki "Depolama" sekmesinden stok yerlerinin ve depo alanlarının değiştirebilirsin.</ConceptText_StorageTab>

  <ConceptText_SetGrowingZonePlant>"Tarım Alanına" ne ekileceğini ayarlayabilirsin. Ağaç bile yetiştirebilirsin!\n\nBir tarım alanı seç,Tarım menüsünü aç ve "Ek" butonuna bak.</ConceptText_SetGrowingZonePlant>
  
  <ConceptText_SpacePause>Oyunu durdurmak veya devam ettirmek için boşluk tuşuna bas.\n\nOyun durmuşken komut verebilirsin.\n\nUnutma, eğer işlerin hızına yetişemez olursan boşluk tuşuna bas!</ConceptText_SpacePause>

  <ConceptText_RightClickClearLetter>Gelen bildirimleri sağ tıklayarak hızlıca kapatabilirsin.</ConceptText_RightClickClearLetter>

  <ConceptText_OpeningComms>İletişim kurmak için, bir kolonici seçip "İletişim Paneline" sağ tıkla.</ConceptText_OpeningComms>

  <ConceptText_StoragePriority>Depolama alanlarının tercih edilme "Önceliğini" değiştirebilirsin. Koloniciler önce en yüksek öncelikli depolama alanlarını dolduracaklardır.</ConceptText_StoragePriority>

  <ConceptText_Wiki>Daha çok bilgi için WİKİ sayfasına bakabilirsin.\n\nEkranın sağ alt köşesindeki linke tıkla.</ConceptText_Wiki>

  <ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>Yörüngesel ticaret yapmak istediğin ürünler "Yörüngesel Ticaret Anteninin" yanında olmalı ve açık havada bulunmalıdır.</ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>

  <ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>Eğer birini tutuklarsan, o halkın hepsi sana düşman olacaktır.\n\nHalklarıyla dost olarak kalmak istiyorsan o kişiyi tutuklama!</ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>

  <ConceptText_MedicalOperations>Organ almak, protez takmak gibi tıbbi operasyonlar için kolonicinin "Sağlık" sekmesini açın, ardından "Ameliyatlar" kısmına gelin.</ConceptText_MedicalOperations>

</LanguageData>
