<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ConceptText_MoveCamera>Farenin orta tuşu veya WASD kullanarak kamerayı hareket ettirebilirsin. </ConceptText_MoveCamera>

  <ConceptText_RescueColonist>Yaralı koloniste yardım etmek için sağlıklı kolonist tıkla ve yaralı kolonistin üstüne sağ tıkla.</ConceptText_RescueColonist>

  <ConceptText_Capture1>Düşman alı koyulmus durumda. Onu ele geçirebilirsin!</ConceptText_Capture1>
  <ConceptText_Capture2>Alı koymak için , kolonistine tıklayıp alı koyulmus düsmana sağ tıklayıp ele geçiri seç !\n\nEle geçirmek için bir de tutsak yatağına ihtiyacın var.</ConceptText_Capture2>

  <ConceptText_Draft1>Kolonistleri savaşta yönlendirebilmek için, Asker tuşuna basıp asker olarak seçebilirsiniz.</ConceptText_Draft1>
  <ConceptText_Draft2>Asker olarak seçilmiş bir kolonistler her emri uygular ama sadece savaş komutları alır. Silah taşıyanlar mümkünse silah kullanırlar.\n\nKolonistleri uzun süre Asker olarak bırakmayın- açlıktan ölebirler ya da moralleri bozulabilir.</ConceptText_Draft2>

  <ConceptText_Forbid>Kolonistler YASAKLANMIŞ olarak işaretlenmiş eşyalarla etkileşime girmezler.\n\nYasağı kaldırmak için eşyayı seçip F tuşuna bas.</ConceptText_Forbid>

  <ConceptText_BillsTab>Kolonistleri bir masada çalıştırmak için, Masayı seç ve İŞLER sekmesini aç. Burada, hangi yemeklerin pişeceğini, hangi eşyaların zanaat edileceğini,hangi yaratıkların kesileceğini söyleyebilirsin.</ConceptText_BillsTab>

  <ConceptText_GrowingFood>Yiyecek yetiştirmek için, MÜHENDİSLİK menüsündeki YETİŞTİRME BÖLGESİNİ yerleştir.\n\nSadece bereketli topraklara yerleştirilebilirler.</ConceptText_GrowingFood>

  <ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>İpucu:\n\nYörüngedeki tüccarlara gümüş veya eşya göndermek için dışarıdaki eşyaların yanına YÖRÜNGE TİCARET FENERİ yerleştirmek zorundasın.</ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>

  <ConceptText_ReadingAlerts>Eğer ne yapacağından emin olamıyorsan ekranın sağındaki UYARILARI kontrol et.</ConceptText_ReadingAlerts>

  <ConceptText_CameraZoom>FARE TEKERLEĞİ veya T ve G tuşlarını kullanarak ileri ve geri zoom yapabilirsin.</ConceptText_CameraZoom>

  <ConceptText_TimeControls>Sağ alttaki zaman kontrollerini kullanarak zamanı yavaşlatabilir , hızlandırabilir ve durdurabilirsin.</ConceptText_TimeControls>

  <ConceptText_PrisonerTab>Bir mahkuma nasıl davranılacağını ayarlamak için bir mahkumun 'MAHKUM' sekmesine bak.\n\nBir mahkumla ilgilenebilmek için GARDİYANLIK işini yapan bir koloniste ihtiyacın var.</ConceptText_PrisonerTab>

  <ConceptText_Mining>Nerenin kazılacağını göstermek için MÜHENDİSLİK MENÜSÜNÜ kullanabilirsin.\n\nMİNERAL kazmak sana METAL kazandırır.\n\nTAŞ kazmak sana hiçbir şey kazandırmaz.</ConceptText_Mining>

  <ConceptText_WorkOverview1>Ekranın sağ altındaki GENEL BAKIŞ butonundan her kolonistin çalışma ayarlarını yapabilirsin.\n\nKolonistler her zaman bulabildikleri en yüksek öncelikli işi yaparlar.</ConceptText_WorkOverview1>
  <ConceptText_WorkOverview2>Kolonistler görevlendirilmedikleri işleri yapmazlar.\n\nEğer kimsenin atandığı kesin bir işi yoksa, o iş asla yapılmayacaktır.</ConceptText_WorkOverview2>

  <ConceptText_EquippingWeapons>Kolonistelerin silah kuşanması için, bir kolonist seç ve silaha sağ tıklayıp kuşanın\n\nKolonistlerin iniş yaptığı yerde birkaç silah olucaktı.</ConceptText_EquippingWeapons>

  <ConceptText_HomeRegion>EV BÖLGELESİ kolonistlerin yangın söndürdükleri ve temizledikleri yerlerdir.\n\nEv bölgesi belirlemek için MİMARİ menüsündeki Bölgeler alt-menüsüne tıklayın..</ConceptText_HomeRegion>

  <ConceptText_StorageTabCategories>Depolama sekmesinde, bazı eşyalarin depolama izinlerini değiştirebilirsin. Kategorilerin sol tarafındaki kutucuklara tıkla.</ConceptText_StorageTabCategories>

  <ConceptText_StorageTab>Sol alttaki inceleme sekemsinden DEPOLAMA sekmesinden stokların ve depoların ayarlarını değiştirebilirsin.</ConceptText_StorageTab>

  <ConceptText_SetGrowingZonePlant>Tarım Bölgesinde yetiştermek istediğin bitkiye karar verebilirsin. Ağaç bile yetiştirebilirsin!\n\nBir tarım alanı seç,Tarım menüsünü aç ve "Ek" butonuna bak.</ConceptText_SetGrowingZonePlant>
  
  <ConceptText_SpacePause>Oyunu durdurmak içi boşluk tuşuna basabilirsin.\n\nOyun durmuşken komut verebilirsin.\n\nUnutma eğer işler sarpa sararsa her zaman oyunu durdurabilirsin!</ConceptText_SpacePause>

  <ConceptText_RightClickClearLetter>Gelen mesajları sağ tıklayarak kapatabilirsin.</ConceptText_RightClickClearLetter>

  <ConceptText_OpeningComms>İletişim kurmak için, bir kolonist deçip İlet Konsoluna sağ tıkla.</ConceptText_OpeningComms>

  <ConceptText_StoragePriority>Depoların ÖNCELİĞİNİ değiştirebilirsin. Kolonisteler yükseş öncelikli depoları doldurmaya daha çok önem vericeklerdir.</ConceptText_StoragePriority>

  <ConceptText_Wiki>Daha çok bilgi  için WİKİYE bakabilirsin.\n\nEkranın sağ alt köşesinde bulabilirsin.</ConceptText_Wiki>

  <ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>Gümüş göndermek ve yörüngesel ticaret için, açık alana YÖRÜNGESEL TİCARET ANTENİ inşa etmelisin ve yakınlarına stoklama alanı kurmalısın.</ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>

  <ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>Eğer birini tutuklarsan, grupu size düşman olacaktır.\n\nEğer düşman olmak istemiyorsanız tutuklamayın!</ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>

  <ConceptText_MedicalOperations>Tıbbi operasyonlar, organ ve protez ameliyatları, için kolonistin SAĞLIK sekmesini açın, ardından OPERASYONLAR 'ı açın.</ConceptText_MedicalOperations>

</LanguageData>
