<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: animus stone -->
  <AnimusStone.label>ruh taşı</AnimusStone.label>
  <!-- EN: An ancient jade stone marked with sacred tribal carvings. Tribal psycasters can focus on these stones during meditation to increase their psyfocus gain more than a typical nature shrine.\n\nDifferent tribal cultures tell different stories about these stones, but most agree that they were crafted by an ancient world spirit during a time of great power. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <AnimusStone.description>Kutsal kabile oymalarıyla işaretlenmiş antik bir yeşim taşı. Kabile psibazları, meditasyon sırasında bu taşlara odaklanarak, psi-odak kazançlarını tipik bir doğa tapınağından daha fazla artırabilirler.\n\nFarklı kabile kültürleri bu taşlar hakkında farklı hikâyeler anlatır fakat çoğu, bunların bir zamanlar kadim bir dünya ruhu tarafından yapıldığı konusunda hemfikirdir. Dikkatsiz yabancılar için doğal nesnelere benzediklerinden, baskıncılar genellikle onları görmezden gelir.</AnimusStone.description>
  
  <!-- EN: meditation spot -->
  <MeditationSpot.label>meditasyon noktası</MeditationSpot.label>
  <!-- EN: Designates a spot for meditation. Psycasters can meditate here to gain psyfocus. If a focus object like a sculpture is nearby, the psycaster will be able to focus on it to boost their psyfocus gain. However, different people are able to use different focus objects. -->
  <MeditationSpot.description>Meditasyon için bir yer belirler. Psibazlar burada psi-odak kazanmak için meditasyon yapabilir. Yakında heykel gibi bir odak nesnesi varsa psibaz, psi-odak kazanımını artırmak için ona odaklanabilir. Lakin, farklı kişiler farklı odak nesneleri kullanabilir.</MeditationSpot.description>
  
  <!-- EN: large nature shrine -->
  <NatureShrine_Large.label>büyük doğa mabedi</NatureShrine_Large.label>
  <!-- EN: A large shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Large.description>Ruhani varlıkları onurlandırmak için büyük bir mabet. Kabile psibazları, meditasyon yaparken psi-odak kazanımlarını artırmak için bu tapınağa odaklanabilir. Doğa mabetleri, beşeri yapılara yakın olduklarında güçlerini kaybederler, bu nedenle her zaman doğa içerisine inşa edilirler. Dikkatsiz yabancılar için doğal nesnelere benzediklerinden, baskıncılar genellikle onları görmezden gelir.</NatureShrine_Large.description>
  
  <!-- EN: small nature shrine -->
  <NatureShrine_Small.label>küçük doğa mabedi</NatureShrine_Small.label>
  <!-- EN: A small shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Small.description>Manevi varlıkları onurlandırmak için küçük bir türbe. Kabile psibazları, meditasyon yaparken psi-odak kazanımlarını artırmak için bu tapınağa odaklanabilir. Doğa mabetleri, beşeri yapılara yakın olduklarında güçlerini kaybederler, bu nedenle her zaman doğa içerisine inşa edilirler. Dikkatsiz yabancılar için doğal nesnelere benzediklerinden, baskıncılar genellikle onları görmezden gelir.</NatureShrine_Small.description>
  
  <!-- EN: ship landing beacon -->
  <ShipLandingBeacon.label>gemi indirme feneri</ShipLandingBeacon.label>
  <!-- EN: Marks the corner of a landing area. Four of these placed at the corners of a clear area (minimum 9x9) create a landing pad. Spacecraft usually land on pads if possible. -->
  <ShipLandingBeacon.description>Bir iniş alanının köşesini işaretler. Bunlardan dördü, açık bir alanın (asgari 9x9) köşelerine yerleştirildiğinde bir iniş pisti oluşturur. Uzay araçları mümkünse bu platformlara iniş yapar.</ShipLandingBeacon.description>
  
</LanguageData>