<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: animus stone -->
  <AnimusStone.label>animus taşı</AnimusStone.label>
  <!-- EN: An ancient jade stone marked with sacred tribal carvings. Tribal psycasters can focus on these stones during meditation to increase their psyfocus gain more than a typical nature shrine.\n\nDifferent tribal cultures tell different stories about these stones, but most agree that they were crafted by an ancient world spirit during a time of great power. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <AnimusStone.description>Kutsal kabile oymalarıyla işaretlenmiş eski bir yeşim taşı. Kabile psicasterleri, meditasyon sırasında psifokus kazanımlarını tipik bir doğa tapınağından daha fazla artırmak için bu taşlara odaklanabilir.\n\nFarklı kabile kültürleri bu taşlar hakkında farklı hikâyeler anlatır, ancak çoğu, bunların bir zamanlar antik bir dünya ruhu tarafından yapıldığı konusunda hemfikirdir. büyük güç. Dikkat çekmeyen yabancılara doğal nesneler gibi göründükleri için, akıncılar genellikle onları görmezden gelir.</AnimusStone.description>
  
  <!-- EN: meditation spot -->
  <MeditationSpot.label>meditasyon noktası</MeditationSpot.label>
  <!-- EN: Designates a spot for meditation. Psycasters can meditate here to gain psyfocus. If a focus object like a sculpture is nearby, the psycaster will be able to focus on it to boost their psyfocus gain. However, different people are able to use different focus objects. -->
  <MeditationSpot.description>Meditasyon için bir yer belirler. Psycasters burada psifokus kazanmak için meditasyon yapabilir. Yakında bir heykel gibi bir odak nesnesi varsa, psikaster psikofokus kazanımını artırmak için ona odaklanabilecektir. Ancak, farklı insanlar farklı odak nesneleri kullanabilirler.</MeditationSpot.description>
  
  <!-- EN: large nature shrine -->
  <NatureShrine_Large.label>büyük doğa türbesi</NatureShrine_Large.label>
  <!-- EN: A large shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Large.description>Manevi varlıkları onurlandırmak için büyük bir türbe. Kabile psikasterleri, psifokus kazanımını artırmak için meditasyon yaparken bu tapınağa odaklanabilir. Doğa türbeleri yapay yapılara yakın olduklarında güçlerini kaybederler, bu nedenle her zaman doğada inşa edilirler. Dikkat çekmeyen yabancılara doğal nesneler gibi göründükleri için, akıncılar genellikle onları görmezden gelir.</NatureShrine_Large.description>
  
  <!-- EN: small nature shrine -->
  <NatureShrine_Small.label>küçük doğa türbesi</NatureShrine_Small.label>
  <!-- EN: A small shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Small.description>Manevi varlıkları onurlandırmak için küçük bir türbe. Kabile psikasterleri, psifokus kazanımını artırmak için meditasyon yaparken bu tapınağa odaklanabilir. Doğa türbeleri yapay yapılara yakın olduklarında güçlerini kaybederler, bu nedenle her zaman doğada inşa edilirler. Dikkat çekmeyen yabancılara doğal nesneler gibi göründükleri için, akıncılar genellikle onları görmezden gelir.</NatureShrine_Small.description>
  
  <!-- EN: ship landing beacon -->
  <ShipLandingBeacon.label>gemi iniş feneri</ShipLandingBeacon.label>
  <!-- EN: Marks the corner of a landing area. Four of these placed at the corners of a clear area (minimum 9x9) create a landing pad. Spacecraft usually land on pads if possible. -->
  <ShipLandingBeacon.description>Bir iniş alanının köşesini işaretler. Bunlardan dördü açık bir alanın (asgari 9x9) köşelerine yerleştirilmiş bir iniş pisti oluşturur. Mümkünse uzay aracı genellikle pedlere iner.</ShipLandingBeacon.description>
  
</LanguageData>