<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
	
	<MoveSpeed.label>Bewegungsgeschwindigkeit</MoveSpeed.label>
	<MoveSpeed.description>Die Geschwindigkeit, mit der sich dieser Charakter durch die Welt bewegt. In Zellen pro Sekunde.</MoveSpeed.description>
	
	<MentalBreakThreshold.label>Zusammenbruchschwelle</MentalBreakThreshold.label>
	<MentalBreakThreshold.description>So lange die Stimmung unterhalb dieser Schwelle ist, besteht die Gefahr eines Nervenzusammenbruchs des Kolonisten.</MentalBreakThreshold.description>
	
	<PsychicSensitivity.label>Psychische Sensibilität</PsychicSensitivity.label>
	<PsychicSensitivity.description>Multiplikator auf die Wirkung von psychischen Phänomenen, die diesen Kolonisten beeinflussen.</PsychicSensitivity.description>
	
	<GlobalLearningFactor.label>Globaler Lernfaktor</GlobalLearningFactor.label>
	<GlobalLearningFactor.description>Globale Lerneffektivität für alle Fähigkeiten.</GlobalLearningFactor.description>
	
	<EatingSpeed.label>Essgeschwindigkeit</EatingSpeed.label>
	<EatingSpeed.description>Multiplikator auf die Essgeschwindigkeit.</EatingSpeed.description>
	
	<ComfyTemperatureMin.label>Minimale komfortable Temperatur</ComfyTemperatureMin.label>
	<ComfyTemperatureMin.description>Unterhalb dieser Temperatur wird der Kolonist unglücklich. Beträchtlich unterhalb dieser Temperatur läuft er Gefahr, sich zu unterkühlen oder tödliche Erfrierungen zu erleiden.</ComfyTemperatureMin.description>
	
	<ComfyTemperatureMax.label>Maximale komfortable Temperatur</ComfyTemperatureMax.label>
	<ComfyTemperatureMax.description>Oberhalb dieser Temperatur wird der Kolonist unglücklich. Beträchtlich oberhalb dieser Temperatur läuft er Gefahr, einen Hitzschlag zu bekommen, was lebensgefährlich sein kann..</ComfyTemperatureMax.description>
	
	<ImmunityGainSpeed.label>Imunisierungsgeschwindigkeit</ImmunityGainSpeed.label>
	<ImmunityGainSpeed.description>Die Geschwindigkeit, mit der der Kolonist eine Immunisierung gegen Krankheiten aufbaut. Wenn sie zu langsam ist, stirbt der Charakter an den Folgen der Krankheit, bevor er eine Immunisierung aufbauen kann.</ImmunityGainSpeed.description>
	
	<CarryingCapacity.label>Transportkapazität</CarryingCapacity.label>
	<CarryingCapacity.description>Die Anzahl von Gegenständen, die diese Kreatur in ihren Händen, ihrem Maul oder anderen Manipulatoren transportieren kann.</CarryingCapacity.description>
	
	<MeatAmount.label>Fleischmenge</MeatAmount.label>
	<MeatAmount.description>Die Fleischmenge, die man erhält, wenn man diese Kreatur schlachtet.</MeatAmount.description>
	
	<LeatherAmount.label>Ledermenge</LeatherAmount.label>
	<LeatherAmount.description>Die Ledermenge, die man erhält, wenn man diese Kreatur schlachtet.</LeatherAmount.description>
	
	<MinimumHandlingSkill.label>Tiertrainingsfähigkeit Mindestwert</MinimumHandlingSkill.label>
	<MinimumHandlingSkill.description>Die Kreatur kann weder gezähmt, trainiert oder gar kommandiert werden, wenn die Tiertrainingsfähigkeit unter diesem Level liegt.</MinimumHandlingSkill.description>
	
</LanguageData>
