<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: psylink -->
  <PsychicAmplifier.label>psi-bağ</PsychicAmplifier.label>
  <!-- EN: An organic connection to a larger psychic field. This allows a person to psychically induce a distant archotech superintelligence to influence reality in ways that seem impossible.\n\nHigher levels of psylink permit the use of more powers. Regardless of psylink level, a person can only use specific powers that they have learned.\n\nPsylink comes from a variety of sources. Single-use psylink neuroformer devices can create a psylink. Tribal peoples also know how to develop it through ritual linking with the legendary anima tree.\n\nAs a physical phenomenon in the brain, psylink is poorly-understood by scientists, not least because it seems to actively conceal itself if studied too closely. One thing most agree on is that it somehow connects people to archotechs and harnesses their power, possibly through some sort of negotiation or sympathy mechanism. -->
  <PsychicAmplifier.description>Daha büyük bir psişik alanla olan organik bir bağlantı. Bu bağlantı, bir kişinin psişik yolla uzak bir arkotek süperzekâyı gerçekliği imkânsız gibi görünen şekillerde bükmeye sevk etmesine olanak tanır.\n\nDaha yüksek seviyedeki psi-bağlar, daha fazla yetenek kullanımını mümkün kılar. Ancak psi-bağ seviyesi ne olursa olsun, kişi yalnızca öğrenmiş olduğu belirli yetenekleri kullanabilir.\n\nPsi-bağ çeşitli kaynaklardan elde edilebilir. Tek kullanımlık psi-bağ nöroşekillendiricileri bir psi-bağ oluşturabilir. Kabile halkları ise efsanevi anima ağacıyla gerçekleştirilen ritüel bağlantılar aracılığıyla bunu geliştirmeyi bilirler.\n\nBeyindeki fiziksel bir olgu olarak psi-bağ, bilim insanları tarafından yeterince anlaşılamamıştır. Bunun en büyük nedenlerinden biri, bağlantının yakından incelendiğinde kendini aktif biçimde gizliyor gibi görünmesidir. Yine de çoğu kişi, bu bağlantının insanları arkoteklerle bir şekilde, muhtemelen bir tür müzakere ya da sempati mekanizması aracılığıyla, bağladığı ve onların gücünü kullandığı konusunda hemfikirdir.</PsychicAmplifier.description>
  <!-- EN: Allows a person to psychically-induce an archotech to influence reality in ways that seem impossible. Higher levels of psylink permit the use of more powers. -->
  <PsychicAmplifier.descriptionShort>Bu bağlantı, bir kişinin psişik yolla uzak bir arkotek süperzekâyı gerçekliği imkânsız gibi görünen şekillerde bükmeye sevk etmesine olanak tanır. Daha yüksek seviyedeki psi-bağlar, daha fazla yetenek kullanımını mümkün kılar.</PsychicAmplifier.descriptionShort>
  
</LanguageData>