<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><LanguageData>

    <ReformCaravan.label>Kervanı Yeniden Düzenle</ReformCaravan.label>
    <ReformCaravan.helpText>Savaştıktan sonra, Dünya görünüşünden yeniden düzenle komutunu kullanarak kervanını kolayca yenileyebilirsin.</ReformCaravan.helpText>
    
    <Rescuing.label>Kurtarmak</Rescuing.label>
    <Rescuing.helpText>Yaralı bir kolonisti kurtarmak için, sağlıklı bir kolonist seç ve yaralı olana sağ tıkla.\n\nEğer kolonistin olmayan birini kurtarırsan, senin kolonine katılmayabilirler. Tedavi olduktan sonra çekip gidebilirler. Eğer kolonine katılmalarını garantilemek istiyorsan, Onları esir al ve yeni üyen yap.</Rescuing.helpText>

    <Capturing.label>Esir almak</Capturing.label>
    <Capturing.helpText>Ne zaman bir düşmanın yere düşmüş ama ölmemiş ise, esir alabilirsin.\n\nEsir almak için, bir kolonist seç, bayılmış düşmana sağ tıkla ve Esir alma'yı seç.\n\nAma esirler için işaretlenmiş bir yatağa ihtiyacın var.</Capturing.helpText>

    <PersonalShields.label>Kişisel Zırh</PersonalShields.label>
    <PersonalShields.helpText>Kişisel zırhın uzaktan yapılan saldırıları durdurur.Ama yakın dövüşte koruma sağlamazlar.\n\nKişisel zırhı olan birine karşı savaşırken, ya hedefe çok fazla atış gücü (uzak mesafeden saldırı yapabilen silahlar) ile saldır ya da yakın dövüşe gir.</PersonalShields.helpText>

    <InteractingWithTraders.label>Tüccarlar İle İletişim</InteractingWithTraders.label>
    <InteractingWithTraders.helpText>Ziyaretine gelen insanlarla yada Tüccarlar ile konuşabilirsin.\n\nKolonicini seç ve diğer kişinin kafasına sağ tıkla.</InteractingWithTraders.helpText>

    <Drafting.label>Savaş Modu</Drafting.label>
    <Drafting.helpText>Savaşta kolonistlerini doğrudan kontrol etmek için, savaşacak oalnları seç ve savaş moduna tıkla.\n\nSavaş modundaki kolonistler sadece senin savaş komutlarını yaparlar(çalışmazlar-yemek yemezler). Silahlandırılmış olanlar silahlarını kullanırlar.\n\nKolonistlerini savaş modunda bırakma - açlıktan ölebilirler ve mutsuz olurlar.</Drafting.helpText>

    <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Yörünge Ticaret Sinyali</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
    <BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Yörüngedeki tüccara eşya veya gümüş göndermek için, Yörünge Ticaret Sinyalini hammadde stoğunun yanına inşa etmelisin.Yada kurduğun yere yeni bir hammadde stoğu oluşturmalısın.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

    <AnimalsDontAttackDoors.label>Hayvanlar kapılara saldırmaz</AnimalsDontAttackDoors.label>
    <AnimalsDontAttackDoors.helpText>Çıldırmış hayvanlar genellikle kapılara ya da etkin olmayan taretlere saldırmazlar.\n\nOnalrdan kacmak için kapalı bir yere saklanabilirsin. Sakinleşene kadar seni dışarıda bekleyecekler.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

    <BillsTab.label>Çalışma Programı</BillsTab.label>
    <BillsTab.helpText>Kolonistini herhangi bir çalışma masasında çalıştırmak için, Çalışma masasını seç ve Çalışma programı bölümünü aç. Burada, hangi çalışma masasında ne yapalıcağını seçebilirsin.</BillsTab.helpText>

    <OpeningComms.label>İletişim Konsolu</OpeningComms.label>
    <OpeningComms.helpText>Diğer koloniler veya tüccarlarla iletişime geçmek için, Kolonistini seç ve konsola sağ tıklayıp seçimini yapabilirsin.</OpeningComms.helpText>

    <DrugAddiction.label>Uyuşturucu Bağımlılığı</DrugAddiction.label>
    <DrugAddiction.helpText>Buradan Kolonistlerinin hangi ilaca bağımlı olduğunu görebilir ve bağımlılıklarını azaltmak için bağımlı olduğu ilacı kullanmasını engelleyebilirsin.\n\nBağımlılık düzeyi sıfır(0) olduğunda, bağımlılıkları "bırakma" durumuna getirebilirsin ama bu olumsuz etkilere sebeb olabilir.\n\nAncak, yeteri kadar uzun bırakırlarsa, bağımlılıkları bitecek ve uyuşturucu ihtiyaçları kaybolacaktır.</DrugAddiction.helpText>

    <DrugPolicies.label>Uyuşturucu Politikası</DrugPolicies.label>
    <DrugPolicies.helpText>Kolonistlerin ne zaman uyuşturucu alıcağını belirleyebilirsin. Örnek olarak, onların düzenli olarak sıtma ilaçları almalarını sağlayabilirsiniz, ya da mutlu olmaları için günde 1 bira içirebilirsiniz.</DrugPolicies.helpText>

    <TVForSickPeople.label>Hastalar için TV</TVForSickPeople.label>
    <TVForSickPeople.helpText>Hasta insanları yatakta tutup canlarının sıkılmaması için yataklarının karşısına tv koyabilirsin.</TVForSickPeople.helpText>

    <PrisonerTab.label>Mahkum Bakımı</PrisonerTab.label>
    <PrisonerTab.helpText>Bir mahkumla nasıl ilgilenileceğini ayarlamak için mahkuma tıklayıp 'Mahkum' sekmesine gir.\n\nKolonine katılıp katılmadığını görebilir,infaz edebilir ya da neye ihtiyacı olduğunu görebilirsin(ilaç yada yemek).\n\nMahkumla ilgilenmek için, kolonistlerinden birinin Gardiyan yeteneğinin açık olması gerekir.</PrisonerTab.helpText>

    <SetGrowingZonePlant.label>Ekin Alanlarını Yapılandırma</SetGrowingZonePlant.label>
    <SetGrowingZonePlant.helpText>Kolonistlerin ile ekin alanında ağaç, bitki ve ot yetiştirebilirsin. Ekin alanını seçip neler ekmesini istediğinizi belirleyebilirsiniz.</SetGrowingZonePlant.helpText>

    <DrugBurning.label>Uyuşturucu Yakma</DrugBurning.label>
    <DrugBurning.helpText>Uyuşturucular yararlı olabilir, ama aynı zamanda tehlikeli bağımlılıklar oluşturabilir.\n\nEğer Koloninde uyuşturucu kullanılsın istemiyorsan, onalrı kampateşinde yakma imkanın var.</DrugBurning.helpText>

</LanguageData>
