<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <PlantPotato.label>patates bitkisi</PlantPotato.label>
    <PlantPotato.description>Verimsiz toprakta bile yetişebilen, basit, besin değeri yüksek bir yumru. Hasadı kısa süren güçlü ve çok yönlü bir ekin.</PlantPotato.description>
    
    <PlantCorn.label>mısır bitkisi</PlantCorn.label>
    <PlantCorn.description>Verimli topraklarda yetişen, lezzetli sarı tohumdan başaklar veren yüksek tahıllı bir bitki. Yetişmesi bir nevi uzun sürer, ancak bol hasat verir, kolay kolay bozulmaz ve gönül rahatlığıyla çiğ yenilebilir. </PlantCorn.description>
    
    <PlantRice.label>pirinç bitkisi</PlantRice.label>
    <PlantRice.description>Verimli toprakta yetişen, çabucak hasat veren düşük tahıllı bir bitki, fakat çiğ yemesi hiç hoş değil.</PlantRice.description>
     
    <PlantHaygrass.label>haygrass</PlantHaygrass.label>
    <PlantHaygrass.description>Çok sayıda saman getirisi olan zengin besin değerli karışık bitkiler. Hayvanlar yiyebilir fakat insanlar yiyemez.</PlantHaygrass.description>
    
    <PlantStrawberry.label>çilek bitkisi</PlantStrawberry.label>
    <PlantStrawberry.description>Çiğ iken bile lezzetli ama kırılgan bir meyve.</PlantStrawberry.description>
    
    <PlantCotton.label>pamuk bitkisi</PlantCotton.label>
    <PlantCotton.description>Pamuk sağlar. Kumaş yapımında kullanılan bol lifli bitki.</PlantCotton.description>
     
    <PlantDevilstrand.label>şeytanipliği</PlantDevilstrand.label>
    <PlantDevilstrand.description>
En yüksek kalite ipek üretmesi için genetik olarak düzenlenmiş hassas bir mantar. Mistik özelliklere sahip olduğu rivayet edilir. İsmini insanlarda açgözlülük hissi uyandırmasına borçludur.</PlantDevilstrand.description>
    
    <PlantHealroot.label>healroot</PlantHealroot.label>
    <PlantHealroot.description>A slow-growing plant which yields herbal medicine when harvested.\n\nHealroot was selectively bred for centuries by settlers. It is sometimes also called &quot;healer's hand&quot; by tribespeople - a nickname it owes to its five major medicinal virtues.</PlantHealroot.description>
    
    <PlantHops.label>hop plant</PlantHops.label>
    <PlantHops.description>A flowering plant that yields hops, an essential ingredient in beer.</PlantHops.description>
    
    <PlantPsychoid.label>psychoid plant</PlantPsychoid.label>
    <PlantPsychoid.description>A leafy plant. Its leaves can be refined into various forms of the psychoid drug.</PlantPsychoid.description>

    <PlantSmokeleaf.label>PlantSmokeleaf</PlantSmokeleaf.label>
    <PlantSmokeleaf.description>A leafy plant cultivated for its psychological effects. Smokeleaf leaves can be prepared into joints at the crafting spot.</PlantSmokeleaf.description>
    
</LanguageData>
