<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: baseliner -->
  <Baseliner.label>temel</Baseliner.label>
  <!-- EN: A naturally-evolved human with no major significant genetic modifications. -->
  <Baseliner.description>Önemli bir genetik modifikasyonu olmayan doğal olarak evrimleşmiş bir insan.</Baseliner.description>
  
  <!-- EN: dirtmole -->
  <Dirtmole.label>köstebek</Dirtmole.label>
  <!-- EN: With gray skin adapted to artificial light, they thrive in cramped and dark spaces where combat and travel happen over short distances. They are extremely capable at digging or mining tasks. In the open, however, they suffer from a sensitivity to light, slow speed and poor eyesight at distance.\n\nAfter the first tunnel colonies failed due to the stress of confinement, colonization agencies began genetically altering colonists to live without open space or sunlight. This xenotype are known colloquially as dirtmoles. Today, dirtmoles have expanded out of their original tunnel homes and rule many confined spaces in the anthrosphere. They can be found in deep mines, cramped low-tech spacecraft, and teeming by the billions in the dark underlayers of countless urbworlds. -->
  <Dirtmole.description>Yapay ışığa uyarlanmış gri tenleriyle kısa mesafelerde savaş ve seyahatin gerçekleştiği dar ve karanlık alanlarda başarılı olurlar. Kazma veya madencilik görevlerinde son derece yeteneklidirler. Ancak açık alanda ışığa duyarlılıktan, yavaş hızdan ve uzaktaki zayıf görüşten muzdariptirler.\n\nİlk tünel kolonileri kapanıklık stresi nedeniyle başarısız olduktan sonra kolonileştirme ajansları kolonistleri açık alan ya da gün ışığı olmadan yaşayabilecek şekilde genetik olarak değiştirdiler. Bu ksenotip halk arasında köstebek olarak bilinir. Bugün, köstebekler asıl tünel evlerini genişlettiler ve antroposferdeki birçok kapalı alana hükmediyorlar. Derin madenlerde, sıkışık düşük teknolojili uzay gemilerinde ve sayısız urbworldün karanlık alt katmanlarında milyarlarca insanla dolup taşan yerlerde bulunabilirler.</Dirtmole.description>
  <!-- EN: With gray skin adapted to artificial light, dirtmoles thrive in cramped and dark spaces where combat and travel happen over short distances. They are naturals at digging and navigating complex tunnel structures. In the open, they suffer from a sensitivity to light, slow speed and poor eyesight at distance. -->
  <Dirtmole.descriptionShort>Yapay ışığa uyarlanmış gri tenleriyle köstebekler kısa mesafelerde savaş ve seyahatin gerçekleştiği dar ve karanlık alanlarda başarılı olurlar. Kazı yapmakta ve karmaşık tünel yapılarında yön belirlemekte doğal yeteneğe sahiptirler. Açıkta, ışığa hassaslık, yavaşlık ve zayıf görüşleri nedeniyle acı çekerler.</Dirtmole.descriptionShort>
  
  <!-- EN: genie -->
  <Genie.label>cin</Genie.label>
  <!-- EN: Designed to be engineers, genies' delicate bones and natural aptitude with machines allow them to manipulate devices with remarkable precision. They are emotionally cold and can follow orders where others might panic. However, they are fragile, and their amplified nerve impulses make them easy to debilitate with relatively little pain. With so much of their brains dedicated to analyzing machines, they lack the neural hardware to analyze emotions, so they sometimes come off as socially inept. Their dead calm makes it even harder for them to relate to what they see as madly-hotheaded baseliner humans.\n\nGenies were engineered thousands of years ago by a long-disbanded space navy to hold engineering positions on large starships. Today, genies still serve as engineers in great cities and fleets, but many can also be found working as lawyers, pilots, and musicians. -->
  <Genie.description>Mühendis olmak için tasarlanan cinlerin hassas kemikleri ve makinelere olan doğal yetenekleri, cihazları olağanüstü bir hassasiyetle manipüle etmelerini sağlar. Duygusal olarak soğukturlar ve başkalarının panikleyebileceği emirleri yerine getirebilirler. Bununla birlikte, kırılgandırlar ve güçlendirilmiş sinir uyarıları, nispeten az acı ile onları zayıflatmalarını kolaylaştırır. Beyinlerinin çoğunu makineleri analiz etmeye adamış olduklarından, duyguları analiz edecek sinirsel donanımdan yoksundurlar, bu yüzden bazen sosyal olarak beceriksiz görünürler. Ölümsüz sakinlikleri, çılgınca asabi insanlar olarak gördükleriyle ilişki kurmalarını daha da zorlaştırıyor.\n\nCinler, binlerce yıl önce, büyük yıldız gemilerinde mühendislik pozisyonlarını tutmak için uzun süredir dağılmış bir uzay donanması tarafından tasarlandı. Bugün, cinler hala büyük şehirlerde ve filolarda mühendis olarak hizmet ediyor, ancak birçoğunun avukat, pilot ve müzisyen olarak da çalıştığı bulunabilir.</Genie.description>
  <!-- EN: Designed to be engineers, genies have natural aptitude with machines, and are emotionally cold and calm. They are also fragile and vulnerable to pain. Focused on machines, they often come off as socially inept. -->
  <Genie.descriptionShort>Mühendis olarak tasarlanan cinler, makinelere karşı doğal bir yeteneğe sahiptir ve duygusal olarak soğuk ve sakindir. Ayrıca kırılgandırlar ve acıya karşı savunmasızdırlar. Makinelere odaklandıklarından, genellikle sosyal olarak beceriksiz görünürler.</Genie.descriptionShort>
  
  <!-- EN: highmate -->
  <Highmate.label>yüksek eş</Highmate.label>
  <!-- EN: Designed companions and concubines with a unique ability to psychically bond with a mate, highmates are empathic, beautiful, cheerful, and talented in social matters. They are also inept at manual tasks, physically weak, and mentally incapable of violence.\n\nOn a few wealthy worlds, highmate xenogerms are commercially available and some people become highmates as a sort of career. However, many societies find them abhorrent, either because they distract people from forming natural families, or because they are humans shaped to serve the pleasures of another. On such worlds they are either reserved as playthings of the powerful, or banned entirely. This particular line of highmate fits the fashions of classical Novaroma, but many other variants exist. -->
  <Highmate.description>Bir eşle psişik bağ kurmakta eşsiz bir yeteneğe sahip olan tasarlanmış arkadaşlar ve cariyelerdir. Yüksek eşler empatik, güzel, neşeli ve sosyal konularda yeteneklidir. Ayrıca el işlerinde beceriksizdirler, fiziksel olarak zayıftırlar ve zihinsel olarak şiddetten acizdirler.\n\nBirkaç zengin dünyada, yüksek eş ksenoçekirdekleri ticari olarak mevcut ve bazı insanlar bir tür kariyer olarak yüksek eş olurlar. Bununla birlikte birçok toplum, ya insanları doğal aileler kurmaktan alıkoydukları için ya da bir başkasının zevklerine hizmet edecek şekilde şekillendirilmiş insanlar oldukları için onları tiksindirici bulmaktadır. Bu tür dünyalarda ya güçlülerin oyuncağı olarak saklanırlar ya da tamamen yasaklanırlar. Bu özel highmate serisi, klasik Novaroma'nın modasına uyuyor, ancak başka birçok varyant var.</Highmate.description>
  <!-- EN: Designed companions and concubines with a unique ability to psychically bond with a mate, highmates are empathic, beautiful, cheerful, and talented in social matters. They are also inept at manual tasks, physically weak, and mentally incapable of violence. -->
  <Highmate.descriptionShort>Eşlerle psişik bağ kurma konusunda benzersiz bir yeteneğe sahip tasarlanmış eşler ve cariyeler, yüksek eşler empatik, güzel, neşeli ve sosyal konularda yeteneklidir. Ayrıca el işlerinde beceriksizdirler, fiziksel olarak zayıftırlar ve zihinsel olarak şiddetten acizdirler.</Highmate.descriptionShort>
  
  <!-- EN: hussar -->
  <Hussar.label>hussar</Hussar.label>
  <!-- EN: Hussars are engineered soldiers. They fight aggressively and with precision, heal fast, thrive in extreme temperatures, and freely ingest military drugs. They have a genetic dependence on go-juice, which also makes them less likely to rebel against their commanders.\n\nWhile hussars' emotions make them dangerous in combat, they can't relate to baseliner humans. They are famous for their blood-red eyes and "hussar stare", a dead expression that unsettles many people. Their lack of expression and burning aggressive nature has led to many violent misunderstandings.\n\nIn most societies where they live, hussars are kept separated from the rest of the population. Hussars are single-purpose tools - and they generally aren't bothered by the fact. -->
  <Hussar.description>Hussar'lar mühendislikle çalışan askerlerdir. Agresif ve hassas bir şekilde savaşırlar, hızlı iyileşirler, aşırı sıcaklıklarda başarılı olurlar ve askeri ilaçları serbestçe tüketirler. Go-juice'e genetik bir bağımlılıkları vardır ve bu da komutanlarına karşı isyan etme olasılıklarını azaltır.\n\n Hussarların duyguları onları savaşta tehlikeli hale getirirken, temel insanlarla ilişki kuramazlar. Kan kırmızısı gözleri ve birçok insanı tedirgin eden ölü bir ifade olan "hussar bakışları" ile ünlüdürler. İfadesizlikleri ve yakıcı saldırgan yapıları birçok şiddetli yanlış anlamalara yol açmıştır.\n\nYaşadıkları toplumların çoğunda hussar nüfusun geri kalanından ayrı tutulur. Hussar'lar tek amaçlı araçlardır ve genellikle bu durumdan rahatsız olmazlar.</Hussar.description>
  <!-- EN: Hussars are engineered soldiers. They fight aggressively and with precision, heal fast, thrive in extreme temperatures, and freely ingest military drugs. They have a genetic dependence on go-juice. -->
  <Hussar.descriptionShort>Hussar'lar mühendislikle çalışan askerlerdir. Agresif ve hassas bir şekilde savaşırlar, hızlı iyileşirler, aşırı sıcaklıklarda başarılı olurlar ve askeri ilaçları serbestçe tüketirler. Go-juice suyuna genetik bir bağımlılıkları var.</Hussar.descriptionShort>
  
  <!-- EN: impid -->
  <Impid.label>impid</Impid.label>
  <!-- EN: Made for desert life, impid cultures live on many rimworlds and dry deathworlds. Impids are extremely fast-moving, easily tolerate high temperatures, and can spew fire from their mouths. Though they are masters on the sand, impids struggle in other environments. They are terrible with farming. They fight well at range, but in close combat their physical weakness becomes apparent.\n\nOutlanders call them dustrunners because of their speed over open terrain and resistance to heat. Some tribes call them devils because of their horns and because they burn their enemies. Impid tribes' combat tactics usually center on rapid-approach incendiary attacks using both handheld fire weapons and their fire spew ability. -->
  <Impid.description>IÇöl yaşamı için yaratılmış olan cimri kültürler, birçok rimworld ve kuru ölüm dünyalarında yaşar. İmpidler son derece hızlı hareket eder, yüksek sıcaklıklara kolayca tahammül eder ve ağızlarından ateş püskürtebilir. Kumda usta olmalarına rağmen, diğer ortamlarda mücadele ederler. Çiftçilik konusunda çok kötüler. Menzilde iyi savaşırlar, ancak yakın dövüşte fiziksel zayıflıkları ortaya çıkar.\n\nAçık arazideki hızları ve ısıya karşı dirençleri nedeniyle yabancılar onlara toz avcısı derler. Bazı kabileler, boynuzları ve düşmanlarını yaktıkları için onlara şeytan derler. Aptal kabilelerin savaş taktikleri genellikle hem el tipi ateşli silahları hem de ateş püskürme yeteneklerini kullanarak hızlı yaklaşma kışkırtıcı saldırılara odaklanır.</Impid.description>
  <!-- EN: Made for desert life, impids are very fast, can spew fire from their mouths, and easily tolerate high temperatures. They fight well at range, but in close combat they do little damage. They are terrible with farming, and have weak immune systems. -->
  <Impid.descriptionShort>Çöl yaşamı için yapılmış, impidler çok hızlıdır, ağızlarından ateş püskürtebilir ve yüksek sıcaklıkları kolayca tolere edebilir. Menzilde iyi savaşırlar, ancak yakın dövüşte çok az hasar verirler. Çiftçilik konusunda berbatlar ve zayıf bağışıklık sistemlerine sahipler.</Impid.descriptionShort>
  
  <!-- EN: neanderthal -->
  <Neanderthal.label>neandertal</Neanderthal.label>
  <!-- EN: Neanderthals are stocky, powerfully-built humanoids. Their most salient characteristic is that they are difficult to hurt: They are very resistant to injury, and their strong immune systems protect them from infection. However, without ever having evolved in a complex civilization, they are less adept than baseliner humans at intellectual and social tasks, and their impulsiveness can make them dangerously aggressive.\n\nHomo neanderthalensis was originally an archaic population of hominids that emerged over 200,000 years ago during the Pleistocene epoch. After they were replaced by and merged with humans 30,000 years ago, they were absent for tens of thousands of years until scientists resurrected them from ancient DNA. Neanderthals now survive in sub-societies on some settled planets. On the rimworlds, neanderthal tribes carve out the same existence as their Earth ancestors did so long ago. -->
  <Neanderthal.description>Neandertaller tıknaz, güçlü yapılı insansılardır. En göze çarpan özellikleri, incitilmelerinin zor olmasıdır: Yaralanmaya karşı çok dirençlidirler ve güçlü bağışıklık sistemleri onları enfeksiyondan korur. Bununla birlikte, karmaşık bir uygarlıkta evrimleşmemiş olmalarına rağmen, entelektüel ve sosyal görevlerde başlangıç seviyesindeki insanlardan daha az beceriklidirler ve dürtüsellikleri onları tehlikeli derecede saldırgan yapabilir.\n\nHomo neanderthalensis başlangıçta 200.000 yıldan uzun bir süredir ortaya çıkan arkaik bir hominid popülasyonuydu. önce Pleistosen döneminde. 30.000 yıl önce insanlar tarafından değiştirilip onlarla birleştikten sonra, bilim adamları onları antik DNA'dan diriltinceye kadar on binlerce yıl boyunca yoklardı. Neandertaller artık bazı yerleşik gezegenlerdeki alt toplumlarda hayatta kalıyor. Neandertal kabileleri, rimworld'lerde, Dünya atalarının çok uzun zaman önce yaptığı gibi aynı varoluşu oyuyor.</Neanderthal.description>
  <!-- EN: Neanderthals are stocky, powerfully-built humanoids. They are hardy and difficult to injure, and their strong immune systems protect them from infection. However, their minds are less adept at intellectual and social tasks, and their impulsiveness can make them dangerously aggressive. -->
  <Neanderthal.descriptionShort>Neandertaller tıknaz, güçlü yapılı insansılardır. Dayanıklıdırlar ve yaralanmaları zordur ve güçlü bağışıklık sistemleri onları enfeksiyondan korur. Bununla birlikte, zihinleri entelektüel ve sosyal görevlerde daha az ustadır ve dürtüsellikleri onları tehlikeli derecede saldırgan yapabilir.</Neanderthal.descriptionShort>
  
  <!-- EN: pigskin -->
  <Pigskin.label>domuzderili</Pigskin.label>
  <!-- EN: Pigskins are human-pig hybrids which are capable of two-legged movement, tool use, and speech, but which also retain many pig-like qualities. They are hardy and can eat almost anything without getting sick, but their trotter-shaped hands leave them at a disadvantage when attempting to precisely manipulate tools and objects. They don't see well at a distance, so pigskin gangs usually focus on close-range weapons. They also have a strong taste for explosives.\n\nPigskins were made for their organs. Uncomfortable with the idea of harvesting organs from baseliner humans, a long-gone government merged human DNA into pigs to make the animals produce more easily-transplantable hearts and lungs. They succeeded, but the resulting creatures became more humanlike than anyone anticipated. -->
  <Pigskin.description>Domuz derililer, iki ayaklı hareket etme, alet kullanma ve konuşma yeteneğine sahip, ancak aynı zamanda birçok domuz benzeri nitelikleri de koruyan insan-domuz melezleridir. Cesaretlidirler ve hastalanmadan hemen hemen her şeyi yiyebilirler, ancak paça şeklindeki elleri, aletleri ve nesneleri hassas bir şekilde manipüle etmeye çalışırken onları dezavantajlı durumda bırakır. Uzağı iyi göremezler, bu nedenle domuz derisi çeteleri genellikle yakın mesafeli silahlara odaklanır. Ayrıca patlayıcılara karşı güçlü bir zevkleri vardır.\n\nOrganları için domuz derileri yapılmıştır. Köklü insanlardan organ toplama fikrinden rahatsız olan uzun süredir devam eden bir hükümet, hayvanların daha kolay nakledilebilir kalpler ve akciğerler üretmesini sağlamak için insan DNA'sını domuzlarla birleştirdi. Başarılı oldular, ancak ortaya çıkan yaratıklar, herkesin beklediğinden daha insansı oldular.</Pigskin.description>
  <!-- EN: Pigskins are human-pig hybrids. They are hardy and can eat almost anything without getting sick, but their trotter-shaped hands are bad at fine manipulation. They don't see well at a distance, so they usually focus on close-range weapons. They have a strong taste for explosives. -->
  <Pigskin.descriptionShort>Domuz derililer insan-domuz melezleridir. Cesaretlidirler ve hastalanmadan hemen hemen her şeyi yiyebilirler, ancak paça şeklindeki elleri ince manipülasyonda kötüdür. Uzağı iyi göremezler, bu yüzden genellikle yakın mesafeli silahlara odaklanırlar. Patlayıcılar için güçlü bir tada sahiptirler.</Pigskin.descriptionShort>
  
  <!-- EN: sanguophage -->
  <Sanguophage.label>kanasusamış</Sanguophage.label>
  <!-- EN: Sanguophages are a type of archotech-enhanced xenohuman. Powered by archites, their abilities go far beyond normal genetic enhancements. They are mentally adept and preternaturally beautiful. In combat, they can launch deadly spines and heal injured friends. They don't age or die naturally and never suffer from disease or poison. A sanguophage can make a new sanguophage by reimplanting their own xenogerm into a person.\n\nSanguophages must regularly consume hemogen derived from human blood, and they must periodically deathrest for long periods. They're easily destroyed by fire, and slowed down by UV light.\n\nThe first sanguophage appeared thousands of years ago when the lord-explorer Varan-Dur sought to control a hyperintelligent archotech and found himself transformed by it instead. Every sanguophage is descended from him. Since then, sanguophages have often been hunted because of their destabilizing power and their need for blood. Since they can pass for baseliners, many live in hiding among typical humans.\n\nTheir numbers are unknown. Some think they are legends or rare irrelevancies. Some believe sanguophages secretly direct entire human civilizations. The stories speak of eternal lords ruling billions from slate-black space stations, or directing blood sacrifices at conferences in the underlayers of the deepest urbworlds. -->
  <Sanguophage.description>Sanguophagelar, arkoteknoloji ile geliştirilmiş bir tür yabancı-insandır. Mimarlar tarafından desteklenen yetenekleri, normal genetik geliştirmelerin çok ötesine geçer. Zihinsel olarak ustalar ve olağanüstü güzeller. Savaşta ölümcül dikenler fırlatabilir ve yaralı arkadaşlarını iyileştirebilirler. Doğal olarak yaşlanmazlar veya ölmezler ve asla hastalık veya zehirden muzdarip olmazlar. Bir Sanguophage, kendi zenogermini bir kişiye yeniden yerleştirerek yeni bir Sanguophage yapabilir.\n\nSanguophagelar düzenli olarak insan kanından elde edilen hemojeni tüketmeli ve periyodik olarak uzun süreler boyunca ölüm istirahatı yapmalıdırlar. Ateşle kolayca yok edilirler ve UV ışığı tarafından yavaşlarlar.\n\nİlk sanguofaj binlerce yıl önce lord-kaşif Varan-Dur hiper-zeki bir arkotech'i kontrol etmeye çalıştığında ve onun yerine kendini onun tarafından dönüştürülnüş bulduğunda ortaya çıktı. Her Sanguophage ondan türemiştir. O zamandan beri Sanguophagelar, istikrarsızlaştırıcı güçleri ve kan ihtiyaçları nedeniyle sıklıkla avlandı. Referans olarak kabul edebildikleri için, çoğu tipik insanlar arasında saklanarak yaşıyor.\n\nSayıları bilinmiyor. Bazıları onların efsaneler veya nadir görülen ilgisizlikler olduğunu düşünüyor. Bazıları Sanguophageların tüm insan uygarlıklarını gizlice yönettiğine inanıyor. Öyküler, arduvaz siyahı uzay istasyonlarından milyarlarca insanı yöneten ya da en derin şehir dünyalarının alt katmanlarındaki konferanslarda kan kurbanları yöneten sonsuz lordlardan bahseder..</Sanguophage.description>
  <!-- EN: Sanguophages are ageless, deathless super-humans powered by archotech-created archites in the bloodstream. They are beautiful and extremely intelligent. They can heal any injury, and never suffer from disease or poison. In combat, they can launch deadly spines and heal injured friends. The price is that sanguophages must consume hemogen derived from human blood to survive, and they must periodically deathrest for long periods. They're easily destroyed by fire, and slowed down by UV light. -->
  <Sanguophage.descriptionShort>Sanguophagelar, kan dolaşımındaki arkotech tarafından yaratılan arkitler tarafından desteklenen yaşlanmayan, ölümsüz süper insanlardır. Güzeller ve son derece zekiler. Herhangi bir yaralanmayı iyileştirebilirler ve asla hastalık veya zehirden muzdarip olmazlar. Savaşta ölümcül dikenler fırlatabilir ve yaralı arkadaşlarını iyileştirebilirler. Bunun bedeli, Sanguophageların hayatta kalabilmek için insan kanından elde edilen hemojeni tüketmesi ve uzun süreler boyunca periyodik olarak ölüm uykusu yapması gerektiğidir. Ateşle kolayca yok olurlar ve UV ışığıyla yavaşlarlar.</Sanguophage.descriptionShort>
  
  <!-- EN: waster -->
  <Waster.label>atıkçı</Waster.label>
  <!-- EN: Wasters are aggressive, immune to toxic pollution, almost impervious to disease, and can ingest as much psychite and wake-up drugs as they wish with no ill effects. Their toxin-adapted metabolism means they must consume some form of psychite - usually flake or yayo.\n\nOriginally engineered to prevent resettlement of post-apocalyptic deathworlds, wasters are living area-denial weapons. Waster pirates armed with toxic weapons are the bane of many frontier peoples, both on the rimworlds and in the depths of the urbworld hyperstructures. -->
  <Waster.description>atıkçı saldırgandır, toksik kirliliğe karşı bağışıktır, neredeyse hastalığa karşı dayanıklıdır ve hiçbir yan etki olmaksızın istedikleri kadar psişik ve uyandırıcı ilaç alabilirler. Toksine uyarlanmış metabolizmaları, bir tür psikiti tüketmeleri gerektiği anlamına gelir - genellikle pul veya yayo.\n\nÖncelikle kıyamet sonrası ölüm dünyalarının yeniden yerleşimini önlemek için tasarlanan atıkçılar, yaşam alanı inkar silahlarıdır. Zehirli silahlarla donanmış savurgan korsanlar, hem kenar dünyalarda hem de kentsel dünya üst yapılarının derinliklerinde birçok sınır halkının baş belasıdır.</Waster.description>
  <!-- EN: Wasters are aggressive, immune to toxic pollution, almost impervious to disease, and can ingest as much psychite and wake-up drugs as they wish with no ill effects. Their toxin-adapted metabolism means they must consume some form of psychite - usually flake or yayo. -->
  <Waster.descriptionShort>atıkçı saldırgandır, toksik kirliliğe karşı bağışıktır, neredeyse hastalığa karşı dayanıklıdır ve hiçbir yan etki olmaksızın istedikleri kadar psişik ve uyandırıcı ilaç alabilirler. Toksine uyarlanmış metabolizmaları, bir tür psikiyi tüketmeleri gerektiği anlamına gelir - genellikle flake veya yayo..</Waster.descriptionShort>
  
  <!-- EN: yttakin -->
  <Yttakin.label>Ytakin</Yttakin.label>
  <!-- EN: Yttakin descend from colonists engineered to thrive on ultra-cold planets. Their great size and fur make them hardy in frozen environments. Yttakin share a psychic connection with the wildlife and can summon animals to their side during battles. They are not fast or energetic or precise, but can keep going when others would have collapsed long before.\n\nSince they migrated off their icy birthworld of Yttak, Yttakin settlements live on many planets. Their fur, roaring voices, and aversion to urban living sometimes leads naive outsiders to believe they are simple-minded animals. Quick-minded Yttakin are happy to make good use of such wrong beliefs, whether at the negotiating table or on the battlefield. -->
  <Yttakin.description>Ytakin, ultra soğuk gezegenlerde gelişmek için tasarlanmış kolonistlerden geliyor. Büyük boyutları ve kürkleri, onları donmuş ortamlarda dayanıklı kılar. Ytakin, vahşi yaşamla psişik bir bağlantı paylaşır ve savaşlar sırasında hayvanları yanlarına çağırabilir. Hızlı, enerjik ya da kesin değiller, ancak diğerleri çok daha önce çökecekken yola devam edebilirler.\n\nBuzlu doğum dünyaları Yttak'tan göç ettiklerinden, Ytakin yerleşimleri birçok gezegende yaşıyor. Kürkleri, kükreyen sesleri ve şehir yaşamına karşı isteksizlikleri bazen saf olmayan yabancıların basit fikirli hayvanlar olduklarına inanmalarına neden olur. Hızlı fikirli Yttakin, ister müzakere masasında ister savaş alanında olsun, bu tür yanlış inançları iyi bir şekilde kullanmaktan mutluluk duyar.</Yttakin.description>
  <!-- EN: Yttakin descend from colonists engineered to thrive on ultra-cold planets. Their great size and fur make them hardy in frozen environments, and they have a unique ability to communicate vocally and psychically with animals. They are not fast or energetic or precise, but can keep going when others would have collapsed long before. -->
  <Yttakin.descriptionShort>Ytakin, ultra soğuk gezegenlerde gelişmek için tasarlanmış kolonistlerden geliyor. Büyük boyları ve kürkleri, onları donmuş ortamlarda dayanıklı kılar ve hayvanlarla sesli ve psişik iletişim kurma konusunda benzersiz bir yeteneğe sahiptirler. Hızlı, enerjik veya kesin değiller, ancak diğerleri çok daha önce çöktüğünde devam edebilirler.</Yttakin.descriptionShort>
  
</LanguageData>