<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
	
	<Chemical_WakeUp.label>Uyarıcı</Chemical_WakeUp.label>
    	<Chemical_WakeUp.description>Bağımlılık yapan bir uyarıcı. Dinlenme yerine geçer ve kullanıcının molalar vermeden uzun süreli çalışmasını sağlar. Bağımlılık kullanıcıyı psikolojik olarak etkiler.</Chemical_WakeUp.description>    
	
	<Chemical_Smokeleaf.label>Sarma Tütün</Chemical_Smokeleaf.label>
   	<Chemical_Smokeleaf.description>Sigara içmek için küçük rulolar halinde hazırlanır. Kullanmak ruh halini geliştirir ancak aynı zamanda iştah arttırır, odağı azaltır ve hareketi yavaşlatır. Kullanımı bağımlılığa neden olabilir. Zanaat alanında üretilebilir.</Chemical_Smokeleaf.description>    
	
	<Chemical_Psychite.label>Psikolojik</Chemical_Psychite.label>
  	<Chemical_Psychite.description>Kişinin psikolojik bağımlılığı nedeniyle, yoksunluk belirtilerini önlemek için ilacı düzenli olarak tüketmesi gerekir.</Chemical_Psychite.description>    
		
	<Chemical_GoJuice.label>AktiflikSuyu</Chemical_GoJuice.label>
 	<Chemical_GoJuice.description>Gezegenlararası savaşın ilk günlerinde uzay askerleri için üretilmiş bir madde. AktiflikSuyu acı hissetmeyi durdurur , yakın dövüş ve uzak dövüş yeteneklerini geliştirir. Kişinin hızlanmasını da sağlar.\n\n AktiflikSuyu'nu üreten askeri kimyacılar bağımlılığı durdurmanın bir yolu olmadığını söylüyor. Bazıları bunu bir dezavantaj olarak görürken bazıları bir nimet olarak görüyor.</Chemical_GoJuice.description>    
	
	<Chemical_Alcohol.label>Alkol</Chemical_Alcohol.label>
 	<Chemical_Alcohol.description>Alkol bağımlılığından dolayı, kişiyi düzenli olarak yoksunluk belirtilerini önlemek için bu ilacı tüketmesi gerekir.</Chemical_Alcohol.description>    
	
	<Chemical_Luciferium.label>Lusiferyum</Chemical_Luciferium.label>
    	<Chemical_Luciferium.description>Vücüdu her bakımdan iyileştiren(eski yaraları bile) minik robotların bulunduğu bir karışım. Ne yazık ki , düzenli dozlar olmadan(max 6 gunde 1) robotlar uyum kaybeder ve bu psikolojik sarsıntılara sebep olur.\n\nİlk dozdan sonra , robotları dışarı atmanın bir yolu yok.\n\nBazı yerlerde , lusiferyumu "Şeytan'ın Pazarlığı" olarak adlandırırlar. Çoğu kişi daha fazla lusiferyum bulunamadığından arkadaşlarını öldürmek zorunda kalmıştır..</Chemical_Luciferium.description>    
	
	
</LanguageData>
