<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!-- Start-active concepts -->

  <Forbidding.label>Yasaklanmamış kaynaklar/Forbidding.label>
  <Forbidding.helpTexts.0>Kolonistler yasaklı olarak işaretlediğin kaynaklarla etkileşime geçmeyecektir.\n\nYasaklı eşyaların üstünde küçük bir X işareti vardır. Yasaklı bir eşya seç ve aşağıdaki kontrol tuşlarını kullanarak yasağını kaldır.</Forbidding.helpTexts.0>
 
  <Stockpiles.label>Depo oluştur</Stockpiles.label>
  <Stockpiles.helpTexts.0>Kolonistlerin eşyaları depolamak için alana ihtiyaç duyar. Eşyaları ve kaynakları depolamak için bir alan ata.\n\nSol alttaki mimari menüsünden bölgeleri seçin ve depoyu bulun.</Stockpiles.helpTexts.0>
  
  <GrowingFood.label>Tarım alanı oluştur</GrowingFood.label>
  <GrowingFood.helpTexts.0>Yemek yetiştirmek için mimari menüsünden tarım alanı oluşturun.\n\nTarım alanları sadece tarıma uygun topraklarda oluşturulabilir.</GrowingFood.helpTexts.0>
  
  <!-- Timed concepts -->
  
  <EquippingWeapons.label>Silahları kuşan</EquippingWeapons.label>
  <EquippingWeapons.helpTexts.0>Kolonistlerin birkaç silahla geldi. Kuşan onları!\n\nKolonistlerini tek tek seç ve kuşandırmak istediğin silaha silaha sağ tıklayarak onlara silahlarını ver.</EquippingWeapons.helpTexts.0>

  <CameraZoom.label>Kamera kullanmak</CameraZoom.label>
  <CameraZoom.helpTexts.0>Yakınlaşmak ve uzaklaşmak için mouse tekerını ya da klavyedeki T ve G tuşlarını kullan.</CameraZoom.helpTexts.0>

  <WorkTab.label>Çalışma ayarlarını düzenle</WorkTab.label>
  <WorkTab.helpTexts.0>Herbir kolonistin çalışma ayarlarını sol alttaki Çalışma ekranından ayarlayabilirsin.\n\nKolonislerin her zaman bulabildiği yüksek öncelikli işleri yapacaktır.\n\nEğer bir işe kime atanmadıysa veya kolonistlerin yüksek öncelikli işlerle meşgulse, atanmayan veya düşük öncelikli görev asla yapılmayacak.</WorkTab.helpTexts.0>
 
  <TimeControls.label>Zaman Kontrolleri</TimeControls.label>
  <TimeControls.helpTexts.0>Sağ alttaki zaman kontrol tuşlarından zamanı hızlandırıp yavaşlatabilir veya durdurabilrisiniz.</TimeControls.helpTexts.0>

  <InfoCard.label>Bilgi bölmesini aç</InfoCard.label>
  <InfoCard.helpTexts.0>Bilgi bölmesi herhangi bir eşyanın, kişnini veya yapının detaylı istatistiklerini gösterir.\n\nBir kişi veya eşya seçin ve bilgi bölmesini açmak için inceleme bölümündeki 'i' tuşuna basın.</InfoCard.helpTexts.0>
 
  <SpacePause.label>Space tuşu ile zamanı durdurma</SpacePause.label>
  <SpacePause.helpTexts.0>Oyunu durdurmak ya da başlatmak için space tuşuna basın.\n\nOyun durmuş haldeyken de kolonistlerine emir verebilirsin.\n\nUnutma - eğer olaylar karışmaya başlarsa, space'e bas!</SpacePause.helpTexts.0>
 
  <StorageTab.label>Depolama bölmesi</StorageTab.label>
  <StorageTab.helpTexts.0>Depolama alanlarını ve depo binalarını sol alttaki inceleme bölmesinden seçebilirsin</StorageTab.helpTexts.0>
 
  <MedicalOperations.label>Tıbbi operasyon</MedicalOperations.label>
  <MedicalOperations.helpTexts.0>Tıbbi operasyon yapmak için, organ ekleme-çıkarma veya protez takma gibi, kolonistin sağlık bölmesini aç, sonra Operasyonlar alt bömesine geç.</MedicalOperations.helpTexts.0>
  
  <HomeArea.label>Ev bölgesi</HomeArea.label>
  <HomeArea.helpTexts.0>Ev bölgesi kolonistlerine nereyi temizleyecek ve neredeki yangını söndüreceklerini söyler.\n\nMimari menüsünden Bölgeler kategorisi altından Ev bölgesi ayarla.</HomeArea.helpTexts.0>
  
  <RightClickClearLetter.label>Sağ tıklama ile bildirimleri gizleme</RightClickClearLetter.label>
  <RightClickClearLetter.helpTexts.0>Bildirimlere sağ tıklayarak hızlıca onları gizleyebilirsin.</RightClickClearLetter.helpTexts.0>
  
  <!-- Opportunity needer concepts -->
  
  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Uzay ticaret alanı inşa et</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts.0>Uzaydaki tüccarlara eşya veya gümüş yollamak için Uzay Ticaret Alanı inşa etmelisin ve yakınına depolama alanı koymalısın.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts.0>
  
  <SetGrowingZonePlant.label>Tarım alanı ayarları</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpTexts.0>Tarım aananında ne yetiştireceğini ayarlayabilirsinne. Ağaç bile yetiştirebilirsiniz!\n\nTarım alanını seçin, tarım bölmesini açın ve ekim butonuna basın.</SetGrowingZonePlant.helpTexts.0>
  
  <PrisonerTab.label>Mahkum bölmesi</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpTexts.0>Mahkum bölmesinden mahkumlarına bakabilir ve onlara nasıl davranılacağını seçebilirsin.\n\nMahkumlarla ilgilenilmesi için kolonistinizin birini Gardiyan olarak olarak atamalısınız.</PrisonerTab.helpTexts.0>
  
  <StoragePriority.label>Depo öncelik ayarı</StoragePriority.label>
  <StoragePriority.helpTexts.0>Depolarının öncelik ayarlarını değiştirebilirsin. Kolonistler yüksek öncelikli alanı ilk başta dolduracaktır.</StoragePriority.helpTexts.0>
 
  <HistoryTab.label>Tarih bölmesi</HistoryTab.label>
  <HistoryTab.helpTexts.0>Ekranın altındaki tarih bölmesinden koloninizin zaman içindeki kayda değer olayarını görebilirsiniz.</HistoryTab.helpTexts.0>
  
  
</LanguageData>
