<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!-- Start-active concepts -->

  <Forbidding.label>Erlaube Interaktion</Forbidding.label>
  <rep>
    <path>Forbidding.helpTexts[0]</path>
    <trans>Kolonisten werden nicht mit Gegenständen interagieren, die als VERBOTEN markiert sind.\n\nWähle das Metall und die Nahrung an deiner Landungsstelle aus und drücke F, um die Interaktion zu ERLAUBEN.</trans>
  </rep>

  <Stockpiles.label>Definiere Lagerplatz</Stockpiles.label>
  <rep>
    <path>Stockpiles.helpTexts[0]</path>
    <trans>Deine Kolonisten benötigen einen Ort, um Gegenstände zu lagern. Definiere einen LAGERPLATZ, auf dem sie Gegenstände lagern können.\n\nDu findest die LAGERZONEN im Abschnitt ZONEN im ARCHITEKT-Menü..</trans>
  </rep>

  <GrowingFood.label>Plaziere eine Anbauzone</GrowingFood.label>
  <rep>
    <path>GrowingFood.helpTexts[0]</path>
    <trans>Um Nahrung anzubauen, platziere eine ANBAUZONE aus dem ARCHITEKT-Menü.\n\nDie Zone kann nur auf fruchtbarem Boden platziert werden.</trans>
  </rep>

  <!-- Timed concepts -->
  
  <EquippingWeapons.label>Waffen ausrüsten</EquippingWeapons.label>
  <rep>
    <path>EquippingWeapons.helpTexts[0]</path>
    <trans>Damit Kolonisten eine Waffe ausrüsten, wähle den Kolonisten aus und rechtsklicke die Waffe.\n\nEs sind 3 Waffen an der Landungsstelle zu finden.</trans>
  </rep>

  <CameraZoom.label>Erlerne, die Kamera zu zoomen</CameraZoom.label>
  <rep>
    <path>CameraZoom.helpTexts[0]</path>
    <trans>Zoome rein und raus mit dem MAUSRAD oder den Tasten T und G.</trans>
  </rep>

  <WorkTab.label>Stelle die Priorisierungen ein</WorkTab.label>
  <rep>
    <path>WorkTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Du kannst im ARBEITS-TAB links unten einstellen, welchen Tätigkeiten die Kolonisten nachgehen sollen.\n\nSie arbeiten die Aufgaben der jeweiligen Priorität entsprechend von links nach rechts ab.\n\nWenn einem bestimmten Arbeitstyp niemand zugewiesen ist, oder wenn deine Kolonisten zu beschäftigt sind, wird die zugehörige Aufgabe nie erledigt!</trans>
  </rep>
  
  <TimeControls.label>Erlerne die Zeitkontrolle</TimeControls.label>
  <rep>
    <path>TimeControls.helpTexts[0]</path>
    <trans>Du kannst die Zeit beschleunigen, verlangsamen oder pausieren. Das machst du mit der Zeitsteuerung am rechten unteren Bildschirmrand.</trans>
  </rep>

  <InfoCard.label>Öffne die Informationskarte</InfoCard.label>
  <rep>
    <path>InfoCard.helpTexts[0]</path>
    <trans>Die Informationskarte zeigt dir eine detaillierte Statistik über alle Bestandteile deiner Kolonie.\n\nWähle eine Person oder einen Gegenstand aus und öffne die zugehörige Informationskarte mit der Schaltfläche 'i' auf der Ansichtsseite links unten.</trans>
  </rep>
  
  <SpacePause.label>Erlerne das Pausieren mit der Leertaste</SpacePause.label>
  <rep>
    <path>SpacePause.helpTexts[0]</path>
    <trans>Drücke die Leertaste, um das Spiel zu pausieren.\n\nWährend das Spiel pausiert ist, kannst du Befehle erteilen.\n\nNutze diese Funktion vor allem dann, wenn du in hektischen Momenten etwas Zeit benötigst!</trans>
  </rep>
  
  <StorageTab.label>Erlerne den Reiter 'Lager'</StorageTab.label>
  <rep>
    <path>StorageTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Du kannst Lager- und Abfallzonen durch den Reiter 'Lager' konfiguriere, um genau festzulegen, was dort eingelagert werden soll und was nicht.</trans>
  </rep>
  
  <MedicalOperations.label>Erlerne medizinische Operationen</MedicalOperations.label>
  <rep>
    <path>MedicalOperations.helpTexts[0]</path>
    <trans>Um eine medizinische Operation wie z.B. eine Organentnahme oder die Installation einer Prothese vorzunehmen, öffne den GESUNDHEIT-Reiter eines Kolonisten und wechsle zum Unterreiter OPERATIONEN.</trans>
  </rep>

  <HomeArea.label>Erlerne HEIMATGEBIETE erstellen</HomeArea.label>
  <rep>
    <path>HomeArea.helpTexts[0]</path>
    <trans>HEIMATGEBIETE zeigen den Kolonisten, wo sie sauber machen und Feuer löschen sollen.\n\nPlaziere ein HEIMATGEBIET aus der Kategorie 'Gebiete' im Architekt Menü.</trans>
  </rep>

  <RightClickClearLetter.label>Erlerne Löschen von Nachrichten mit Rechtsklick</RightClickClearLetter.label>
  <rep>
    <path>RightClickClearLetter.helpTexts[0]</path>
    <trans>Neue Nachrichten kannst du schnell durch einen Rechtsklick löschen.</trans>
  </rep>
  
  
  <!-- Opportunity needer concepts -->
  
  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Baue orbitales Funkfeuer</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <rep>
    <path>BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts[0]</path>
    <trans>Damit du Gegenstände oder Silber zu einem Händler schicken kannst, musst du ein ORBITALES FUNKFEUER platzieren und ein Lager mit Gegenständen zum Handeln in Reichweite des Funkfeuers erstellen.</trans>
  </rep>
  
  <SetGrowingZonePlant.label>Erlerne Konfiguration von Anbauzonen</SetGrowingZonePlant.label>
  <rep>
    <path>SetGrowingZonePlant.helpTexts[0]</path>
    <trans>Du kannst festlegen, was die Kolonisten in einer Anbauzone anbauen sollen, sogar Bäume sind möglich!\n\nWähle einfach eine Anbauzone aus, öffne den 'Anbauen'-Reiter und klicke auf die Schaltfläche 'Kartoffeln', um die Einstellung zu ändern.</trans>
  </rep>
  
  <PrisonerTab.label>Erlerne den Reiter 'Gefangene'</PrisonerTab.label>
  <rep>
    <path>PrisonerTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Öffne den 'Gefangenen'-Reiter, um zu sehen, wie sie behandelt werden.\n\nDu benötigst einen Aufseher, der sich um die Gefangenen kümmert.</trans>
  </rep>
  
  <StoragePriority.label>Erlerne Lager Prioritäten</StoragePriority.label>
  <rep>
    <path>StoragePriority.helpTexts[0]</path>
    <trans>Du kannst die PRIORITÄT der Lager ändern. Kolonisten werden Lager der höchsten Priorität zuerst befüllen.</trans>
  </rep>
  
  <HistoryTab.label>Erlerne den Geschichts-Tab</HistoryTab.label>
  <rep>
    <path>HistoryTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Du kannst den zeitlichen Verlauf der Geschichte deiner Kolonie über die Schaltfläche GESCHICHTE am unteren Bildschirmrand aufrufen.</trans>
  </rep>
  
</LanguageData>
