<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <TheRichExplorer.label>Zengin Kaşif</TheRichExplorer.label>
    <TheRichExplorer.description>Sana gösterişli dünya evinden ayrıldığın için insanlar deli diyebilir, fakat sen zihin simülatörü dışında her zaman yıldızları keşfetmeye hasret kaldın. Şimdi sen cryptosleep içindeki uzun yolculuğunun sonundasın, neye benzediğini görmek için bilinmeyen bir rimworld'a iniş yapıyorsun.</TheRichExplorer.description>
    
  	<TheRichExplorer.scenario.name>Zengin Kaşif</TheRichExplorer.scenario.name>
  	<TheRichExplorer.scenario.description>Sana gösterişli dünya evinden ayrıldığın için insanlar deli diyebilir, fakat sen zihin simülatörü dışında her zaman yıldızları keşfetmeye hasret kaldın. Şimdi sen cryptosleep içindeki uzun yolculuğunun sonundasın, neye benzediğini görmek için bilinmeyen bir rimworld'a iniş yapıyorsun.</TheRichExplorer.scenario.description>
  	<TheRichExplorer.scenario.summary>Bir zengin kaşif evren deneyimi için yola çıkar.</TheRichExplorer.scenario.summary>
  	<TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Senin için zihin simülasyonları, sanal oyunlar ve çılgın ev partileri asla yeterli olmadı. Tarih kitaplarında konuştukları gibi bir cesaret ve gerçek hayat akıbetinden daha fazlasını istedin. Gerçek meydan okuma ve akıbet sana ne hissettiriyor bilmek istedin.\n\nŞimdi, cryptosleepteki on yıllar süren bir yolculuktan sonra, bu bilinmeyen rimworld'a iniş yapıyorsun. Gerçek akıbet seni bekliyor.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>
 
    <LostTribe.label>Lost Tribe</LostTribe.label>
    <LostTribe.description>Your tribe was destroyed by the great blood machines sent by the gods. Five of you managed to escape. Now, it's time to build up a new home.</LostTribe.description>
    <LostTribe.scenario.name>Lost Tribe</LostTribe.scenario.name>
    <LostTribe.scenario.description>Your tribe was destroyed by the great blood machines sent by the gods. Five of you managed to escape. Now, it's time to build up a new home.</LostTribe.scenario.description>
    <LostTribe.scenario.summary>Five lost tribespeople attempt to rebuild.</LostTribe.scenario.summary>
    <LostTribe.scenario.parts.13.text>The gods were very angry. The blood machines came at night. They swept through your village, cutting and burning your people with their blades and devil-fire.\n\nOnly a few of you escaped. Now, after a harrowing journey on foot, with no close friends to turn to, you must build a new home in the wilderness, like your ancestors did..</LostTribe.scenario.parts.13.text>
    
</LanguageData>