<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<Colony.label>Kolonie</Colony.label>
    <Colony.description>Deine Gemeinschaft Überlebender.</Colony.description>
    <Colony.pawnsPlural>Kolonisten</Colony.pawnsPlural>
	
	<Spacer.label>Raumfahrer</Spacer.label>
    <Spacer.description>Leute aus den Tiefen des Weltalls.</Spacer.description>
    <Spacer.pawnsPlural>Raumfahrer</Spacer.pawnsPlural>
	
	<SpacerHostile.label>Raumfahrer</SpacerHostile.label>
    <SpacerHostile.description>Leute aus den Tiefen des Weltalls.</SpacerHostile.description>
    <SpacerHostile.pawnsPlural>Raumfahrer</SpacerHostile.pawnsPlural>
	
	
    <!-- Normal humanlike factions -->
  
	<Outlander.label>Stadt der Outlander</Outlander.label>
    <Outlander.description>Eine größere Gemeinschaft von Überlebenden.\n\nDiese Leute leben hier seit einigen Jahrzehnten oder gar Jahrhunderten und haben ihre Technologie, mit der sie hergekommen sind, verloren. Sie arbeiten jetzt für gewöhnlich mit einfachen mechanischen Werkzeugen und Strukturen. Zur Verteidigung benutzen sie fortschrittliche Schießpulverwaffen.\n\nSie interessieren sich für die praktische Seite des Überlebens, Vertrauens und Handels.</Outlander.description>
	<Outlander.pawnsPlural>Outlander</Outlander.pawnsPlural>
	<Outlander.leaderTitle>Bürgermeister</Outlander.leaderTitle>
	
	<Pirate.label>Piratenbande</Pirate.label>
    <Pirate.description>Eine Gruppe von Piraten.\n\nPiraten bauen nichts an, sie errichten keine Gebäude und sie handeln nur sehr selten. Stattdessen bereichern sie sich durch das Überfallen und Ausrauben anderer produktiverer Gruppen in ihrem Gebiet.\n\nIhre Technologie hängt meist von ihrer Beute ab, derer sie andere erleichtert haben. Am meisten benutzen sie Schießpulverwaffen, aber wenn sie Glück hatten, haben sie auch Energiewaffen. Manche Piraten sind bei Nahkampfwaffen geblieben.</Pirate.description>
	<Pirate.pawnsPlural>Piraten</Pirate.pawnsPlural>
	<Pirate.leaderTitle>Boss</Pirate.leaderTitle>
	
	<Tribe.label>Stamm der Ureinwohner</Tribe.label>
    <Tribe.description>Diese Leute leben hier seit sehr, sehr langer Zeit. Vielleicht sind ihre Vorfahren vor Jahrtausenden hier abgestürzt. Vielleicht haben sie aber auch eine Katastrophe überlebt, welche die Technologie ihrer Zivilisation ausgelöscht hat. Was auch immer passiert ist, diese Ureinwohner sind Nomaden, die vom Land leben und primitive Werkzeuge und Waffen benutzen.\n\nManche Ureinwohner sind aggressiver als andere. Viele sind offen für Handel und Allianzen, sogar mit so seltsamen Leuten wie dir. Eine engere Zusammenarbeit oder gar Rekrutierung wird wegen des riesigen sozialen Unterschieds und der Sprachbarriere zwischen den Ureinwohnern und dir sehr schwierig sein.\n\nTrotz ihrer technologischen Schwäche können die Ureinwohner sehr gefährliche Gegner oder aber auch Verbündete sein, da ihre Erfahrung mit primitiven Waffen, ihre Anzahl und ihr Überlebenswille sehr hoch sind.</Tribe.description>
	<Tribe.pawnsPlural>Stammesmitglieder</Tribe.pawnsPlural>
	<Tribe.leaderTitle>Häuptling</Tribe.leaderTitle>
	
	
    <!-- Special sub-humanlike factions -->
	
	<Mechanoid.label>Mechanoiden Schwarm</Mechanoid.label>
	<Mechanoid.description>Ein Schwarm uralter Roboter mit der Fähigkeit, neue herzustellen.</Mechanoid.description>
	<Mechanoid.pawnsPlural>Mechanoiden</Mechanoid.pawnsPlural>
	<Mechanoid.fixedName>Ein Mechanoiden Schwarm</Mechanoid.fixedName>
	
	
	
	
</LanguageData>
