<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
  
	<SunLamp.label>Künstl. Sonne</SunLamp.label>
	<SunLamp.description>Beleuchtet eine Fläche so stark, dass Pflanzen wachsen können.</SunLamp.description>
	
	<OrbitalTradeBeacon.label>Orbitales Funkfeuer</OrbitalTradeBeacon.label>
	<OrbitalTradeBeacon.description>Für orbitalen Handel benötigt.\nDu kannst nur Waren verkaufen, welche sich in der Lagerzone eines Funkfeuers befinden. Kann auch Innen plaziert werden.</OrbitalTradeBeacon.description>
	
	<CommsConsole.label>Funkanlage</CommsConsole.label>
	<CommsConsole.description>Kommuniziere mit nahen Raumschiffen oder anderen Fraktionen zum Tauschen und Handeln.</CommsConsole.description>

  <!-- Passive equipment -->
  
	<MultiAnalyzer.label>Multi-Analysator</MultiAnalyzer.label>
	<MultiAnalyzer.description>Erhöht die Forschungsgeschwindigkeit. Muss neben einem Forschungstisch plaziert werden. Ein Forschungstisch kann nur einem Multi-Analysator zugeordnet werden.</MultiAnalyzer.description>
	
		<VitalsMonitor.label>Vitalitätsmonitor</VitalsMonitor.label>
	<VitalsMonitor.description>Verbessert die Behandlungsqualität bei Patienten. Muss neben einem medizinischen Bett plaziert werden. Ein medizinisches Bett kann nur mit einem Vitalitätsmonitor verbunden werden.</VitalsMonitor.description>
	
		<ToolCabinet.label>Werkzeugschrank</ToolCabinet.label>
	<ToolCabinet.description>Erhöht die Arbeitsgeschwindigkeit. Muss neben einem Arbeitstisch plaziert werden. Ein Arbeitstisch kann nur einem Werkzeugschrank zugeordnet werden.</ToolCabinet.description>
	
  <!-- -->
	
	<Grave.label>Grab</Grave.label>
	<Grave.description>Lege die Toten in Gräber und gib ihnen eine gebührende Ruhestätte.</Grave.description>
	
	<Sarcophagus.label>Sarkophag</Sarcophagus.label>
	<Sarcophagus.description>Eine verzierte letzte Ruhestätte für den verehrten Toten.</Sarcophagus.description>
	
  <!-- Cryptosleep casket -->
	
	<CryptosleepCasket.label>Kryoschlaf Kapsel</CryptosleepCasket.label>
	<CryptosleepCasket.description>Eine selbstversorgende Kapsel, die darauf ausgelegt ist, die Insassen jahrzehntelang in einen künstlichen Winterschlaf zu versetzen.</CryptosleepCasket.description>
	
	<AncientCryptosleepCasket.label>Antike Kryoschlafkapsel</AncientCryptosleepCasket.label>
	<AncientCryptosleepCasket.description>Diese Kryoschlafkapsel sieht aus, als ob sie schon eine sehr lange Zeit hier ist. Was sie wohl enthalten mag?</AncientCryptosleepCasket.description>
	
  
	
</LanguageData>
