<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
  

	<NutrientPasteDispenser.label>Nährstoff Spender</NutrientPasteDispenser.label>
	<NutrientPasteDispenser.description>Synthetisiert Nähstoffpaste von organischen Rohstoffen. Er benötigt weniger Zutaten und Zeit als andere Herstellungsarten - aber niemand mag Nährstoffpaste. Akzeptiert rohe Nahrung, aber kein Tierfutter wie z.B. Heu.</NutrientPasteDispenser.description>
	
	<Hopper.label>Trichter</Hopper.label>
	<Hopper.description>Lagert Rohstoffe für eine angeschlossene Maschine, wie z.B. dem Nährstoffspender.</Hopper.description>
	
	<!-- ========================= Work tables ==========================-->
	
	<TableButcher.label>Schlachttisch</TableButcher.label>
	<TableButcher.description>Ein schwerer Tisch, auf dem Tierleichen zu rohem Fleisch verarbeitet werden.</TableButcher.description>
	
	<TableTailor.label>Schneider Tisch</TableTailor.label>
	<TableTailor.description>Ein Tisch mit allem, was zum Herstellen und Verbessern von Kleidungsstücken notwendig ist.</TableTailor.description>
	
	<TableSmithing.label>Schmiede Werkbank</TableSmithing.label>
	<TableSmithing.description>Ein Arbeitsplatz mit allem, was zur Herstellung von Werkzeugen und Waffen notwendig ist.</TableSmithing.description>
	
	<TableSculpting.label>Bildhauer Tisch</TableSculpting.label>
	<TableSculpting.description>Ein Arbeitsplatz für Künstler, ermöglicht die Fertigung von Skulpturen.</TableSculpting.description>
	
	<TableMachining.label>Mechanik Werkbank</TableMachining.label>
	<TableMachining.description>Ein Tisch mit Werkzeug, an dem mechanische Geräte wie Mechanoiden und Munition gebaut und zerlegt werden können.</TableMachining.description>
	
	<CookStove.label>Kochplatte</CookStove.label>
	<CookStove.description>Ein einfacher Herd mit Arbeitsplatte für die Zubereitung von Mahlzeiten.</CookStove.description>
	
	<TableStonecutter.label>Steinmetz Tisch</TableStonecutter.label>
	<TableStonecutter.description>Ein Tisch, auf dem man Geröll zu nutzbarem Baumaterial verarbeiten kann.</TableStonecutter.description>
	
	<Brewery.label>Brauerei</Brewery.label>
	<Brewery.description>Ein Arbeitsplatz mit allem, was zum Brauen benötigt wird.</Brewery.description>
	
	<ElectricSmelter.label>Elektr. Schmelzofen</ElectricSmelter.label>
	<ElectricSmelter.description>Extrahiert Metall aus Schlackebrocken und verschiedenen anderen metallenen Gegenständen. Benötigt sehr viel Strom.</ElectricSmelter.description>
	
	<Crematorium.label>Krematorium</Crematorium.label>
	<Crematorium.description>Verbrennt Leichen.</Crematorium.description>
	
	<ResearchBench.label>Labortisch</ResearchBench.label>
	<ResearchBench.description>Forscher arbeiten hier, um fortschrittliche Technologien zu entdecken.</ResearchBench.description>
	
	<!-- ========== Hydroponics ==============-->
	
	<HydroponicsBasin.label>Hydrokultur Becken</HydroponicsBasin.label>
	<HydroponicsBasin.description>Dies ermöglicht den Agrarbetrieb auch innerhalb von Gebäuden. In Hydrokulturbecken kann man schnell ein wenig Nahrung anbauen. Das Becken benötigt Strom zum Arbeiten. Bei unterbrochener Stromversorgung werden die Pflanzen absterben.</HydroponicsBasin.description>

		
</LanguageData>
