<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<Sandbags.label>Sandsäcke</Sandbags.label>
	<Sandbags.description>Gibt Deckung bei Beschuss.</Sandbags.description>
	
	<TurretGun.label>Autom. Geschütz</TurretGun.label>
	<TurretGun.description>Eine schwache, improvisierte Selbstschussanlage, die automatisch auf Gegner in der Nähe schießt. Hinweis: Beschädigung kann zur Explosion führen.</TurretGun.description>

	<Turret_MortarBomb.label>Mörser (Explosiv)</Turret_MortarBomb.label>
	<Turret_MortarBomb.description>Ein Mörser, der Explosivgeschosse verschießt. Muss von einem Kolonisten bemannt werden. Hinweis: Beschädigung kann zur Explosion führen.</Turret_MortarBomb.description>

	<Turret_MortarIncendiary.label>Mörser (Brand)</Turret_MortarIncendiary.label>
	<Turret_MortarIncendiary.description>Ein Mörser, der Brandgeschosse verschießt. Muss von einem Kolonisten bemannt werden. Hinweis: Beschädigung kann zur Explosion führen.</Turret_MortarIncendiary.description>

	<Turret_MortarEMP.label>Mörser (EMP)</Turret_MortarEMP.label>
	<Turret_MortarEMP.description>Ein Mörser, der EMP Granaten verschießt. Muss von einem Kolonisten bemannt werden. Hinweis: Beschädigung kann zur Explosion führen.</Turret_MortarEMP.description>

	<TrapDeadfall.label>Gewicht Falle</TrapDeadfall.label>
	<TrapDeadfall.description>Ein frei hängendes, mit Stacheln versehendes Gewicht, das durch einen empfindlichen Auslöser gesichert ist. Wenn das Opfer den Auslöser berührt, wird das Gewicht gelöst und fällt auf den Kopf oder Körper des Opfers.</TrapDeadfall.description>

	<TrapIEDBomb.label>Improv. Sprengsatz</TrapIEDBomb.label>
	<TrapIEDBomb.description>Ein Artilleriegeschoss mit einem selbstgebauten Auslöser. Wenn jemand den Auslöser betätigt explodiert das Geschoss. Der selbstgebaute Trigger hat eine zufällige Verzögerung, die es flinken Gegnern evtl. erlaubt zu entkommen.</TrapIEDBomb.description>

	<TrapIEDIncendiary.label>Improv. Brandbombe</TrapIEDIncendiary.label>
	<TrapIEDIncendiary.description>Ein Explosivstoff wurde mit einer Brandbeschleunigerpaste vermischt und mit einem chemischen Auslöser verbunden. Wenn jemand den Auslöser betätigt, zündet das Gemisch und versprengt brennenden Treibstoff. Da es nicht notwenig ist etwas Hochexplosives zu zünden, ist der chemische Auslöser einfacher und zuverlässiger als manch anderer.</TrapIEDIncendiary.description>
	
</LanguageData>
