<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <Milk.label>Süt</Milk.label>
    <Milk.description>Hayvandan elde edilen süt.</Milk.description>
    
    <InsectJelly.label>Böcek jölesi</InsectJelly.label>
    <InsectJelly.description>Büyük boy böceklerin jöleleri yemek olarak depolanıp kullanılabilir. Yumuşak ve besin olarak zengindir. Kim yerse onu eğlendirir. Çünkü eşsiz biyolojik özellikleri sayesinde neredeyse her yaratığın gelişimini destekleyebilir.</InsectJelly.description>
    
    <EggChickenUnfertilized.label>Tavuk Yumurtası (döllenmemiş)</EggChickenUnfertilized.label>
    <EggChickenUnfertilized.description>Döllenmemiş tavuk yumurtası. Çiğ olarak yenebilir ama pişirmek çok daha iyidir.</EggChickenUnfertilized.description>
    
    <EggChickenFertilized.label>Tavuk Yumurtası (döllenmiş)</EggChickenFertilized.label>
    <EggChickenFertilized.description>Döllenmiş tavuk yumurtası. Eğer her şey yolunda giderse içinden civciv çıkacaktır. Çiğ olarak yenebilir ama pişirmek çok daha iyidir.</EggChickenFertilized.description>
    
    <EggCobraFertilized.label>Kobra Yumurtası (döllenmiş.)</EggCobraFertilized.label>
    <EggCobraFertilized.description>Döllenmiş kobra yumurtası. Eğer her şey yolunda giderse içinden bebek kobra çıkacaktır. Çiğ olarak yenebilir ama pişirmek çok daha iyidir.</EggCobraFertilized.description>
    
    <EggIguanaFertilized.label>İguana Yumurtası (döllenmiş.)</EggIguanaFertilized.label>
    <EggIguanaFertilized.description>Döllenmiş iguana yumurtası. Eğer her şey yolunda giderse içinden bebek iguana çıkacaktır. Çiğ olarak yenebilir ama pişirmek çok daha iyidir.</EggIguanaFertilized.description>
    
    <EggTortoiseFertilized.label>Kaplumbağa Yumurtası (döllenmiş.)</EggTortoiseFertilized.label>
    <EggTortoiseFertilized.description>Döllenmiş kaplumbağa yumurtası. Eğer her şey yolunda giderse içinden bebek kaplumbağa çıkacaktır. Çiğ olarak yenebilir ama pişirmek çok daha iyidir.</EggTortoiseFertilized.description>
    
    <EggCassowaryFertilized.label>Cassowary Yumurtası (döllenmiş.)</EggCassowaryFertilized.label>
    <EggCassowaryFertilized.description>Döllenmiş cassowary yumurtası. Eğer her şey yolunda giderse içinden bebek cassowary çıkacaktır. Çiğ olarak yenebilir ama pişirmek çok daha iyidir.</EggCassowaryFertilized.description>
    
    <EggEmuFertilized.label>Emu Yumurtası (döllenmiş.)</EggEmuFertilized.label>
    <EggEmuFertilized.description>Döllenmiş emu yumurtası. Eğer her şey yolunda giderse içinden bebek emu çıkacaktır. Çiğ olarak yenebilir ama pişirmek çok daha iyidir.</EggEmuFertilized.description>
    
    <EggOstrichFertilized.label>Devekuşu Yumurtası (döllenmiş.)</EggOstrichFertilized.label>
    <EggOstrichFertilized.description>Döllenmiş devekuşu yumurtası. Eğer her şey yolunda giderse içinden bebek devekuşu çıkacaktır. Çiğ olarak yenebilir ama pişirmek çok daha iyidir.</EggOstrichFertilized.description>
    
    <EggTurkeyFertilized.label>Hindi Yumurtası (döllenmiş.)</EggTurkeyFertilized.label>
    <EggTurkeyFertilized.description>Döllenmiş hindi yumurtası. Eğer her şey yolunda giderse içinden bebek hindi çıkacaktır. Çiğ olarak yenebilir ama pişirmek çok daha iyidir.</EggTurkeyFertilized.description>
    
</LanguageData>
