<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
  
	<!--=========================== Crops ==============================-->

	<PlantPotato.label>Patates</PlantPotato.label>
	<PlantPotato.description>Basit ve son derece besleyici. Humus bakımından fakir topraklarda bile iyi yetişir.</PlantPotato.description>

	<PlantCorn.label>Mısır</PlantCorn.label>
	<PlantCorn.description>Lezzetli sarı tohum üreten büyük tahıl bitkisi. Büyütmek için nispeten uzun bir zaman ayırmak gerekecek ama bozulma süresi uzun ve çiğ yenebilir. Iyi büyümesi için zengin toprak gerektirir.</PlantCorn.description>

	<PlantRice.label>Pirinç</PlantRice.label>
	<PlantRice.description>Besin açısından zengin, üretim hızı hızlı küçük taneli bitki ancak pişmemiş halinin o kadar da çok iyi tadı olduğu söylenemez.</PlantRice.description>

	<PlantStrawberry.label>Çilek</PlantStrawberry.label>
	<PlantStrawberry.description>Ekimi ve bakması zor bir meyve ama oldukçada lezzetli. Çiğ olarakta yenilebilir.</PlantStrawberry.description>

	<PlantCotton.label>Pamuk</PlantCotton.label>
	<PlantCotton.description>Pamuk, kumaş yapmak için kullanılan ince bitki lifi verir.</PlantCotton.description>

	<PlantDevilstrand.label>Şeytan-mantarı</PlantDevilstrand.label>
	<PlantDevilstrand.description>Bu kırılgan mantar genetiğiyle oynanmış ve ipek üretmek için tasarlanmış. İnsanların ilham açgözlülüğünü buna borçludur, mistik özelliklere sahip olduğu söyleniyor.</PlantDevilstrand.description>

	<PlantXerigium.label>Okaliptüs</PlantXerigium.label>
	<PlantXerigium.description>Bu bitki selektif yerleşimciler tarafından yüzyıllardır yetiştiriliyor. Bazı aşiretler; şifacının elleri diyede adlandırıyor - Bu takma ismine başlıca beş tıbbi erdemine borçludur.</PlantXerigium.description>

	<PlantHops.label>Şerbetçiotu</PlantHops.label>
	<PlantHops.description>Şerbetçiotu üreten bir çiçekli bitki, bira için temel bileşen.</PlantHops.description>

	<!--=========================== Decorative ==============================-->
	
	<PlantRose.label>Gül</PlantRose.label>
	<PlantRose.description>Antik çağlardan beri aşk ve romantizm sembolik bir güzel ekili çiçek.</PlantRose.description>

	<PlantDaylily.label>Zambak</PlantDaylily.label>
	<PlantDaylily.description>Güzel ekili çiçek - ekildiğinde sık sık yenilenmeli.</PlantDaylily.description>

	
</LanguageData>