<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
  
	<!--=========================== Crops ==============================-->

	<PlantPotato.label>Kartoffeln</PlantPotato.label>
	<PlantPotato.description>Eine einfache, sehr nahrhafte Knolle. Wächst auch in relativ nährstoffarmem Böden.</PlantPotato.description>

	<PlantCorn.label>Maispflanze</PlantCorn.label>
	<PlantCorn.description>Eine große Körnerpflanze, die leckere gelbe Samen produziert. Hat eine vergleichsweise lange Wachstumsdauer, wirft dafür aber sehr viel Nahrung ab, die lange haltbar ist und auch roh gegessen werden kann. Benötigt nährstoffreichen Boden um gut zu wachsen.</PlantCorn.description>

	<PlantRice.label>Reispflanze</PlantRice.label>
	<PlantRice.description>Eine kleine Körnerpflanze, die in nährstoffreichem Boden schnell Nahrung produziert. Ungekochter Reis schmeckt allerdings nicht sehr gut.</PlantRice.description>

	<PlantHaygrass.label>Heugras</PlantHaygrass.label>
	<PlantHaygrass.description>Eine Mischung nährstoffreicher Gräser, die eine größere Menge Heu ergeben. Heu ist ein gutes Tierfutter, aber nicht essbar für Menschen.</PlantHaygrass.description>

	<PlantStrawberry.label>Erdbeerpflanze</PlantStrawberry.label>
	<PlantStrawberry.description>Eine empfindliche, aber geschmackvolle Frucht. Selbst roh schmeckt sie sehr gut.</PlantStrawberry.description>

	<PlantCotton.label>Baumwollpflanze</PlantCotton.label>
	<PlantCotton.description>Hier wächst Baumwolle. Eine gute Pflanzenfaser, aus der man Kleidung herstellen kann.</PlantCotton.description>

	<PlantDevilstrand.label>Teufelsgarnpilz</PlantDevilstrand.label>
	<PlantDevilstrand.description>Dieser empfindliche Pilz wurde genetisch modifiziert, um feinste Seidennetze herzustellen. Lange Zeit wurden ihm mystische Eigenschaften nachgesagt, aber sein Name kommt von dem Neid, den er in den Menschen weckt.</PlantDevilstrand.description>

	<PlantXerigium.label>Xerigium</PlantXerigium.label>
	<PlantXerigium.description>Diese Pflanze wurde seit Jahrhunderten speziell von Siedlern gezüchtet. Sie wird von Einheimischen auch &quot;Des Heilers Hand&quot; genannt. Ein Spitzname, den sich die Pflanze durch die fünf Haupttugenden der Medizin verdient.</PlantXerigium.description>

	<PlantHops.label>Hopfenpflanze</PlantHops.label>
	<PlantHops.description>Eine blühende Pflanze, die Hopfen hervorbringt, eine Grundzutat für Bier.</PlantHops.description>

	<!--=========================== Decorative ==============================-->
	
	<PlantRose.label>Rose</PlantRose.label>
	<PlantRose.description>Eine wunderschöne, angepflanzte Blume. Sie ist seit Alters her das Symbol der Romantik und Liebe.</PlantRose.description>

	<PlantDaylily.label>Taglilie</PlantDaylily.label>
	<PlantDaylily.description>Eine wunderschöne, angepflanzte Blume. Sehr gut, um einen langweiligen Garten zu verschönern. Sie muss aber häufiger erneuert werden.</PlantDaylily.description>

	
</LanguageData>
