<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: babies -->
  <Babies.label>bebekler</Babies.label>
  <!-- EN: Babies can't walk and must be taken care of. In the work tab, assign someone to childcare.\n\nYou can use the baby's 'feeding' tab to assign specific people to feed the baby. Alternatively, colonists assigned to childcare will feed babies food they can eat, such as baby food, milk, and insect jelly. You can produce baby food at a stove or campfire.\n\nBabies can sleep in beds or cribs. A high quality crib will make a baby happy. You can also place multiple cribs in a bedroom without turning it into a barracks.\n\nBabies become children at age 3. By default, babies age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Babies.helpText>Bebekler yürüyemez ve bakılması gerekir. İş sekmesinde çocuk bakımı için birini atayın.\n\nBebeği beslemesi için belirli kişileri atamak için bebeğin "beslenme" sekmesini kullanabilirsiniz. Alternatif olarak, çocuk bakımına atanan koloniciler, bebek maması, süt ve böcek jölesi gibi yiyebilecekleri yiyecekleri besleyecektir. Ocakta veya kamp ateşinde bebek maması üretebilirsiniz.\n\nBebekler yatakta veya beşikte uyuyabilir. Kaliteli bir beşik bebeği mutlu eder. Ayrıca bir yatak odasına, kışlaya dönüştürmeden birden fazla beşik yerleştirebilirsiniz.\n\nBebekler 3 yaşında çocuk olurlar. Varsayılan olarak, bebekler yetişkinlerden 4 kat daha hızlı yaşlanır. Bunu hikâye anlatıcısı meydan okuma ayarlarında ayarlayabilirsiniz.</Babies.helpText>
  
  <!-- EN: children -->
  <Children.label>çocuklar</Children.label>
  <!-- EN: As they get older, children gain traits and passions, and become able to do more work types.\n\nChildren have a learning need which can be fulfilled several ways. You can see the learning activities that a child desires on their Needs tab. Children will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything. A satisfied learning need helps a child gain growth tiers faster, resulting in more passions and choices during growth moments.\n\nChildren can only wear special child-sized apparel.\n\nChildren become adults at age 13. By default, children age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Children.helpText>Çocuklar büyüdükçe, özellikler ve tutkular kazanır ve daha fazla iş türü yapabilir hâle gelirler.\n\nÇocukların çeşitli yollarla karşılanabilecek bir öğrenme ihtiyaçları vardır. Bir çocuğun ihtiyaç duyduğu öğrenme etkinliklerini İhtiyaçlar sekmesinde görebilirsiniz. Çocuklar, yalnızca programları Rekreasyon veya Herhangi Bir Şey olarak ayarlandığında öğrenme etkinliklerini yapacaktır. Tatmin edilmiş bir öğrenme ihtiyacı, çocuğun büyüme aşamalarını daha hızlı kazanmasına yardımcı olur ve bu da büyüme anlarında daha fazla tutku ve seçim ile sonuçlanır.\n\nÇocuklar yalnızca özel çocuk kıyafetleri giyebilir.\n\nÇocuklar 13 yaşında yetişkin olurlar. Varsayılan olarak, çocuklar yaşlanır Yetişkinlerden 4 kat daha hızlı. Bunu hikâye anlatıcısı meydan okuma ayarlarında ayarlayabilirsiniz.</Children.helpText>
  
  <!-- EN: Deathrest -->
  <Deathrest.label>ölüm uykusu</Deathrest.label>
  <!-- EN: Colonists with the deathrest gene must periodically regenerate themselves in a special coma called deathrest. This takes several days.\n\nSpecial machines placed near the casket can give bonuses to the deathrester. A person can only connect to a limited number of machines - this number is shown by their deathrest capacity.\n\nYou can increase deathrest capacity by injecting deathrest capacity serums. These can be purchased from traders. -->
  <Deathrest.helpText>ölüm uykusu geni olan koloniciler, kendilerini ölüm uykusu adı verilen özel bir komada periyodik olarak yenilemek zorundadırlar. Bu birkaç gün sürer.\n\nTabutun yanına yerleştirilen özel makineler, ölüm koruyucusuna ikramiye verebilir. Bir kişi yalnızca sınırlı sayıda makineye bağlanabilir - bu sayı, ölüm dinlenme kapasiteleriyle gösterilir.\n\nÖlüm dinlenme kapasite serumlarını enjekte ederek ölüm uykusu kapasitesini artırabilirsiniz. Bunlar tüccarlardan satın alınabilir.</Deathrest.helpText>
  
  <!-- EN: Genes and xenotypes -->
  <GenesAndXenotypes.label>Genler ve zenotipler</GenesAndXenotypes.label>
  <!-- EN: Some people have different genes from baseline humans. View a person's genes by opening their Bio tab and clicking the xenotype name near the top.\n\nA xenotype is a set of genes which defines a "species" of alternate human.\n\nThere are two types of genes: Germline genes are passed on to children, while xenogenes are not and must be implanted using xenogerms.\n\nCreate custom xenotypes by researching xenogenetics and building a gene assembler. -->
  <GenesAndXenotypes.helpText>Bazı insanlar temel insanlardan farklı genlere sahiptir. Biyo sekmesini açıp üst taraftaki zenotip adını tıklayarak bir kişinin genlerini görüntüleyin.\n\nzenotip, alternatif insan "türlerini" tanımlayan bir dizi gendir.\n\nİki tür gen vardır: Germline genleri çocuklara aktarılırken, zenojenler zenogenetik kullanılarak implante edilmez ve yerleştirilmelidir.\n\nZenogenetiği araştırarak ve bir gen toplayıcı oluşturarak özel ksenotipler oluşturun.</GenesAndXenotypes.helpText>
  
  <!-- EN: Mechanitors -->
  <Mechanitors.label>mekanikçiler</Mechanitors.label>
  <!-- EN: Mechanitors use a mechlink implant to control mechanoids.\n\nMechanoids are assigned to control groups. You can change the behavior mode for a control group by selecting the mechanoid or mechanitor, then clicking the behavior mode icon on the control group. Gear and implants can increase the number of control groups.\n\nMechanitors only have the bandwidth to control a certain number of mechanoids. Special mechanitor gear and band node buildings can increase a mechanitor's total bandwidth.\n\nThe MECHS tab provides an overview of your colony's mechanoids. Here, you can draft mechanoids, change their control group, set allowed areas, and more.\n\nMechanitors can also summon powerful enemy super-mechanoids. These super-mechanoids drop unique chips which can be used to advance your mechanoid technology and build special units. -->
  <Mechanitors.helpText>Mekanikçiler, mekanoidleri kontrol etmek için bir mekanik bağlantı implantı kullanır.\n\nMekanoidler, kontrol gruplarına atanır. Mekanoid veya mekanikçiyi seçip ardından kontrol grubundaki davranış modu simgesine tıklayarak bir kontrol grubu için davranış modunu değiştirebilirsiniz. Dişli ve implantlar, kontrol gruplarının sayısını artırabilir.\n\nMakineciler yalnızca belirli sayıda mekanoidi kontrol etmek için bant genişliğine sahiptir. Özel mekanik teçhizat ve bant düğüm binaları, bir tamircinin toplam bant genişliğini artırabilir.\n\nMECHS sekmesi, koloninizin mekanoidlerine genel bir bakış sağlar. Burada mekanoidler tasarlayabilir, kontrol gruplarını değiştirebilir, izin verilen alanları ayarlayabilir ve daha fazlasını yapabilirsiniz.\n\nMakineciler ayrıca güçlü düşman süper mekanoidlerini de çağırabilir. Bu süper mekanoidler, mekanoid teknolojinizi ilerletmek ve özel birimler oluşturmak için kullanılabilecek benzersiz çipler bırakır.</Mechanitors.helpText>
  
  <!-- EN: Mechs in caravans -->
  <MechsInCaravans.label>Karavandaki mekanikler</MechsInCaravans.label>
  <!-- EN: While caravanning, mechanoids enter a semi-dormant long-travel state to preserve power. This allows them to travel long distances without losing energy. After arriving at their destination, mechanoids will automatically return to their previous work mode. -->
  <MechsInCaravans.helpText>Karavan yaparken, mekanoidler gücü korumak için yarı uykuda uzun seyahat durumuna girerler. Bu, enerji kaybetmeden uzun mesafeler kat etmelerini sağlar. Mekanoidler varış noktalarına ulaştıktan sonra otomatik olarak önceki çalışma modlarına dönecekler.</MechsInCaravans.helpText>
  
  <!-- EN: polluted terrain -->
  <PollutedTerrain.label>kirletilmiş arazi</PollutedTerrain.label>
  <!-- EN: Keep your colonists away from polluted terrain. Whenever they are on polluted terrain, they will continuously gain toxic buildup. This eventually becomes lethal.\n\nClean polluted terrain by placing a POLLUTION REMOVAL AREA. Colonists will convert the pollution into toxic wastepacks, which must be kept frozen.\n\nCertain apparel, implants and gene modifications can protect from toxic buildup.\n\nNormal crops cannot survive on polluted terrain. -->
  <PollutedTerrain.helpText>kolonicilerinizi kirli araziden uzak tutun. Kirli arazide olduklarında, sürekli olarak toksik birikim kazanacaklar. Bu sonunda ölümcül hâle gelir.\n\nKİRLİLİK GİDERME ALANI yerleştirerek kirli araziyi temizleyin. koloniciler, kirliliği, dondurulması gereken zehirli atık paketlerine dönüştürecekler.\n\nBazı giysiler, implantlar ve gen modifikasyonları toksik birikimden koruyabilir.\n\nNormal mahsuller kirli arazide yaşayamaz.</PollutedTerrain.helpText>
  
</LanguageData>