<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: babies -->
  <Babies.label>bebekler</Babies.label>
  <!-- EN: Babies can't walk and must be taken care of. In the work tab, assign someone to childcare.\n\nYou can use the baby's 'feeding' tab to assign specific people to feed the baby. Alternatively, colonists assigned to childcare will feed babies food they can eat, such as baby food, milk, and insect jelly. You can produce baby food at a stove or campfire.\n\nBabies can sleep in beds or cribs. A high quality crib will make a baby happy. You can also place multiple cribs in a bedroom without turning it into a barracks.\n\nBabies become children at age 3. By default, babies age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Babies.helpText>Bebekler yürüyemez ve bakıma ihtiyaç duyar. İş sekmesinden birini çocuk bakımına ata.\n\nBebeğin 'besleme' sekmesini kullanarak belirli kişileri bebeği besleme görevine atayabilirsin. Alternatif olarak, çocuk bakımına atanmış koloniciler bebeğe yiyebileceği yiyecekleri (örneğin bebek maması, süt veya böcek jeli) verecektir. Bebek mamasını bir ocakta veya kamp ateşinde üretebilirsin.\n\nBebekler yataklarda veya beşiklerde uyuyabilir. Yüksek kaliteli bir beşik, bebeği mutlu eder. Ayrıca, bir yatak odasına birden fazla beşik yerleştirerek odayı bir koğuşa çevirmeden kullanabilirsin.\n\nBebekler 3 yaşında çocuk olur. Varsayılan olarak, bebekler yetişkinlerden 4 kat daha hızlı büyür. Bu ayarı hikâye anlatıcının zorluk ayarlarından değiştirebilirsin.</Babies.helpText>
  
  <!-- EN: children -->
  <Children.label>çocuklar</Children.label>
  <!-- EN: As they get older, children gain traits and passions, and become able to do more work types.\n\nChildren have a learning need which can be fulfilled several ways. You can see the learning activities that a child desires on their Needs tab. Children will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything. A satisfied learning need helps a child gain growth tiers faster, resulting in more passions and choices during growth moments.\n\nChildren can only wear special child-sized apparel.\n\nChildren become adults at age 13. By default, children age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Children.helpText>Çocuklar büyüdükçe kişisel özellikler ve tutkular kazanır, daha fazla iş türü yapabilir hâle gelir.\n\nÇocukların bir öğrenme ihtiyacı vardır ve bu ihtiyaç çeşitli yollarla karşılanabilir. Bir çocuğun arzu ettiği öğrenme etkinliklerini İhtiyaçlar sekmesinde görebilirsin. Çocuklar, yalnızca programları "Eğlence" veya "Herhangi" olarak ayarlandığında öğrenme etkinlikleri yapar. Karşılanan öğrenme ihtiyacı, bir çocuğun büyüme kademelerini daha hızlı kazanmasına yardımcı olarak büyüme anlarında daha fazla tutku ve seçenek sunar.\n\nÇocuklar yalnızca özel olarak çocuk boyutunda üretilmiş giysiler giyebilir.\n\nÇocuklar 13 yaşında yetişkin olur. Varsayılan olarak, çocuklar yetişkinlerden 4 kat daha hızlı büyür. Bu ayarı hikâye anlatıcının zorluk ayarlarından değiştirebilirsin.</Children.helpText>
  
  <!-- EN: Deathrest -->
  <Deathrest.label>ölüm uykusu</Deathrest.label>
  <!-- EN: Colonists with the deathrest gene must periodically regenerate themselves in a special coma called deathrest. This takes several days.\n\nSpecial machines placed near the casket can give bonuses to the deathrester. A person can only connect to a limited number of machines - this number is shown by their deathrest capacity.\n\nYou can increase deathrest capacity by injecting deathrest capacity serums. These can be purchased from traders. -->
  <Deathrest.helpText>Ölüm uykusu genine sahip koloniciler, periyodik olarak ölüm uykusu adı verilen özel bir komada kendilerini yenilemek zorundadır. Bu süreç birkaç gün sürer.\n\nTabutun yakınına yerleştirilen özel makineler, ölüm uykusune bonuslar sağlayabilir. Bir kişi yalnızca sınırlı sayıda makineye bağlanabilir. Bu sayı, ölüm uykusu kapasitesiyle belirlenir.\n\nÖlüm uykusu kapasitesini artırmak için kişiye ölüm uykusu kapasite serumları enjekte edebilirsin. Bu serumlar tüccarlardan satın alınabilir.</Deathrest.helpText>
  
  <!-- EN: Genes and xenotypes -->
  <GenesAndXenotypes.label>genler ve zenotipler</GenesAndXenotypes.label>
  <!-- EN: Some people have different genes from baseline humans. View a person's genes by opening their Bio tab and clicking the xenotype name near the top.\n\nA xenotype is a set of genes which defines a "species" of alternate human.\n\nThere are two types of genes: Germline genes are passed on to children, while xenogenes are not and must be implanted using xenogerms.\n\nCreate custom xenotypes by researching xenogenetics and building a gene assembler. -->
  <GenesAndXenotypes.helpText>Bazı insanların, standart insanlardan farklı genleri vardır. Bir kişinin genlerini görmek için Biyo sekmesini açıp üst kısma yakın bir yerde bulunan zenotip adına tıkla.\n\nBir zenotip, alternatif bir insan 'türünü' tanımlayan gen setidir.\n\nİki tür gen vardır: Kalıtsal genler çocuklara aktarılırken, zenogenler aktarılmaz ve zenogermler kullanılarak aşılanmalıdır.\n\nZenotipleri özelleştirmek için zenogenetik araştırması yaparak bir gen birleştirici inşa et.</GenesAndXenotypes.helpText>
  
  <!-- EN: Mechanitors -->
  <Mechanitors.label>mekanitörler</Mechanitors.label>
  <!-- EN: Mechanitors use a mechlink implant to control mechanoids.\n\nMechanoids are assigned to control groups. You can change the behavior mode for a control group by selecting the mechanoid or mechanitor, then clicking the behavior mode icon on the control group. Gear and implants can increase the number of control groups.\n\nMechanitors only have the bandwidth to control a certain number of mechanoids. Special mechanitor gear and band node buildings can increase a mechanitor's total bandwidth.\n\nThe MECHS tab provides an overview of your colony's mechanoids. Here, you can draft mechanoids, change their control group, set allowed areas, and more.\n\nMechanitors can also summon powerful enemy super-mechanoids. These super-mechanoids drop unique chips which can be used to advance your mechanoid technology and build special units. -->
  <Mechanitors.helpText>Mekanitörler, mekanoitleri kontrol etmek için mekabağ implantı kullanır.\n\nMekanoitler kontrol gruplarına atanır. Bir kontrol grubunun davranış modunu değiştirmek için mekanoiti veya mekanitörü seçip kontrol grubu üzerindeki davranış modu simgesine tıkla. Ekipman ve implantlar, kontrol grubu sayısını artırabilir.\n\nMekanitörler yalnızca belirli bir sayıda mekanoiti kontrol edecek bant genişliğine sahiptir. Özel mekanitör ekipmanları ve bant düğümü binaları, bir mekanitörün toplam bant genişliğini artırabilir.\n\nMEKLER sekmesi, koloninin mekanoitlerinin genel bir görünümünü sağlar. Burada mekanoitleri çatışma moduna alabilir, kontrol gruplarını değiştirebilir, izin verilen alanları ayarlayabilir ve daha fazlasını yapabilirsin.\n\nMekanitörler ayrıca güçlü düşman süper mekanoitleri çağırabilir. Bu süper mekanoitler, mekanoit teknolojisini geliştirmek ve özel birimler inşa etmek için kullanılabilecek benzersiz çipler düşürür.</Mechanitors.helpText>
  
  <!-- EN: Mechs in caravans -->
  <MechsInCaravans.label>kervandaki mekanoitler</MechsInCaravans.label>
  <!-- EN: While caravanning, mechanoids enter a semi-dormant long-travel state to preserve power. This allows them to travel long distances without losing energy. After arriving at their destination, mechanoids will automatically return to their previous work mode. -->
  <MechsInCaravans.helpText>Kervanla seyahat ederken mekanoitler, enerji tasarrufu sağlamak için yarı-uyku uzun mesafe seyahat moduna geçer. Bu, onların uzun mesafeler boyunca enerji kaybetmeden yolculuk yapmalarını sağlar. Hedeflerine ulaştıklarında mekanoitler otomatik olarak önceki çalışma modlarına döner.</MechsInCaravans.helpText>
  
  <!-- EN: polluted terrain -->
  <PollutedTerrain.label>kirli arazi</PollutedTerrain.label>
  <!-- EN: Keep your colonists away from polluted terrain. Whenever they are on polluted terrain, they will continuously gain toxic buildup. This eventually becomes lethal.\n\nClean polluted terrain by placing a POLLUTION REMOVAL AREA. Colonists will convert the pollution into toxic wastepacks, which must be kept frozen.\n\nCertain apparel, implants and gene modifications can protect from toxic buildup.\n\nNormal crops cannot survive on polluted terrain. -->
  <PollutedTerrain.helpText>Kolonicilerini kirli arazilerden uzak tut. Kirli arazilerde bulundukları sürece sürekli olarak toksik birikim edinirler. Bu durum sonunda ölümcül hâle gelir.\n\nKirli arazileri temizlemek için KİRLİLİK TEMİZLEME ALANI yerleştir. Koloniciler, kirliliği zehirli atık paketlerine dönüştürecekler. Bu paketler dondurulmuş hâlde saklanmalıdır.\n\nBazı giysiler, implantlar ve gen modifikasyonları toksik birikime karşı koruma sağlayabilir.\n\nNormal tarım ürünleri kirlenmiş arazilerde hayatta kalamaz.</PollutedTerrain.helpText>
  
</LanguageData>