<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
	
  <!-- ======== Unlandable biomes ==========-->
  
	<Ocean.label>Oceaan</Ocean.label>
	<Ocean.description>De open zee. Geweldig terrein voor vissen maar niet zozeer voor jou. - </Ocean.description>	
	
	<IceSheet.label>Ijsvlakte</IceSheet.label>
	<IceSheet.description>Dit landschap wordt bedekt door een dik laag ijs. Je hebt hier geen toegang tot gesteente of zachte grond en er groeien zeer zeker geen planten. Dieren komen hier alleen tijdens hun migratie of als ze hopeloos verdwaalt zijn.</IceSheet.description>	
	
  <!-- ======== Buildable biomes ==========-->	

	<AridShrubland.label>Savanne</AridShrubland.label>
	<AridShrubland.description>Een warm, droog gebied, maar niet genoeg om tot een woestijn te worden benoemt. Grote open vlaktes bedekt met gras onderbroken door hier en daar een bosje. Alleen geharde planten overleven het hier en er zijn redelijk wat dieren in de omgeving.</AridShrubland.description>
	
	<TemperateForest.label>Bos</TemperateForest.label>
	<TemperateForest.description>Een zacht landschap met veel bomen, hier en daar onderbroken door een mooie open plek. Zowel dieren als eetbare planten zijn hier in overvloed.</TemperateForest.description>
	
	<Desert.label>Woestijn</Desert.label>
	<Desert.description>Een zeer droog en heet gebied, waar erg weinig dieren en planten zijn.</Desert.description>
	
	<TropicalRainforest.label>Tropisch regenwoud</TropicalRainforest.label>
	<TropicalRainforest.description>Een bedompt, nat regenwoud. De overmatige aanwezigheid van planten, bomen en aggressieve dieren maken het moeilijk om dingen te bouwen of alleen al te kunnen overleven.</TropicalRainforest.description>
	
	<BorealForest.label>Taiga</BorealForest.label>
	<BorealForest.description>Een taiga, bestaande uit naaldbomen. Ondanks de strenge winters wonen in de taiga zowel kleine als grote dieren.</BorealForest.description>
	
	<Tundra.label>Toendra</Tundra.label>
  	<Tundra.description>Dit grotendeels bevroren landschap bevat niet veel plantleven. Het beste wat je zult aantreffen zijn migrerende herbivoren en hun jagers.</Tundra.description> 

</LanguageData>
