<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
	
  <!-- ======== Unlandable biomes ==========-->
  
	<Ocean.label>Ozean</Ocean.label>
	<Ocean.description>Ein großer Ozean. Sehr gut für Fische, weniger gut für dich.</Ocean.description>	
	
	<IceSheet.label>Eisdecke</IceSheet.label>
	<IceSheet.description>Eine dicke Eisdecke bedeckt die Landschaft. Hier befindet sich kein Zugang zum Erdboden oder Felsen, deswegen gibt es hier auch keine Pflanzen. Die einzigen Tiere, die man hier findet, sind auf der Durchreise in andere Gefilde - oder haben sich hoffnungslos verlaufen.</IceSheet.description>	
	

  <!-- ======== Buildable biomes ==========-->	

	<AridShrubland.label>Savanne</AridShrubland.label>
	<AridShrubland.description>Eine trockene Gegend, aber nicht trocken genug für eine echte Wüste. Offene Ebenen mit Gras und Büschen sowie einzelnen Baumgruppen. Hier wachsen widerstandsfähige Pflanzen und es gibt sogar einige Tiere.</AridShrubland.description>
	
	
	<TemperateForest.label>Gemäßigter Wald</TemperateForest.label>
	<TemperateForest.description>Eine freundliche Landschaft, in der man hauptsächlich Bäume und Lichtungen mit fruchtbarem Boden vorfindet. Viele Tierarten bewegen sich durch die Wälder und auf den Ebenen.</TemperateForest.description>
	
	
	<Desert.label>Wüste</Desert.label>
	<Desert.description>Eine sehr trockene und heiße Gegend, in der es nur sehr wenige Tiere und Pflanzen gibt.</Desert.description>
	
	
	<TropicalRainforest.label>Tropischer Regenwald</TropicalRainforest.label>
	<TropicalRainforest.description>Ein stark bewachsener, feuchter Dschungel. Die hohe Pflanzendichte und die aggressive Tierwelt erschweren die Bauarbeiten und das Überleben an sich.</TropicalRainforest.description>
	
	<BorealForest.label>Nadelwald</BorealForest.label>
	<BorealForest.description>Ein nördlich gelegener Wald aus Nadelbäumen. Trotz den harten Wintern leben in den Nadelwäldern verschiedene Bestände von kleinen, wie auch großen Tieren.</BorealForest.description>

	<Tundra.label>Tundra</Tundra.label>
	<Tundra.description>Diese hauptsächlich gefrorene Landschaft beinhaltet nahezu keine Bäume und nur wenige Pflanzen. Hier befinden sich ein paar kleinere Tiere und einzelne große Herden von pflanzenfressenden Wandertieren, sowie deren Jäger.</Tundra.description>
	
	
  <!-- ======== Landable biomes (not implemented) ==========-->
	
</LanguageData>
