<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: starjack -->
  <Starjack.label>yıldızsoylu</Starjack.label>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. These adaptations make them invaluable for spacewalk repairs and emergency decompression scenarios.\n\nMost starjack spend their lives beyond planetary gravity, leading to lower muscle mass and reduced physical strength compared to baseline humans. However, their resilience in zero-gravity environments makes them essential for maintaining orbital platforms and working aboard long-haul vessels.\n\nAs one of humanity’s oldest xenotypes, starjack played a crucial role in the colonization of space. They are a common sight on deep-space stations and interstellar ships, where genetic modification is often a more cost-effective solution than upgrading spacecraft to support unaltered human physiology. -->
  <Starjack.description>Yıldızlararası yaşama uygun tasarlanmış olan yıldızsoylular derin uzay ortamının zorlu koşullarına dayanacak şekilde üretilmiştir. Yansıtıcı ve basınca uyum sağlayabilen derileri, aşırı sıcaklıklara karşı yalıtım sağlar ve onları kısa süreliğine de olsa yoğun vakum ortamına dayanıklı kılar. Bu adaptasyonları, onları uzayda yürümeyi gerektiren tamir işlerinde ve acil basınç kaybı senaryolarında çok değerli kılar.\n\nÇoğu yıldızsoylu ömrünü gezegenlerarası yer çekiminin ötesinde geçirir ve bu da kas kütlelerinin azalmasına ve fiziksel güçlerinin sıradan insanlara göre düşük olmasına yol açar. Yine de sıfır yer çekimi ortamlarında gösterdikleri direnç, onları yörünge platformlarının bakımı ve uzun yol gemilerinde çalışmak için vazgeçilmez hâle getirir.\n\nİnsanlığın en eski zenotiplerinden biri olarak yıldızsoylular uzayın kolonileştirilmesinde hayati bir rol oynamışlardır. Derin uzay istasyonları ve yıldızlararası gemilerde sıklıkla görülürler. Bu bölgelerde genetik modifikasyon genellikle değiştirilmemiş insan fizyolojisini destekleyecek şekilde uzay araçlarını yükseltmekten daha uygun maliyetli bir çözümdür.</Starjack.description>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. -->
  <Starjack.descriptionShort>Yıldızlararası yaşama uygun tasarlanmış olan yıldızsoylular derin uzay ortamının zorlu koşullarına dayanacak şekilde üretilmiştir. Yansıtıcı ve basınca uyum sağlayabilen derileri, aşırı sıcaklıklara karşı yalıtım sağlar ve onları kısa süreliğine de olsa yoğun vakum ortamına dayanıklı kılar.</Starjack.descriptionShort>
  
</LanguageData>