<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: large mech gestator -->
  <LargeMechGestator.label>büyük mek montaj tankı</LargeMechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This tier of mech gestator is capable of generating medium, heavy, and ultraheavy mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <LargeMechGestator.description>Mekanit açısından zengin bir sıvı içeren, malzeme ve besin beslemesi için destek tüplerine sahip bir tank. Mekanitörler, bu tankı yeni mekanoitler üretmek veya ölü mekanoitleri diriltmek için kullanabilir. Bu seviye montaj tankı, orta, ağır ve ultra ağır mekanoitler üretebilir.\n\nSüreç, zehirli atık paketlerinde depolanan sert kimyasallar kullanır. Zaman zaman atık paketleri makineden alınmalıdır .</LargeMechGestator.description>
  
  <!-- EN: mech gestator -->
  <MechGestator.label>mek montaj tankı</MechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This basic type of mech gestator is only capable of generating light-weight mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <MechGestator.description>Mekanit açısından zengin bir sıvı içeren, malzeme ve besin beslemesi için destek tüplerine sahip bir tank. Mekanitörler, bu tankı yeni mekanoitler üretmek veya ölü mekanoitleri diriltmek için kullanabilir. Bu temel montaj tankı yalnızca hafif mekanoitler üretebilir.\n\nSüreç, zehirli atık paketlerinde depolanan sert kimyasallar kullanır. Zaman zaman atık paketleri makineden alınmalıdır .</MechGestator.description>
  
  <!-- EN: subcore encoder -->
  <SubcoreEncoder.label>alt çekirdek kodlayıcı</SubcoreEncoder.label>
  <!-- EN: A work station where a mechanitor can produce basic-tier subcores. Subcores are the brains of mechanoids, and one is required to produce any mechanoid. Basic subcores can only be used in simple basic-tier mechs.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore softscanner or a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreEncoder.description>Bir mekanitörün temel seviye alt çekirdekler üretebileceği bir çalışma istasyonu. Alt çekirdekler, mekanoitlerin beyinleridir ve herhangi bir mekanoit üretmek için bir alt çekirdek gerekir. Temel alt çekirdekler yalnızca basit, temel seviye mekanoitlerde kullanılabilir.\n\nDaha yüksek seviye alt çekirdekler üretmek için bir yumuşak alt çekirdek tarayıcı veya yırtan alt çekirdek tarayıcı inşa edilmelidir.</SubcoreEncoder.description>
  
  <!-- EN: subcore ripscanner -->
  <SubcoreRipscanner.label>yırtan alt çekirdek tarayıcı</SubcoreRipscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tissue probe injectors and an ultra-high-power vaporizing brain scanner. Once a person is inserted, the device will insert the probes into their body through the skin while the ripscanner chews through the brain, reading the reflected radiation and destroying the brain in the process. Ripscanning the mind generates a neuro-psychic pattern that the scanner can analog-transfer to a new high-tier mechanoid subcore.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. High-tier subcores produced by this ripscanner can only power high-tier mechanoids. -->
  <SubcoreRipscanner.description>Binlerce doku probu enjektörüne ve ultra güçlü bir buharlaştırıcı beyin tarayıcısına sahip bir kapsül. Bir kişi içine yerleştirildiğinde, cihaz prob enjektörlerini cilt üzerinden vücuda sokar ve yırtan tarayıcı beyni parçalayarak yansıyan radyasyonu okur, bu sırada beyni tamamen yok eder. Bu işlem, tarayıcının yeni bir üst seviye mekanoit altçekirdeğine analog olarak aktarabileceği nöro-psişik bir desen oluşturur.\n\nAlt çekirdekler, mekanoitlerin beyinleridir ve herhangi bir mekanoit üretmek için bir alt çekirdek gerekir. Bu yırtan tarayıcı tarafından üretilen üst seviye alt çekirdekler yalnızca üst seviye mekanoitleri çalıştırabilir.</SubcoreRipscanner.description>
  
  <!-- EN: subcore softscanner -->
  <SubcoreSoftscanner.label>yumuşak alt çekirdek tarayıcı</SubcoreSoftscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tiny tissue probes and a high-energy brain scanner. Once a person is inserted, the system uses the probes and scanner to sense a neuro-psychic pattern that it can analog-transfer to a new standard-tier mechanoid subcore. The person will be left temporarily sick, but unharmed.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. Standard-tier subcores produced by this softscanner can only power standard-tier mechanoids.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreSoftscanner.description>Binlerce küçük doku probu ve yüksek enerjili bir beyin tarayıcısına sahip bir kapsül. Bir kişi içine yerleştirildiğinde, sistem bu probları ve tarayıcıyı kullanarak nöro-psişik bir deseni algılar ve bunu yeni bir standart seviye mekanoit alt çekirdeğine analog olarak aktarır. Kişi geçici olarak hastalanır ancak zarar görmez.\n\nAlt çekirdekler, mekanoitlerin beyinleridir ve herhangi bir mekanoit üretmek için bir alt çekirdek gerekir. Bu yumuşak tarayıcı tarafından üretilen standart seviye alt çekirdekler yalnızca standart seviye mekanoitleri çalıştırabilir.\n\nDaha yüksek seviye alt çekirdekler üretmek için bir yırtan alt çekirdek tarayıcı inşa edilmelidir.</SubcoreSoftscanner.description>
  
</LanguageData>