<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: large mech gestator -->
  <LargeMechGestator.label>büyük mekanik gebelik</LargeMechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This tier of mech gestator is capable of generating medium, heavy, and ultraheavy mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <LargeMechGestator.description>Malzemeler ve besin maddelerinden oluşan beslenmek için kullanılan, destek tüplerine sahip mekanik açıdan zengin bir sıvı tankı. Mekanitörler, onu yeni mekanoidler üretmek veya ölü mekanoidleri diriltmek için kullanabilirler. Bu makine gebelik katmanı, orta, ağır ve ultra ağır makineler üretebilir.\n\nSüreç, toksik atık paketlerinde depolanan sert kimyasallar kullanır. Taşıyıcılar zaman zaman atık paketlerini çıkarmalıdır.</LargeMechGestator.description>
  
  <!-- EN: mech gestator -->
  <MechGestator.label>mek gebelik</MechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This basic type of mech gestator is only capable of generating light-weight mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <MechGestator.description>Malzemeler ve besin maddelerinden oluşan beslemek için destek kullanılan,destek tüplerine sahip mekanik açısından zengin bir sıvı tankı. Mekanitörler, onu yeni mekanoidler üretmek veya ölü mekanoidleri diriltmek için kullanabilirler. Bu temel türde mak gebeliği yalnızca hafif makineler üretebilir.\n\nSüreç, toksik atık paketlerinde depolanan sert kimyasallar kullanır. Taşıyıcılar zaman zaman atık paketlerini çıkarmalıdır.</MechGestator.description>
  
  <!-- EN: subcore encoder -->
  <SubcoreEncoder.label>alt çekirdek kodlayıcı</SubcoreEncoder.label>
  <!-- EN: A work station where a mechanitor can produce basic-tier subcores. Subcores are the brains of mechanoids, and one is required to produce any mechanoid. Basic subcores can only be used in simple basic-tier mechs.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore softscanner or a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreEncoder.description>Bir Mekanitörün temel katmanlı alt çekirdekler üretebileceği bir iş istasyonu. Alt çekirdekler, mekanoidlerin beyinleridir ve herhangi bir mekanoid üretmek için bir tane gereklidir. Temel alt çekirdekler yalnızca basit temel katmanlı makinelerde kullanılabilir.\n\nDaha yüksek katmanlı alt çekirdekler, bir alt çekirdek yazılım tarayıcısı veya bir alt çekirdek kopya tarayıcı oluşturularak oluşturulabilir.</SubcoreEncoder.description>
  
  <!-- EN: subcore ripscanner -->
  <SubcoreRipscanner.label>alt çekirdek kopya tarayıcı</SubcoreRipscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tissue probe injectors and an ultra-high-power vaporizing brain scanner. Once a person is inserted, the device will insert the probes into their body through the skin while the ripscanner chews through the brain, reading the reflected radiation and destroying the brain in the process. Ripscanning the mind generates a neuro-psychic pattern that the scanner can analog-transfer to a new high-tier mechanoid subcore.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. High-tier subcores produced by this ripscanner can only power high-tier mechanoids. -->
  <SubcoreRipscanner.description>Binlerce doku probu enjektörüne ve ultra yüksek güçlü buharlaşan beyin tarayıcısına sahip bir kapsül. Bir kişiye yerleştirildikten sonra, kopya tarayıcı beyni özütecek, yansıyan radyasyonu okuyacak ve bu süreçte beyni yok ederken,çekirdeği cihaz sondalarıyla deri yoluyla vücuduna sokar. Zihni parçalayarak taramak, tarayıcının yeni bir yüksek seviyeli mekanik alt çekirdeğe analog olarak aktarabileceği bir nöro-psişik model oluşturur.\n\nAlt çekirdekler mekanoid beyinlerdir ve herhangi bir mekanoid üretmek için bir tane gerekir. Bu kopya atarayıcı tarafından üretilen yüksek katmanlı alt çekirdekler yalnızca yüksek katmanlı mekanoidlere güç sağlayabilir.</SubcoreRipscanner.description>
  
  <!-- EN: subcore softscanner -->
  <SubcoreSoftscanner.label>alt çekirdek-yazılım tarayıcı</SubcoreSoftscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tiny tissue probes and a high-energy brain scanner. Once a person is inserted, the system uses the probes and scanner to sense a neuro-psychic pattern that it can analog-transfer to a new standard-tier mechanoid subcore. The person will be left temporarily sick, but unharmed.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. Standard-tier subcores produced by this softscanner can only power standard-tier mechanoids.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreSoftscanner.description>Binlerce küçük doku sondası ve yüksek enerjili bir beyin tarayıcısı olan bir kapsül. Bir kişi yerleştirildikten sonra, sistem, yeni bir standart katmanlı mekanik alt çekirdeğe analog olarak aktarabileceği bir nöro-psişik modeli algılamak için probları ve tarayıcıyı kullanır. Kişi geçici olarak hasta olacak, ancak zarar görmeyecektir.\n\nAlt çekirdekler mekanoid beyinlerdir ve herhangi bir mekanoid üretmek için bir tane gerekir. Bu yazılım tarayıcısı tarafından üretilen standart katmanlı alt çekirdekler yalnızca standart katmanlı mekanoidlere güç sağlayabilir.\n\nBir alt çekirdek kopya tarayıcı oluşturularak daha yüksek katmanlı alt çekirdekler oluşturulabilir.</SubcoreSoftscanner.description>
  
</LanguageData>