<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Acolyte.label>yardımcı</Acolyte.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the first title of noble duty, and encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their lord as an advisor.\n\nTheir low rank within the nobility makes them paradoxically less useful as diplomats than yeomen. Sending a low-ranked acolyte to a negotiation can itself be seen as an insult, whereas a non-noble yeoman negotiator is seen only as the mouthpiece of their lord. -->
  <Acolyte.description>Yardımcı unvanı, asil görevin ilk unvanıdır ve çok çeşitli pratik pozisyonları kapsar. Bazı yardımcılar tamamen öğrencilerdir, birliklere liderlik etmeyi, toplumları yönetmeyi veya uzmanlaşmış okullarda psikast kullanmayı öğrenirler. Diğerleri varlıklı ailelerden gelir ve şehir binalarına veya çiftlik komplekslerine sahip olabilir.\n\nSavaş sırasında, bir yardımcı, bir birlik müfrezesine liderlik edebilir, küçük bir fırkateynin kaptanlığını yapabilir veya lordlarına danışman olarak hizmet edebilir.\n\nSavaş sırasındaki düşük rütbeleri asalet onları diplomat olarak paradoksal olarak yeomenlerden daha az faydalı kılar. Düşük rütbeli bir yardımcıyı müzakereye göndermenin kendisi bir hakaret olarak görülebilir, oysa asil olmayan bir köylü müzakereci sadece efendisinin sözcüsü olarak görülür.</Acolyte.description>
  <Acolyte.labelFemale>yardımcı</Acolyte.labelFemale>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>baron</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the middle nobility. While lower titles focus on personal service at war or commerce under a lord, barons hold title as semi-independent rulers. Each baron is subordinate to his liege lord, but his obligations are mostly in supplying wealth and troops, and not in personal service.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of troops. -->
  <Baron.description>Baron unvanı, orta soyluların en aşağısıdır. Alt unvanlar savaşta veya bir efendinin yönetimindeki ticarette kişisel hizmete odaklanırken, baronlar yarı bağımsız hükümdarlar olarak unvana sahiptir. Her baron, efendisine tabidir, ancak yükümlülükleri kişisel hizmette değil, çoğunlukla servet ve asker tedarikindedir.\n\nİmparatorluk'ta bir baron tipik olarak bir şehir sektörüne, madencilik kolonisine veya benzer bir teçhizata sahip olur. Savaş zamanında, bir baron, bir başkent gemisine isim olarak kaptanlık yapabilir veya bir birlik alayını kontrol edebilir.</Baron.description>
  <!-- EN: baroness -->
  <Baron.labelFemale>barones</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>konsolos</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>İmparatorluk konsolos unvanı, yüksek asaletin daha düşük bir seviyesidir.\n\nİmparatorlukta konsoloslar gezegenleri kontrol eder. Savaşta, bir konsolos genellikle birkaç filo tarafından desteklenen birden fazla tümen ordu büyüklüğünde bir kuvvet kullanabilir. Süper sermayeli bir gemiden bazı komutlar veya uzay tabanlı mega yapıları kontrol eder.</Consul.description>
  <Consul.labelFemale>konsolos</Consul.labelFemale>
  
  <!-- EN: count -->
  <Count.label>kont</Count.label>
  <!-- EN: The title of count is the middle rank of middle nobility.\n\nIn peacetime, counts hold title to a city or colony, and might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>Kont unvanı orta asaletin orta rütbesidir.\n\nBarış zamanında, kontlar bir şehir veya koloninin unvanını elinde tutar ve muhtemelen büyük gemiler de dâhil olmak üzere küçük bir kişisel filoya sahip olabilir.</Count.description>
  <!-- EN: countess -->
  <Count.labelFemale>kontes</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: duke -->
  <Duke.label>dük</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of duke is the highest of the middle nobility.\n\nIn the Empire, dukes control provinces, mega-cities, or moons. At war, a duke can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>İmparatorluk dük unvanı, orta soyluların en yükseğidir.\n\nİmparatorlukta dükler eyaletleri, mega şehirleri veya ayları kontrol eder. Savaşta, bir dük, tümen düzeyinde bir kuvvet veya sermaye gemileri ve düzinelerce destek gemisi içeren bir filo oluşturabilir.</Duke.description>
  <!-- EN: duchess -->
  <Duke.labelFemale>düşes</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>imparator</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>imparatorluk imparator unvanı, tüm imparatorluğu, tüm halkları, gezegenleri ve filoları üzerindeki egemenliğini gösterir. Diğer tüm lordlar yüce bir lord'a sadakat yemini ederken, İmparator hiç kimseye sadakat yemini etmez. Bununla birlikte, imparator bile iktidarda kalmak için alt soyluların desteğine bağlıdır.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>imparatoriçe</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>mülk sahibi</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>Mülk sahibi İmparatorluk unvanı, İmparatorluk tarafından tamamen saygı duyulan bir bireyi belirtmek için kullanılır. Çoğu İmparatorluk vatandaşı, gençken gönüllü çalışma veya askerlik hizmeti yoluyla kazanır. Bu unvan, İmparatorluğun gözünde onurla hareket eden yabancılara da sunuluyor.</Freeholder.description>
  <Freeholder.labelFemale>mülk sahibi</Freeholder.labelFemale>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>şövalye</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by nobles who have largely passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected managers, advisors, or warriors.\n\nMost knights have some wealth, but a few remain quite poor while others may be very rich.\n\nIn peacetime, a knight may manage a factory complex, commercial district, or small farming region. In war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>Şövalye unvanı, eğitimlerini büyük ölçüde geçen, ancak daha yüksek liderlik rollerine yükselmemiş olan soylular tarafından tutulur. Birçok şövalye asla daha fazla ilerlemez ve hayatlarını saygın yöneticiler, danışmanlar veya savaşçılar olarak geçirir.\n\nÇoğu şövalyenin bir miktar serveti vardır, ancak birkaçı oldukça fakir kalırken diğerleri çok zengin olabilir.\n\nBarış zamanında, bir şövalye olabilir bir fabrika kompleksini, ticaret bölgesini veya küçük bir tarım bölgesini yönetin. Savaşta, bazı şövalyeler birlik şirketlerine ve saldırı filolarına liderlik ederken, psişik odaklı şövalyeler casusluk, sabotaj ve savaş alanı psişik savaşına girer.</Knight.description>
  <!-- EN: dame -->
  <Knight.labelFemale>şövalye</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>Praetor</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor is a bridge between the service-oriented lower titles below and the power-holding nobility above.\n\nDuring peacetime, a praetor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest combat units that fight independently - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>Praetor unvanı, aşağıdaki hizmet odaklı alt unvanlar ile yukarıdaki güç sahibi soylular arasında bir köprüdür.\n\nBarış zamanında, bir praeor genellikle bir şehir bölgesini, asteroid sektörünü veya tarım bölgesini yönetir. Savaş sırasında, bağımsız olarak savaşan en küçük muharebe birimleri üzerinde yetki alırlar.</Praetor.description>
  <Praetor.labelFemale>Praetor</Praetor.labelFemale>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>yıldız</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>İmparatorluk yıldız ünvanı, tüm yıldız sistemi üzerindeki hakimiyeti temsil eder.\n\nİmparatorlukta, yıldızlararası seyahat süreleri uzun yıllar olduğundan, yıldız yıldızları sistemlerini büyük bir bağımsızlık derecesiyle yönetir. Her biri İmparator'a bağlılık yemini ediyor, ancak İmparator birçok ışık yılı uzakta olabileceğinden, bir yıldız onunla etkileşime girmeden yıllar veya on yıllar geçebilir.</Stellarch.description>
  
  <!-- EN: yeoman -->
  <Yeoman.label>subay</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of yeoman is held by those who serve a noble lord in an important, specific way. While it is not a noble title, it does give the holder the right to use low-level psychic abilities.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as yeomen, seeking success outside the strictures of nobility. -->
  <Yeoman.description>imparatorluk subay  unvanı, asil bir efendiye önemli ve özel bir şekilde hizmet edenler tarafından tutulurlar. Asil bir unvan olmasa da, sahibine düşük seviyeli psişik yetenekleri kullanma hakkı verir.\n\nBu unvan genellikle kıdemli askerler, savaş gemisi pilotları, casuslar, danışmanlar, diplomatlar, izinsiz giriş ajanları ve diğer önemli kişiler tarafından tutulurlar.Birçok önemli insan, tüm hayatlarını köylü olarak, asaletin kısıtlamalarının dışında başarıyı arayarak geçirir.</Yeoman.description>
  <Yeoman.labelFemale>subay</Yeoman.labelFemale>
  
</LanguageData>