<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Acolyte.label>mürit</Acolyte.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the title of senior learners in the psychic cult, and encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their liege as an advisor. -->
  <Acolyte.description>Müritlik, asil görevlerin ilk ünvanıdır ve geniş bir pratik pozisyonlar skalasını kapsar. Bazı müritler tamamen öğrencilerdir; uzmanlık okullarında birliklere komuta etmeyi, toplumları yönetmeyi veya psikoyetenekler kullanmayı öğrenirler. Bazıları ise varlıklı ailelerden gelirler; şehirlerde bulunan tesislere veya çiftlik komplekslerine sahiptirler.\n\nBir mürit savaş zamanı bir müfrezeye komutanlık, küçük bir fırkateyne kaptanlık veya lorduna danışmanlık yaparak hizmet edebilir.\n\nSoylu sınıfı arasındaki düşük rütbeleri sebebiyle, beklenenin aksine, bir diplomat yerine yaver olarak daha kullanışlılardır. Düşük rütbeli bir müriti müzakereye göndermek başlı başına bir hakaret olarak görülebilirken asil olmayan bir yaver müzakereci, yalnızca efendisinin sözcüsü olarak görülür.</Acolyte.description>
  <Acolyte.labelFemale>mürit</Acolyte.labelFemale>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>baron</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the psychic lords who can act as a semi-independent ruler. Most barons are subordinate to a higher lord. The baron is obliged to provide both personal service as a warrior or advisor, and economic support like money and troops.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of soldiers. -->
  <Baron.description>Baronluk, soylu sınıfın orta katmanının en alt basamağıdır. Daha düşük ünvanlar, savaş veya ticaret gibi konularda bir lorda kişisel hizmetlerini sunarken baronlar, yarı bağımsız idarecilerdir. Her baron, bağlı olduğu lordun astıdır fakat sorumlulukları kişisel hizmet yerine çoğunlukla maddi ve askerî ikmal sağlamaktır.\n\nİmparatorlukta bir baron genellikle bir şehir sektörüne, maden kolonisine veya benzer bir mülke sahiptir. Baronlar, savaş zamanlarında bir hattıharp gemisine kaptanlık veya bir alay askere komutanlık yapabilirler.</Baron.description>
  <Baron.labelFemale>barones</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>konsül</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>İmparatorluk konsülü, soylu sınıfın üst katmanının alt seviyelerindendir.\n\nİmparatorlukta konsüller gezegenleri kontrol ederler. Bir konsül savaş zamanı genellikle birden fazla tümen içeren ordu büyüklüğünde bir kuvveti, birkaç filo desteğiyle sahaya sürebilir. Bazıları bir süper hattıharp gemisini veya uzay tabanlı mega yapıları kontrol ederler.</Consul.description>
  <Consul.labelFemale>konsül</Consul.labelFemale>
  
  <!-- EN: archon -->
  <Count.label>kont</Count.label>
  <!-- EN: The title of archon is middle rank among the independent members of the psychic cult.\n\nIn peacetime, an archon may rule to a city or colony. A successful archon might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>Kontluk, soylu sınıfın orta katmanının orta rütbesidir.\n\nBarış zamanında kontlar, bir koloni veya şehri ellerinde tutarlar ve muhtemelen hattıharp gemileri içeren küçük bir şahsi filoya sahiptirler.</Count.description>
  <Count.labelFemale>kontes</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: dominus -->
  <Duke.label>dük</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of dominus is the highest of the middle-ranked independent rulers.\n\nIn the Empire, domini control provinces, mega-cities, or moons. At war, a dominus can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>İmparatorluk dükü, soylu sınıfın orta katmanının en üst rütbesidir.\n\nİmparatorlukta dükler eyaletleri, mega şehirleri veya uyduları kontrol ederler. Bir dük, savaşta zamanında tümen seviyesinde bir kuvveti veya hattıharp gemileri ile düzinelerce destek aracından müteşekkil bir filoyu sahaya sürebilir.</Duke.description>
  <Duke.labelFemale>düşes</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>imparator</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>İmparator ünvanı imparatorluğun ve imparatorluğa tâbi halkın, gezegenlerin ve filoların tamamının üzerindeki egemenliği ifade eder. Diğer tüm lordlar kendilerinden daha yüce bir lorda bağlılık yemini ederken imparator kimseye diz çökmez. Lakin, İmparator bile iktidarda kalmak için tebaası olan soyluların desteğine bağımlıdır.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>imparatoriçe</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>melik</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>Malik, İmparatorluk tarafından tamamen muteber görülen bir bireyi belirtmek için kullanılır. Çoğu İmparatorluk vatandaşı, gönüllü çalışarak veya askerlik hizmeti vererek bu ünvanı genç yaşta kazanır. Bu ünvan aynı zamanda imparatorluğun nazarında onurla hareket eden yabancılara da sunulur.</Freeholder.description>
  <Freeholder.labelFemale>melike</Freeholder.labelFemale>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>şövalye</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by agents of the psychic cult who have fully passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected warriors, advisors, or commanders.\n\nIn war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>Şövalye ünvanı, eğitimlerini büyük ölçüde geçen fakat daha yüksek liderlik rollerine yükselmemiş olan soylulara aittir. Birçok şövalye, asla daha ileriye gitmez ve hayatını muteber bir yönetici, danışman veya savaşçı olarak geçirir.\n\nÇoğu şövalyenin bir miktar serveti vardır ancak bazıları oldukça fakir kalırken diğerleri çok zengin olabilir.\n\nBir şövalye barış zamanında bir fabrika kompleksini, ticaret bölgesini veya küçük bir tarım alanını idare edebilir. Savaşta ise bazı şövalyeler askerî birliklere ve hücum filolarına liderlik ederken psişik yetenekleri olanlar casusluk ve sabotaj görevlerinde bulunup savaş meydanındaki psişik çatışmalara katılırlar.</Knight.description>
  <Knight.labelFemale>şövalye</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>praetor</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor is denotes a member of the psychic cult who carries out field missions in a more senior role than a mere knight. Praetors often act alone, but may also command knights and lower members.\n\nDuring peacetime, a praetor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest independent combat units - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>Praetorlar, hizmet odaklı düşük ünvanlar ile erk sahibi yüksek soylu sınıfı arasında köprü görevi görür.\n\nBir praetor, barış zamanında genellikle bir ilçeyi, asteroit sektörünü veya tarım bölgesini idare eder. Savaş zamanında ise bağımsız çatışan en küçük muharebe birlikleri olan karacı kohort birliklerinin veya uzay muhriplerinin komutasını üstlenirler.</Praetor.description>
  <Praetor.labelFemale>praetor</Praetor.labelFemale>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>yıldız lordu</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>Yıldız lordu ünvanı, bütün bir yıldız sistemi üzerindeki hakimiyeti temsil eder.\n\nİmparatorlukta, yıldızlararası seyahat süreleri yıllar sürdüğünden, yıldız lordları sistemlerini büyük bir özerklikle yönetirler. Her biri imparatora bağlılık yemini eder ancak imparator birçok ışık yılı uzakta olabileceğinden, bir yıldız lordu onunla etkileşime girmeden yıllar veya onyıllar geçebilir.</Stellarch.description>
  
  <!-- EN: novice -->
  <Yeoman.label>yaver</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of novice is held by those who have recently been initiated into the ranks of the psychic cult. It gives the holder the right to use low-level psychic abilities as part of their learning.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as novices. -->
  <Yeoman.description>Yaverlik, soylu bir lorda önemli, spesifik bir biçimde hizmet edenlere verilen ünvandır. Soylu bir ünvan olmasa da kişiye düşük seviye psişik yetenekleri kullanma hakkı verir.\n\nBu ünvan genellikle kıdemli askerlere, muharebe kayığı pilotlarına, casuslara, danışmanlara, diplomatlara, sızma operatörlerine ve diğer kilit bireylere verilir. Birçok önemli kişi hayatını yaver olarak, soylu sınıfının kınamalarından uzakta başarı kovalayarak geçirir.</Yeoman.description>
  <Yeoman.labelFemale>yaver</Yeoman.labelFemale>
  
</LanguageData>