<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<GeothermalPower.label>Geothermale Energie</GeothermalPower.label>
	<GeothermalPower.description>Schaltet die Geothermal-Technologie frei. Erlaubt den Bau von Geothermal-Kraftwerken auf Dampf-Geysiren für eine kontinuierliche Stromerzeugung.</GeothermalPower.description>
	
	<Hydroponics.label>Hydrokulturen</Hydroponics.label>
	<Hydroponics.description>Schaltet Hydrokulturbecken frei. Dies ermöglicht den Anbau von Pflanzen innerhalb von Gebäuden, unabhängig von äußeren Einflüssen.</Hydroponics.description>
	
	<Brewing.label>Brauen</Brewing.label>
	<Brewing.description>Schaltet die Brauerei frei. Angebauter Hopfen kann nun in leckeres Bier verwandeln werden.</Brewing.description>

	<PneumaticPicks.label>Pneumatische Spitzhacken</PneumaticPicks.label>
	<PneumaticPicks.description>Erleichtert Bergarbeiteraufgaben, indem die Effizienz von Spitzhacken um 20% erhöht wird.</PneumaticPicks.description>
	
	<Stonecutting.label>Steinhauerei</Stonecutting.label>
    	<Stonecutting.description>Schaltet den Arbeitstisch des Steinmetztes frei. Dies ermöglicht die Verarbeitung von Felsbrocken zu verwendbarem Baumaterial.</Stonecutting.description>

	<ElectricSmelting.label>Elektr. Schmelzofen</ElectricSmelting.label>
    	<ElectricSmelting.description>Schaltet den elektrische Schmelzofen frei. Dieser ermöglichen durch die Verwendung von Wärme und starken Elektromagneten, selbst Schlackebrocken in wertvolles Baumaterial zu verwandeln.</ElectricSmelting.description>
	
	<Machining.label>Mechanik</Machining.label>
    	<Machining.description>Schaltet die Mechanikwerkbank frei. Hier können Mechanoiden in wertvolles Material zerlegt werden.</Machining.description>	
	
	<NutrientResynthesis.label>Nährstoff Resynthese</NutrientResynthesis.label>
	<NutrientResynthesis.description>Schaltet eine Weiterentwicklung des Nährstoffpastenspenders frei. Dieser verbraucht fortan 10% weniger Nahrung pro Mahlzeit.</NutrientResynthesis.description>
	
	<GunTurretCooling.label>Kühlung Autom. Gewehr</GunTurretCooling.label> 
	<GunTurretCooling.description>Schaltet eine Weiterentwicklung der Selbstschussanlage frei. Diese feuern nun mit 4 Schüssen pro Salve, anstatt mit 3.</GunTurretCooling.description>
	
	<Mortars.label>Mörser</Mortars.label> 
	<Mortars.description>Schaltet den Mörser frei. Dieser ermöglicht den Beschuss weit entfernter Ziele.</Mortars.description>
	
	<Cremation.label>Feuerbestattung</Cremation.label> 
	<Cremation.description>Schaltet das Krematorium frei. Hier können Leichen und Gegenstände verbrannt werden.</Cremation.description>

	<CarpetMaking.label>Teppichherstellung</CarpetMaking.label>
	<CarpetMaking.description>Schaltet Teppiche frei. Hiermit kann die Umgebung der Kolonisten verschönert werden.</CarpetMaking.description>
	
	<ColoredLights.label>Farbige Beleuchtung</ColoredLights.label>
	<ColoredLights.description>Schaltet farbige Lampen zur Dekoration frei.</ColoredLights.description>
	
	<HospitalBed.label>Krankenbetten</HospitalBed.label>
	<HospitalBed.description>Schaltet spezielle Krankenbetten frei. Diese erhöhen die Wahrscheinlichkeit auf erfolgreiche Behandlungen und medizinische sowie operative Eingriffe.</HospitalBed.description>
	
	<Cryptosleep.label>Kryoschlafkapsel</Cryptosleep.label>
	<Cryptosleep.description>Schaltet die spezielle Kryoschlafkapsel frei. Hiermit können Kolonisten in einen künstlichen Winterschlaf versetzt werden.</Cryptosleep.description>
	
	<IEDBomb.label>Improvisierter Sprengsatz</IEDBomb.label>
	<IEDBomb.description>Schaltet den improvisierten Sprengsatz frei. Dieses ist eine selbstgebaute Falle aus Artilleriegeschossen.</IEDBomb.description>
	
	<IEDIncendiary.label>Improvisierte Brandbombe</IEDIncendiary.label>
	<IEDIncendiary.description>Schaltet den improvisierten Brandsatz frei. Dieses ist eine selbstgebaute Falle aus Artilleriegeschossen</IEDIncendiary.description>

	
</LanguageData>
