<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <PlantPotato.label>patates</PlantPotato.label>
    <PlantPotato.description>Son derece besleyici bir sebze. Patatesler zayıf topraklarda bile iyi büyür. Yağda kızartıldığında çok lezzetli bir hale gelir.</PlantPotato.description>
    
    <PlantCorn.label>mısır</PlantCorn.label>
    <PlantCorn.description>Yenilebilir tohumlar üreten uzun boylu bir tahıl bitkisidir. Mısırın büyümesi uzun zaman alırken, diğer mahsüllere göre daha fazla yiyecek verir. Hasat edilen mısırların bozulması daha uzun zaman alır.</PlantCorn.description>
    
    <PlantRice.label>pirinç</PlantRice.label>
    <PlantRice.description>Kısa sürede küçük, yenilebilir pirinç taneleri veren mahsül. Dünya'daki gelişmeler pirinci bir çok büyük medeniyetin önemli bir gıdası haline getirmiştir. Pirinç hızla büyür ve toprak verimliliğine duyarlıdır. Zayıf topraklarda iyi sonuç vermez.</PlantRice.description>
     
    <PlantHaygrass.label>saman</PlantHaygrass.label>
    <PlantHaygrass.description>Büyük miktarda saman veren, besin açısından zengin otların karışımı. Saman, hayvanlar için yenilebilir bir bitkidir. İnsanlar yememelidir.</PlantHaygrass.description>
    
    <PlantStrawberry.label>çilek</PlantStrawberry.label>
    <PlantStrawberry.description>Leziz çilek taneleri veren bir bitki. Diğer mahsüller kadar doyurucu olmasa da, çilekler çiğken bile lezzetlidirler.</PlantStrawberry.description>
    
    <PlantCotton.label>pamuk</PlantCotton.label>
    <PlantCotton.description>İnce, beyaz pamuk lifi veren; orta büyüklükte bir ürün. Hasat edilen mahsülle kumaş yapılır.</PlantCotton.description>
     
    <PlantDevilstrand.label>şeytanipliği mantarı</PlantDevilstrand.label>
    <PlantDevilstrand.description>Bu kırılgan mantar türü, genetiği en iyi olarak İpek Ağ'ını üretir. Uzun süredir mistik özelliklere sahip olduğu söylenir. Adını, insanlara ilham verdiği açgözlülüğe borçludur.</PlantDevilstrand.description>
    
    <PlantHealroot.label>şifalı otlar</PlantHealroot.label>
    <PlantHealroot.description>Hasat edildiğinde bitkisel ilaç veren, yavaş büyüyen bir bitkidir. Doğa'da da bulunur ama usta bir çiftçi tarafından ekilip düzenli mahsül alınırsa, kolonizin uzun süre tıbbi alet edevat ihtiyacı olmayacaktır.</PlantHealroot.description>
    
    <PlantHops.label>şerbetçi otu</PlantHops.label>
    <PlantHops.description>Bira üretmek için gerekli olan mahsülü veren çiçekli bir bitki</PlantHops.description>
    
    <PlantPsychoid.label>psikodi bitkisi</PlantPsychoid.label>
    <PlantPsychoid.description>Yapraklı bir bitki. Yaprakları, psikoid ilacın çeşitli formlarına dönüştürülebilir.</PlantPsychoid.description>

    <PlantSmokeleaf.label>tütün</PlantSmokeleaf.label>
    <PlantSmokeleaf.description>sikolojik etkileri için yapraklarındaki kimyasal nedeniyle üretilen ve kullanılan bir bitki. Tütün Yaprakları, zanaatkarlar tarafından kullanılır ve sigara haline getirilir. Sigara, tüketen kişiyi rahatlatır ancak motivasyonunu azaltır ve bağımlılık yapar.</PlantSmokeleaf.description>
    
</LanguageData>
