<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
	
	<SolarFlare.label>Sonnensturm</SolarFlare.label>
	<SolarFlare.description>Die Strahlung einer Sonnenerruption trifft auf den Planeten. Sie verursacht extreme elektrische Störungen. Um größere Schäden zu vermeiden, sollten alle elektrischen Geräte deaktiviert werden.</SolarFlare.description>
	<SolarFlare.endMessage>Der Sonnensturm ist vorbei.</SolarFlare.endMessage>
	
	<Eclipse.label>Sonnenfinsternis</Eclipse.label>
	<Eclipse.description>Eine Sonnenfinsternis verdunkelt die Oberfläche. Es wird selbst am Tag dunkel bleiben.</Eclipse.description>
	<Eclipse.endMessage>Die Sonnenfinsternis ist vorbei.</Eclipse.endMessage>
	
	<PsychicDrone.label>Psychisches Brummen</PsychicDrone.label>
	<PsychicDrone.description>Eine weit entfernte künstliche Intelligenz sendet psychische Wellen aus. Dieses Brummen beeinflusst auf Dauer den psychischen Zustand der Kolonisten und kann zu Nervenzusammenbrüchen führen.</PsychicDrone.description>
	<PsychicDrone.endMessage>Das psychische Brummen hat aufgehört.</PsychicDrone.endMessage>
	
	<PsychicSoothe.label>Psychische Beruhigung</PsychicSoothe.label>
	<PsychicSoothe.description>Eine weit entfernte künstliche Intelligenz sendet psychische Beruhigungswellen aus. Diese entspannenden Wellen beruhigen Kolonisten und stabilieisert ihr Bewusstsein.</PsychicSoothe.description>
	<PsychicSoothe.endMessage>Die psychische Beruhigung hat aufgehört.</PsychicSoothe.endMessage>
	
	<ToxicFallout.label>Giftiger Niederschlag</ToxicFallout.label>
	<ToxicFallout.description>Eine giftige Wolke legt sich langsam über die ganze Region des Planeten. Jeder, der nicht unter einem Dach ist, muss mit einer langsamen Vergiftung rechnen.</ToxicFallout.description>
	<ToxicFallout.endMessage>Das Gröbste des giftigen Niederschlages hat sich gelegt.</ToxicFallout.endMessage>
	
	<VolcanicWinter.label>Vulkanischer Winter</VolcanicWinter.label>
	<VolcanicWinter.description>Die Atmosphäre ist gesättigt mit vulkanischen Staubpartikeln, die den Großteil der Sonneneinstrahlung abfangen. Es wird kälter und Pflanzen werden langsamer wachsen.</VolcanicWinter.description>
	<VolcanicWinter.endMessage>Das Gröbste der Asche hat sich gelegt.</VolcanicWinter.endMessage>
	
	<HeatWave.label>Hitzewelle</HeatWave.label>
	<HeatWave.description>Eine extreme Hitzewelle kocht die Region. Die Kolonisten sollten sich an kühleren Orten aufhalten.</HeatWave.description>
	<HeatWave.endMessage>Die Hitzewelle ist vorbei.</HeatWave.endMessage>
	
	<ColdSnap.label>Kälteeinbruch</ColdSnap.label>
	<ColdSnap.description>Ein ungewöhnlicher Kälteeinbruch gefriert die Region. Die Kolonisten sollten sich nicht zu lange ungeschützt in der Kälte aufhalten.</ColdSnap.description>
	<ColdSnap.endMessage>Der Kälteeinbruch ist vorbei.</ColdSnap.endMessage>
	
	<Flashstorm.label>Blitzstrum</Flashstorm.label>
	<Flashstorm.description>Eine extreme Anzahl von Blitzen trift ein kleines Gebiet.</Flashstorm.description>
	<Flashstorm.endMessage>Der Blitzsturm ist vorbei.</Flashstorm.endMessage>
	
</LanguageData>
