<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<Outlander.label>Yabancı Kasaba</Outlander.label>
        <Outlander.description>Küçük bir hayatta kalanlar topluluğu .\n\nBu insanlar yıllar hatta asırlardı buradalar, ve bu dünyaya geldikleri teknolojinin çoğunu unutmuş durumdalar. Genelde basit mekanik aletlerle çalışırlar ve kendilerini gelişmiş ateşli silahlarla korurlar.\n\n ticaret, güven, ve hayatta kalma gibi konulara yoğunlaşmıştırlar.</Outlander.description>
	<Outlander.pawnsPlural>Yabancılar</Outlander.pawnsPlural>
	<Outlander.leaderTitle>Lider</Outlander.leaderTitle>
		
	<Pirate.label>Korsan Grubu</Pirate.label>
        <Pirate.description>Bir grup korsan.\n\nKorsanlar nadiren ticaretle uğraşırlar. Çoğunlukla diğer grupları yağmalayarak ve soyarak kendilerini zenginleştirirler.\n\nTeknoloji seviyeleri genelde kimden çaldıklarına göre belli olur. Genelde ateşli silah bulundururlar, ancak şanslıları enerji silahlarında bile ustalaşmış olabilir, ve bazılar insanları yakın mesafeden bıçaklamayı severler.</Pirate.description>
	<Pirate.pawnsPlural>Korsanlar</Pirate.pawnsPlural>
	<Pirate.leaderTitle>Patron</Pirate.leaderTitle>
	
	<Tribe.label>Kabile</Tribe.label>
        <Tribe.description>Bu insanlar uzun bir zamandır buradalar. Belkide ataları buraya binlerce yıl önce ilk ayak bastılar. Belkide bir koloniyi yok eden bir faciadan hayatta kalanlardır. Her halukarda , kabile insanları ilkel aletler ve silahlar kullanarak yaşayan göçebe insanlardır.\n\nBazı kabileler diğerlerine oranla daha saldırganlardır ; bazıları ise senin gibi garip biri ile bile ticaret ve birlik kurabilirler. Yakın çalışma veya üye edinmek aranızdaki teknoloji farkından dolayı çok zor olacaktır.\n\nBulundukları teknolojik seviyenin olumsuzlarına rağmen, kabile insansları sayıları , sağlamlıkları ve düşük teknoloji savaş yetenekleri ile tehlikeli düşmanlar veya değerli dostlar olabilirler.</Tribe.description>
	<Tribe.pawnsPlural>Kabile Insanı</Tribe.pawnsPlural>
	<Tribe.leaderTitle>Şef</Tribe.leaderTitle>
	
</LanguageData>
