<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
   <TheRichExplorer.label>Zengin Kaşif</TheRichExplorer.label>
   <TheRichExplorer.description>Sana gösterişli dünya evinden ayrıldığın için insanlar deli diyebilir, fakat sen zihin simülatörü dışında her zaman yıldızları keşfetmeye hasret kaldın. Şimdi sen cryptosleep içindeki uzun yolculuğunun sonundasın, neye benzediğini görmek için bilinmeyen bir rimworld'a iniş yapıyorsun.</TheRichExplorer.description>
    
  <TheRichExplorer.scenario.name>Zengin Kaşif</TheRichExplorer.scenario.name>
  <TheRichExplorer.scenario.description>Sana gösterişli dünya evinden ayrıldığın için insanlar deli diyebilir, fakat sen zihin simülatörü dışında her zaman yıldızları keşfetmeye hasret kaldın. Şimdi sen cryptosleep içindeki uzun yolculuğunun sonundasın, neye benzediğini görmek için bilinmeyen bir rimworld'a iniş yapıyorsun.</TheRichExplorer.scenario.description>
  <TheRichExplorer.scenario.summary>Bir zengin kaşif evren deneyimi için yola çıkar.</TheRichExplorer.scenario.summary>
  <TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Senin için zihin simülasyonları, sanal oyunlar ve çılgın ev partileri asla yeterli olmadı. Tarih kitaplarında konuştukları gibi bir cesaret ve gerçek hayat akıbetinden daha fazlasını istedin. Gerçek meydan okuma ve akıbet sana ne hissettiriyor bilmek istedin.\n\nŞimdi, cryptosleepteki on yıllar süren bir yolculuktan sonra, bu bilinmeyen rimworld'a iniş yapıyorsun. Gerçek akıbet seni bekliyor.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>
 
  <LostTribe.label>Kayıp Kabile</LostTribe.label>
  <LostTribe.description>Kabilen tanrıların gönderildiği dehşet veren kan makineleri tarafından yok edildi. Beşiniz kaçmayı başardınız. Şimdi, yeni bir yuva kurma zamanı.</LostTribe.description>
  <LostTribe.scenario.name>Kayıp Kabile</LostTribe.scenario.name>
  <LostTribe.scenario.description>Kabilen tanrıların gönderildiği dehşet veren kan makineleri tarafından yok edildi. Beşiniz kaçmayı başardınız. Şimdi, yeni bir yuva kurma zamanı.</LostTribe.scenario.description>
  <LostTribe.scenario.summary>Beş kayıp kabileli yeniden inşaa etmeye girişir.</LostTribe.scenario.summary>
  <LostTribe.scenario.parts.13.text>Tanrılar çok kızmıştı. Kan makineleri gece geldiler. Keskin bıçakları ve şeytanın ateşi ile insanlarını doğradı ve yaktılar, köyünü yerle bir ettiler.\n\nSadece birkaçınız kaçabildi. Şimdi, atalarının da yaptığı gibi yürek parçalayan bir yolculuktan sonra, dönecek bir ailen bile olmadan vahşi doğada yeni bir yurt edinmelisin..</LostTribe.scenario.parts.13.text>
    
</LanguageData>
