<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
	
	<Eclipse.letterLabel>Sonnenfinsternis</Eclipse.letterLabel>
	<Eclipse.letterText>Einer der Monde des Planeten verdeckt die Sonne. Eine Sonnenfinsternis hat begonnen.</Eclipse.letterText>
	
	<SolarFlare.letterLabel>Sonneneruption</SolarFlare.letterLabel>
	<SolarFlare.letterText>Eine Sonneneruption hat begonnen.\n\nDie starke Strahlung macht alle elektrischen Geräte unbrauchbar.\n\nEs sollte in etwa einem Tag wieder vorbei sein.</SolarFlare.letterText>
	
	<ToxicFallout.letterLabel>Giftiger Niederschlag</ToxicFallout.letterLabel>
	<ToxicFallout.letterText>Ein entferntes chemisches Feuer hat eine Giftwolke über die ganze Region verbreitet.\n\nJede Person und Kreatur, die nicht von einem Dach geschützt wird, wird sich langsam an dem Staub in der Atmosphäre vergiften.\n\nEs wird für ein paar Tage oder bis über einen Monat anhalten.</ToxicFallout.letterText>
	
	<VolcanicWinter.letterLabel>Volkanischer Winter</VolcanicWinter.letterLabel>
	<VolcanicWinter.letterText>Ein entfernter Supervulkan ist ausgebrochen und speit millionen Tonnen Asche in die Atmosphäre.\n\nAtmosphärische Asche reflektiert einen Teil der Sonneneinstrahlung, was einen Temperatursturz zur folge hat. Pflanzen werden aufgrund des fehlenden Sonnenlichts leiden und evtl. eingehen. Dieser Zustand kann in ein paar Wochen wieder vorbei sein, oder er hält mehrere Monate an.</VolcanicWinter.letterText>
	
	<HeatWave.letterLabel>Hitzewelle</HeatWave.letterLabel>
	<HeatWave.letterText>Eine ungewöhnliche Hitzewelle hat begonnen. Achte auf Hitzschläge.</HeatWave.letterText>
	
	<ColdSnap.letterLabel>Kältewelle</ColdSnap.letterLabel>
	<ColdSnap.letterText>Eine ungewöhnliche Kältewelle hat begonnen. Achte auf Erfrierungen und Ernteausfälle.</ColdSnap.letterText>
	
	<Flashstorm.letterLabel>Blitzsturm</Flashstorm.letterLabel>
	<Flashstorm.letterText>Eine ungewöhnliche hohe Anzahl von Blitzen schlagen in einem kleinen Gebiet ein. Hierdurch können große Feuer verursacht werden.</Flashstorm.letterText>
	
</LanguageData>